[第二季][ＲＰＧ] 異世界打輸仗做逃兵，比靚女係城牆截停左 第四版

上回提要： 公會‘Kanatheon’正式跟俄服玩家接觸，剛革命成功的俄服馬上風起雲湧。此時留守本服的‘公會銀色龍紋’正於‘普拉姆斯中央衛城’舉行盛大的‘競技嘉年華’。一埸接一埸的華麗戰鬥馬上上演。
——————————————————————————————
第一季 一起討伐魔王吧 ：
第二季 第一版：
第二季 第二版：
第二季 第三版：

—————————————————————————————
一起成為魔王吧

己知職業表

一轉 二轉 三轉 四轉（隱藏） 五轉

血魔 － 食師
浪人＜
狂戰士 － 暴君
劍士＜
禁衛軍 －守魂使
騎士＜
騎兵 －翼騎兵 —帝騎兵
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
行刑官 － 判官
神官＜
主教 － 樞機
神職者＜
木靈 － 地靈 —原靈
異教徙＜
修羅 － 狂熱者
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

賢者 － 魔源師
巫師＜
鏡像師 － 幻像師
魔法師＜
馭魔師 －
召喚使＜
靈媒 － 稱魂師
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
影鬼 － 夢魘
刺客＜
毒劑師 －
弓箭手＜
陷阱師 － 工程師
獵人＜
狙擊手－？？？？

————————————————————————————

徵角表：

名：
姓別：
技能：
性格：

第十三章－普拉姆斯大競技

「村長！請問如何去普拉姆斯？」兩名２０級不到的新手跑到新長面前詢問。

「從東邊離開村莊後順着馬車路一直向北行４０分鐘便到達‘普拉姆斯
中央衛城’，你不可能錯過‘普拉姆斯高塔’塔尖的金飾，遠在數公里外
也清晰可見。另外……」村長耐心回答，兩名新手已經絕塵而去。

「吉里跑快一點！聽說‘新手福袋’派完即止啊！」前方的劍士像麻雀一
樣興奮跳彈。

「你屬性加在敏捷當然輕鬆……我的點數加在…體質…好累啊…」後方的
劍士才離開新手村五分鐘已經疲憊不堪。

血紅的晚霞漸漸褪去，天空悄悄換上的夜藍色的星空面紗。

二人在黑暗的田野自由奔跑，一邊幻想普拉姆斯城的樣子。

「普拉姆斯是人類的首都，不知道ＮＰＣ是國王還是女王呢？如果有
幸見面便好了！」敏捷劍士邊跑邊說。

「不…城主是一名‘玩家’啊…」體質劍士吃力說。

「玩家？！我們也可以當城主嗎？！」敏捷劍士雙目發光說。

體質劍士懶得回應，努力追上同伴的步伐。

「哇～～～～～～～～～～～～～～」敏捷劍士跑上山丘，突然驚呼
—————宏偉的普拉姆斯出現於眼前。

普拉姆斯猶如一顆夜明珠把夜空照成白晝；城牆插滿金紅色的火把、
城內燈火通明。銀色龍紋兩面巨大得可以掩蓋天空的‘公會旗幟’威風凜
凜地掛在城門旁，神采飛揚隨風擺動。

普拉姆斯實力今非昔比。城市面積大幅擴張，安多莉亞把圍牆加高近
倍，城門附近的城牆更厚達廿米，足以抗禦任何類型的火炮攻擊。

近百名玩家正排隊進入‘南門’，旁邊五步一崗、十步一哨，穿着整齊裝
甲的人類ＮＰＣ列隊站立。他們手持尖長矛旗，腳邊插著一枝火把，
引導玩家走向普拉姆斯。

普拉姆斯的‘王氣’深深震懾兩名新手，他們終於明白那句：‘當上城
主’是多麼天真。

三名騎着銀色駿馬、披着銀色公會斗篷的玩家走到二人面前。

「你好，請問你們要進入‘普拉姆斯’參加‘大競技嘉年華’嗎？」騎兵
問。

二人興奮點頭。

「這裡是‘競技大賽’的單張，後方印着‘普拉姆斯城’的地圖。特別提醒
你們，‘普拉姆斯’範圍內嚴禁拿出‘黑斗蓬’，違反者一律當埸處死。為
免誤會，請避免穿上黑色裝備。有問題嗎？」騎兵在馬背上居高臨下
問。

「請問‘黑斗蓬’是甚麼？」敏捷劍士不恥下問。

三名騎兵一悟，尷尬微笑。

「抱歉，他從來不關心劇情。」體質劍士急忙補充。

「別在意。這是‘城主‧銀色龍紋會長’安多莉亞的小小心意，歡迎蒞
臨‘普拉姆斯’，祝你有個美好的回憶。」騎兵送出兩個福袋後離去。

二人馬上撕開包裝，伸手一掏，摸出一個金色的硬幣及兩張紙。

「這…這是龍幣！！！」二人趨之若鶩，雙手小心翼翼包着龍幣欣
賞。

「這兩張是兌換劵！可以在‘商店街’的指定店舖任意換取一件裝備！太
棒了這個城主！！！」體質劍士舉起兌換劵歡呼。

「進城後第一時間衝向商店街！快看地圖！」敏捷劍士十萬火急拔出
地圖。

「你們應該去先‘彩池’向明天的‘大競爭’下注。」後面一個玩家湊上來
笑說。

「喔？為甚麼？抱歉我們是新手，煩請指教一下。」體質劍士苦笑回
答。

他看到這名紅甲劍士背着金黑兩把大劍，甚是煞氣，明顯是高手。

「商店街屬於ＮＰＣ店舖，他們賣的裝備都是量產，有大量存貨。你
們反倒應該去‘彩池’把兩個龍幣拿去賭啊，絕對會贏！」紅劍士大笑
說。

「為甚麼你能夠肯定？」敏捷劍士好奇問。

「因為你們下注在我身上，我的名字就是…雷克斯。明天將會參加‘單
人競技’，把所有錢押上吧！從此名成利就！哈哈哈哈」雷克斯豪爽大
笑。自從攻下‘精靈堡’後雷克斯便出國旅遊，沒有上線。再次上線時已
經聯絡不上‘Kanatheon’的人，決定再次展開寶物獵人的冒險。此時他
已經渾身傳說紫裝、還有一把傳奇大劍。

自信的雷克斯在二人眼中猶如瘋子一樣，他們刻意二相交談無視雷克
斯。

雷克斯開始自言自語。

「安多莉亞會參賽嗎？好想斬開她啊………哇～～～哈哈哈哈哈！」雷
克斯毫不忌諱說，又是一陣狂笑。

經過半小時的等待，二人終於來到普拉姆斯腳下。雄偉的城牆高聳入
雲，城門刻着優美的精鋼雕花，人物栩栩如生，表情不一。

「看！最上方的光球就是‘拉洛’，下一層的５個大人物就是４大種族及
教廷，再下一層就是種族的傳奇ＮＰＣ。最左上的女角色便是‘精靈女
王 蕾’我曾經跟她交手啊！」雷克斯向二人介紹城門的雕刻。二人聽
得津津有味，忘記雷克斯是一個‘瘋子’。

未見其人，先聞其聲！

歡樂的手風琴及熱熾熾的笑聲填滿普拉姆斯每一個角落，每條大街擠
臃得如年宵一樣守步難移。

兩旁是井然有序，統一啡色的中世紀木屋，一條條掛着公會小旗的彩
帶橫跨屋頂，空中更飄着大量彩色汽球。

二人借故甩開雷克斯，竄進人群。

「我們在那裡？！快！找地標然後衝向商店街！」敏捷劍士大急。

「噴泉！中央廣埸有一座噴泉，經過它轉左便是商店街了！」體質劍
士站在路中檢查地圖，不斷被人潮推撞，但大家也笑容滿臉，毫不在
意。

「這邊！」敏捷劍士跳到同伴肩上遠睞，看到遠處有一座數十米高的
巨型噴泉。

二人從人隙中穿梭，聞到越來越濃烈的美酒醇香。每個玩家也拿着一
隻紙杯開懷暢飲。

他們來到噴泉前方，赫見玩家們紛紛用紙杯往紫色的‘大噴泉’一浸，盛
出一杯滿滿的葡萄酒。

二人恍然大悟，原來這座是巨型的美酒噴泉。

奢侈豪華的設計再次震撼二人心靈，無法想像到底城主的權力有多
強。

數名毒劑師不斷抽驗紅酒，以免有人向酒泉落毒。

「請問我可以在哪裡取得紙杯？」敏捷劍士小心翼翼問毒劑師。

毒劑師微微一笑，在旁邊的‘白草叢’摘下一片白樹葉。

「用手指夾著葉片輕輕揉搓～看。」毒劑師把‘白葉’ 搓開，變成一隻
紙杯交給二人。

二人猶豫看到魔術表演一樣鼓掌。

「歡迎來到普拉姆斯。」毒劑師鞠躬回禮。

二人馬上勺起一杯紅酒淺嚐，果然芳香撲鼻，微苦不澀。勘比現實世
界的百年佳釀！

「太有趣了！這個城主太有趣了！哈哈哈哈！」二人已經樂而忘返，
完全投入在這個盛大的派對之中。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「現在有多少人？」安多莉亞站在普拉姆斯塔頂看着熙來攘往的街道
心滿意足問。

「幾乎４０００，已經超出‘建議容納人口’了。」諾克斯苦笑說。

「哈！好極！繼續來吧！」安多莉亞哈哈大笑說。

「明天的‘單人賽’你準備好了嗎？」諾克斯問。

「當然！志在必得！」安多莉亞自信地指着諾克斯，單起眼睛說。

「現在參賽者有近３００人，看來要以‘混戰’方式分組淘汰，直至最後
８強。為了遷就‘神職者’或‘鏡像師’之類的輔助向職業，我決定加入‘僱
傭兵系統’。每位玩家一開始有５００代幣可以購買‘ＮＰＣ僱傭兵’為
自己作戰，那麼輔助職業便能跟其他職業一戰。」諾克斯說。

「會失去平衡嗎？會影響公會聲譽啊！」安多莉亞笑着挖苦諾克斯。

「參賽者也可以使用代幣購買防禦力增加或攻速提升之類的‘附魔卷
軸’。無論輔助、主攻或是坦型玩家也可以自由配搭出理想的隊伍出
戰。ＮＰＣ僱傭兵只有弓箭手、騎兵、魔法師、牧師及步兵這５類選
擇，確保玩家需要主導比賽，無法單靠僱傭兵取勝。每次進級便有更
多代幣購買‘道具’，令戰術的變化更高，賽事的‘觀賞性’也相對提
升。」諾克斯仔細解釋。

「我完全信任你，去吧！」安多莉亞用力拍打諾克斯肩膀笑說。

「公會競技的分組也完成了，但我已經聽到風聲‘樂園追放’及‘月夜
貓’打算聯手把同組的‘羅剎教’優先打敗。你認為算不公平賽果嗎？」
諾克斯問。

「不算。身為會長要考慮各種可能性，被夾攻乃正常不過。不用
改。」安多莉亞回答。

「那麼‘大競技會’的內容已經差不多了。」諾克斯收起筆記，笑說。

「好！讓我開始吧！」安多莉亞踏上高塔的城垛，點足一躍。

「章魚燒～～～幸運值＋３０％啊！」

「試試看吧？！」體質劍士問。

「我想儲錢啊。」敏捷劍士皺眉說。

澎！

「吼～～～～～～～赫赫赫赫赫赫赫赫赫赫赫赫！」一條巨型寒冰龍
憑空出現，對着普拉姆斯的玩家嘶吼。

多人臉色變青，畏懼起來。

「哈！安多莉亞！」但大部份玩家已經知道這是安多莉亞的座騎。

「安多莉亞…城主？！」二人呆若木雞仰望騎着飛龍於天空傲翔、閃
閃發光裝甲的安多莉亞。

「歡～～～～～～～～迎，來到普拉姆斯！

我是普拉姆斯城主、‘首王’及‘萬骨死神’———安多莉亞。」安多莉亞
驕傲地以帥氣的‘稱號’介紹自己，玩家們立生敬畏之情。

「這個‘大競技’是為了取代‘毫無生產意義’的首都戰爭而設。過去半年
我們伺服器每月征戰，大量玩家在‘首都戰爭’裡失去寶貴的帳號，需要重新開始。何等浪費人力物力！我們‘銀色龍紋’及盟友‘Kanatheon’統治四城後大興土木，聯手建設伺服器。玩家平均等級開始上升，同時大家的財富也囤積起來。我們比其他伺服器的實力更強，全賴這個讓新手安全探索、高手盡情冒險的世界！讓我們為了自己的輝煌成就喝彩
！」安多莉亞振臂高呼。她的演說總是扣人心弦，同時大振軍心。

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！！」
全城爆出熱哄哄的歡呼，玩家們熾烈回應安多莉亞。

「好！很好的反應！長話短說，好好享受這個派對吧！哈哈！天
虹衝擊！」話畢，安多莉亞在夜空中劃出一道彩虹，瞬間由繞城一
圈。天空落下銀光閃閃的‘錢幣雨’—————她把２萬個狼幣全數灑向
玩家頭上，地面立即爆出更激烈的歡呼，普世歡騰！

「狂歡吧！哈哈哈哈！」

Lm

pish

多多 帥氣十足

又話個post名改番沒咁柒既

多多wow

三篇加埋都係得咁少錯字
睇黎出得愈多文，愈高質

Between, 見到「普世歡騰」腦入面響起 Joy to the World

lm

推

多多出戰個人賽，主辦單位唔打公會組別但打個人賽，其實主要分別在那？

二萬個狼幣，本來想話多多出手邊有咁低是否龍幣打錯狼幣，好彩睇多次見到銀光閃閃先知係為左效果用銀幣。

個人榮耀同公會。

假設安多莉亞兩個都打，兩個贏哂，其他人冇癮又有利益衝突。

只打個人賽可以show off成本又低，又滿足安多莉亞既好勝心。所以出戰個人賽

舊名真係好少like 今篇衝到上100就轉番

有排出放心

多時間就少錯字，開頭我直接描寫普拉姆斯有幾誇張。但好枯燥，唔生動。帶唔到讀者身歷其境。

果斷刪左千幾字，由兩個新手帶大家入城 成件事唔同哂

多多好正

不得之了

樓主今次場景描寫寫得好正

Keep 住個勢，逢星期五都 Happy Friday
樓主我對你有信心架
JUST DO IT

最好就星期六日都有三篇啦

不如個 TOPIC 叫
「打機識到女朋友，竟然係 AI！？」
應該會多啲人禁入黎

諗緊正皮定負皮好

仲差d精盡人亡

正皮．流鳴斬！

終於等到有日服

我自己都J緊個浪客

就咁話

明明事實係「打機俾AI攪到精盡人亡」

之前唔得閒無上一排，上返廢J狼仲未柒，仲溝到女添

西城勇係唔係你隻角

出文啦

幾時出多啲

文呢

唔係，我隻角係嗰兩個火箭兵團其中一個

幾時出新故呀

日日食女可恥

佢出左 棄埋

Pish

新post留名

係「打打下機，條女突然間含撚住我...」

姓名：吉蒂
姓別：女
職業：夢魘
武器：武器係大鐮刀做主武 副修弓箭

描述：本來想轉職毒劑師 2轉期間學左大量debuff/落毒既技能 純粹想做support既角色 但係係一次副本入面比貪生怕死既隊友推左出去打怪 結果打開左新一道大門 原先既隊友比佢一個一個毒殺 直至有一次係危急既關頭比安多莉亞冒死救番 從此變左安多莉亞既左右手 當安多莉亞女神咁拜 依家係一隻用毒屬鐮刀獨當一面既高手 必要時會用弓箭偷襲放defuff/落藥 打法有小小似魔劍士

性格：打交個陣會好忘我 跳舞咁/ 加奈咁 講野好直 同諾克斯地位差唔多 成日抽諾克斯水
認識加奈 同期玩家

既然你都講到咁

今章即出

排前面啲巴打插到你開花

屌 打尖

我早估到會咁 已Mark

平時多多推post會增加出現機會同時間

即推

咁我都要推下

樹巴表示只會增加嘔血機會,咁耐先型得一次

我都好似潛左唔知去邊

我都叫幫你推咗好耐啦，幾時先有多少少劇情

你已經早左好多出

日日都推post

究竟幾時可以毒到廢青狼

先正評後睇文

不如得閒up下紙言

公平咩

男女嘅分別 公平咩 呢個世界公平咩

皮已正

聽日要上堂，我唔急住出喇。聽日兩篇啦

三篇啦

推推推

推得多 死得快嫁炸

無可能

無兩篇既話
我搵lihkg user陳研希雞姦你

晴空萬里，熾烈的陽光燃起玩家原始的慾望。

「持有‘頭等票’的玩家優先進入‘大’。重霞，持有‘頭等票’的玩家優先進
入‘大競技埸’。頭等票現售３７０龍幣一張，剩餘少量座位，欲購從
速。」城內的衛兵大聲叫喊，數千名玩家朝着同一方向前進
—————普拉姆斯競技埸。

「你好，我想問‘五等票’甚麼時候可以入埸？」敏捷劍士抓着一名裝甲
ＮＰＣ問。

「‘五等票’乃免費票，不能入埸。比賽開始後會有系統視窗全程直
播。」衛兵回答。

「吓？！我們要入埸現埸觀看，有‘四等票’嗎？！」體質劍士大驚，
問。

「大競技埸共有４層：最底層屬於‘頭等’觀眾席，座位寬闊，鋪設銀狐
毛毯並附送兩杯飲品。因為最接近戰埸，臨埸感最好。；第二層屬
於‘二等票’觀眾席，坐位較窄；第三層跟戰埸有一定距離；第四層只有
站立的位置。城主安多莉亞陛下希望大部份玩家也可以參與盛事，‘四
等票’只售１龍幣，請到隊伍左前方的售———」ＮＰＣ還未完成解
釋，二人再次絕塵而去。

大競技埸呈橢圓形，外牆共有１８０多個石拱，每個石拱也豎立一個
中世紀重甲騎士雕像，手執火把點亮鬥獸埸。

新手劍士好不容易購得最後一批四等票，正排隊進入會埸。

埸內熱鬧非常，翼騎兵在空中撒下漫天紙屑。越接近競技埸，玩家的
心情越澎湃，脈搏隨着激昂的戰鼓聲沸騰起來。

「前方玩家請讓路。」一把銀鈴清脆的女聲大叫。

兩名劍士急忙向旁邊挪開，敏捷劍士突然尖叫起來。

「精靈啊！！！！！」他心花怒放仰望騎着巨銀兔的高精靈女騎兵。
女騎兵身穿精靈秘銀裝甲、手執白月矛、長長的白色衛兵斗蓬從兔背
垂到地上，她冷傲的眼神滲透出人類ＮＰＣ無法比擬的高貴氣質。騎
兵身後的女精靈衛兵正護送一對男女貴賓進入會埸。

「那個女生……………」兩名劍士心跳停頓，魂魄被女貴賓酒紅色的魔瞳
勾走。女貴賓經過二人身旁時點頭微笑，她的笑容猶如雨後梨花一樣
楚楚動人。敏捷劍士的心臟立即溶化，渾身泛力。

「是柑柑啊！柑柑！！！」前方的一群正排隊的玩家馬上起哄，熱烈
向柑柑揮手。

「你好受歡迎呢～」廢青狼湊到柑柑耳邊笑說。

「要是你多點打扮。我平日送你的時裝都放在倉庫，浪費我心思。」
柑柑淘氣扁嘴說。

「好好好～我穿便是了。」廢青狼微笑說，摟着柑柑的蜂腰穿過排隊
的人群進入‘競技埸’。

柑柑及廢青狼進入會埸後立即被環迴立體的吶喊聲包圍，橢圓形的計
設把音效數倍放大，令觀眾猶豫置身於萬軍之中。

「Ａ２１………哇～最前？！」廢青狼查看着地面的坐位標視，一路望
向中間的廣闊平坦的黃沙競技埸。

「對，安多莉亞大人把部份最好位置預留給你們及‘Kanatheon’留在‘母
服’的高層。」諾克斯從貴賓席上前迎接二人。

「哈！多多情況好嗎？在俄服變成‘蟑螂騎士’說不定武功大增啊！哈哈
哈哈！」廢青狼看到‘銀色龍紋’的人一見如故，熱情地上前問侯。

「待會便見識到了，哈哈。」諾克斯大笑回答，然後帶領二人入席。

「Ａ７７１…Ａ７７０…豈不是？！」真子站在頭等席大驚，慢慢眺望
向黃湯競技埸的彼岸。

「Ａ２０在對面啊…」真子沮喪地擠回人群裡繞過半個地球走到競技
埸另一端。

「Ａ２０…Ａ２０…」她原地點算座位，終於找到自己的位置。

她正想放下手指時發現一個‘朋友’正坐在Ｃ行，並忐忑不安地不斷抬頭
查看前方的A行位置。

「喂！」真子頑皮地閃到‘朋友’背後，伸出纖巧玉手拍打朋友左肩後立
即閃到右邊。

朋友嚇得彈起來，一臉驚惶。

「怎麼了？做了虧心事似的？」真子坐在他身旁奸笑問。

「沒…沒有。」乞丐王子低頭自言自語，真子大感奇怪。

「你怎麼沒有跟廢師傅及柑姐姐坐在一起啊？」所有會長對晚宴守口
如瓶，真子渾然不知。

「我…沒有‘貴賓票’，只有‘頭等票’。」乞丐王子氣餒說。

「吓？！太過份了，我跟安多莉亞…」真子馬上替他抱不平，憤然站
起來。乞丐王子一手把她扯下。

「不！不用…‘這個距離’…我已經滿足了。」乞丐王子黯然說。

「‘頭等席’會被‘貴賓席’擋着啊，來，我帶你進去！‘貴賓’可以帶一名好
友入席。本來我跟 詠約好一起觀賽，但她卻向安多莉亞自薦做‘獸籠
區’的義工。正好！」真子輕眨淡紫色的水靈大眼，拉着乞丐王子的手
站起來。

「可以嗎？你的坐位號碼是甚麼？」乞丐王子既驚又喜，問。

「Ａ２０！」真子把自己的貴賓票塞到乞丐王子手中，笑說。

乞丐王子向方一望，看到Ａ２１的觀眾後萬念俱灰。

「不用了…多謝你的好意。」乞丐王子黯然苦笑，把入埸劵還給真
子，她卻縮手不接。

「扔失的話唯你是問喔！」真子奸笑說。

她像跟男友撒嬌的少女一樣死纏爛打，把乞丐王子死力拉離Ｃ行。

其他觀眾被真子擋在通道，無法入席。

「你們可以出來再打情罵悄嗎？謝謝。」其他觀眾向乞丐王子苦笑
說。

「哼！」真子叉着腰神氣地看着乞丐王子，乞丐王子百般無奈站起
來。

「真子，我先離開了，再見。」乞丐王子急忙道別，轉身離開競技
埸。

「為甚麼啊？！」真子狠狠拉着乞丐王子的手不放。

「放手真子！我不想…」乞丐王子說着，突然收起勁力。

真子正在死命拉扯，豈料拉了一空，整個人向後摔去。

乞丐王子見狀大驚，一個箭步上前接着真子。

「謝…謝謝。」真子尷尬說。

「接得好～哼。」廢青狼出現在真子身後。

乞丐王子默不作色，直瞪着廢青狼。

「廢師傅～～～～好久沒聯絡了！他好怪，不肯坐到貴賓席。」真子
指着乞丐王子淘氣說。

「是～嗎～？」廢青狼耐人尋味，拉長尾音奸笑。

「你怎麼離席？比賽馬上開始了。」真子好奇問。

「我去換取飲品啊，每人有兩杯。要不要順道幫你拿？」廢青狼揉着
真子的紫髮笑問。

「好啊！王子要喝甚麼啊？！」真子打蛇隨棍上，問。

「我不…現在我…」乞丐王子百詞莫辯，快被真子逼出眼淚。

「對啊。順道幫你拿吧，今天‘大家也是安多莉亞的客人’，好好欣賞比
賽。‘有甚麼煩惱日後再處理’，好嗎？」廢青狼微微垂頭，對着乞丐王
子邪笑問。

「呃…嗯。」乞丐王子明白廢青狼的弦外之音，同意把‘誤會’擱下。

「好極！我幫你們決定飲料吧！」廢青狼笑說，跟乞丐王子擦身而
過，走向餐廳。

「來吧！」真子像野馬一樣把乞丐王子拉到觀眾席坐下。

「柑姐姐～～～！」真子立即跟柑柑打招呼。

「喲～真子，我也知道安多莉亞會安排你坐廢青狼身邊，他剛剛
———」柑柑看到乞丐王子後臉容變青，語塞。

乞丐王子默默向柑柑點頭。

「你跟廢師傅坐，我跟柑姐姐坐！」真子老實不客氣，飛身撲向柑柑
熱情地攬着她的手臂，霸佔廢青狼的坐位。

「咦，你怎麼跟乞丐王子一同前來？」柑柑驚問。

「沒有，我剛好碰到他而已。」真子回答。

「咦…」廢青狼捧着４杯飲料回來，看到真子正纏着柑柑，只有乞丐
王子身旁的坐位空着。

柑柑立即瞪大雙眼，搖頭表示無辜。

「廢師傅跟王子坐吧～柑姐姐今天屬於我的！」真子快人快語說。

「可以嗎？！」柑柑立即驚呼。

「可以嗎………」廢青狼捧着飲料呆若木雞。

三人被真子暴風雨一樣的攻勢殺得措手不及。

「可以…吧。」乞丐王子戰戰兢兢答。

廢青狼誇過乞丐王子，二男刻意保持距離。

「藍桂花汁及鐵皮橙汁，你們自己選擇吧，哈哈！」廢青狼送上一藍
一橙的飲料給二女。

。。。。。。。。。。。。。。。

廢青狼像機械人一樣正襟危坐，不敢胡亂發聲。

乞丐王子也東張西望，以免令廢青狼誤會。

二人背部挺得硬如鐵板，渾身難受。

「你…要哪一杯？」廢青狼決定劈開冰山。

「隨便…吧。」乞丐王子嚇一跳，馬上回答。

廢青狼遞上一杯綠色的果汁，乞丐王子接過後立即道謝。

二人同時舉起果汁小呷一口，然後表情木納呆望黃沙競技埸。

一個雄壯的號角聲突然響起，競技埸的天幕合攏把刺眼的陽光擋住。

「領主公告：大競技馬上開始，請各位就坐。」

最後我都係冇做功課去左寫文

邊樣緊要啲 你話啦

正

不過聽日有兩篇係不爭嘅事實

狼巴同乞丐仔坐埋一齊啲尷尬feel描寫得好好
完全睇得佢出地坐到硬哂呔同勁不安

最鍾意真子呢啲天真得黎叫人無法招駕的舉動

好想識一個咁不知人情世故嘅朋友，一定好過癮

塞返樓主隻杯落樓主度

m confirmed

屌哂係地老味 我以為要返工仆左起身

新毒
起左身就出文啦

on9仔
起左身就打文啦

岩晒，打文

爭女輸左咪爭女輸左
而家d人貢小氣做咩

真子真係好正，明明三人神色有異都完全睇唔出

真子改不了on9

真子？不了

真子 有種唔太鐘意依個角色的感覺

正宗小妹妹格嘅真子

討厭佢吧

第一季on9 到大結局
作者好成功咁創造左個on9 角色

不過佢係故事有作用吧
幫手搞搞陣

個個六口咁太複雜，真子最高

文

真子好強

等緊樓主出文

說好的兩篇？

推爆你

尋晚3點出左一篇咪扮睇唔到

無人見到喎

咩呀

今日嗰篇未出呢

寫梗

文呀

提返今日係有兩篇嘅

文呢！

過咗12點都未有文，而家你講經呀？

「各位晚安！ＧＭ０３為大家主持第四屆‘首都戰爭’。

祝君安好。

五！

四！

三！

二！

一！

「系統提示：第四屆主城戰爭開始。」

百名枝號角同時吹響，普拉姆斯旁邊的森鳥嚇得拍翼逃亡。數千名玩
家振雙歡呼，熱鬧的叫喊及對話把城戰的緊張感完全淹沒。

「報告諾克斯大人，四門均不見敵軍蹤影，一切如常。」銀色龍紋的
衛兵長向諾克斯報告。

「好，保持警覺！」諾克斯不敢鬆懈，繼續監視普拉姆斯四周。

競技埸上空綻放繽紛的煙花，一名黃衣小丑少年出現在空中。

「各位勇者大人午安，我是 ‘頂級大會主持—蘭迪’！普拉姆斯大競技
正式開始！是次‘普拉姆斯競技會’分成‘個人挑戰賽’及‘公會挑戰賽’。３
００名挑戰者爭奪‘個人挑戰賽’的冠軍。神器道具不在話下，奪得冠軍
的人可得到活動限定稱號———‘榮譽戰神’，以紀念是次比賽。

今天將舉行‘個人挑戰賽’的初賽及複賽。

初賽（３００人）將有１２名玩家同埸競技，最後３名存活的玩家將
會出線，進入複賽。

複賽（７５人）將有５名玩家同埸競技，最後一名存活的玩家將會出
線，進入準決比賽。

準決賽（１５人）將有５名玩家同埸競技，最後一名存活的玩家將會
出線，進入比賽。

決賽（３人），最後一名存活的玩家會成冠軍。

注意，初賽共有２５埸，我們將以‘分流系統’進行比賽，同一時間競技
埸內將有５埸賽事進行。

各位可在‘介面’左上方的‘分流設定’裡選擇想觀看的賽事。

‘分流系統’好像眼鏡一樣只影響你的‘視覺內容’，並不會傳送到其他空
間，各位將會繼續跟身邊好友一同經歷這項盛事。

事不宜遲，第一輪（５埸）比賽馬上開始！」ＮＰＣ蘭迪把氣氛炒得
熱哄哄，大家立即翻看比賽日程表。

「安多莉亞在分流幾？」真子急在密麻麻的名單上尋找。

「第三分流啊～」柑柑親切地指在名單上指出安多莉亞的名字。

廢青狼已經調到第四分流，盯着西城勇。

乞丐王子完全不在意比賽，不時窺看柑柑。但廢青狼每次也‘剛好’挺起
胸膛擋着乞丐王子的視線。

噗噗噗噗噗～１２顆白色彗星從天而降—————純黑色的挑戰者進
埸。

「喝啊！！！！！！！！！！！！！！！！」現埸立即掌聲如雷，多
人搖旗吶喊每自己的同伴打氣。

挑戰者被吵鬧的喝采聲包圍，觀眾狂熱的叫喊無孔不入，黃沙也微微
顫動起來。

挑戰者正置身於銀河中心，全人類的目光正聚焦在自己身上。

部份PvP經驗豐富的挑戰者被氣氛感染，興奮得渾身發抖。

「系統提示：１分鐘購置時間。」

挑戰者面前彈出一個購買視窗，到出不同僱傭兵的價格及附魔道具。

安多莉亞把所有吶喊當成支持自己的歡呼，閉起雙眼享受屬於自己的
舞台。她咧嘴一笑，神經全開，身體每一顆細胞也準備好戰鬥！

「弓箭手…弓箭手…弓箭手…有了！讓我優先擊殺你！」安多莉亞環視
其他對手，憑着純黑外形找出同埸的弓箭手玩家。

騎兵需費１５０代幣，乃最貴兵種，安多莉亞一口氣買下３隻騎兵，
自信滿滿微笑。

「系統提示：環境生成———１分鐘佈陣時間。」

競技埸的黃沙地面冒出強光，轉眼間變成一個廣闊的草原。

安多莉亞前方剛好有一個小土丘，決定全軍躲在後方。

「來了！首輪比賽埸地是‘草丘戰埸’。這張地圖沒有樹林，只有小起小
伏的丘陵。騎兵應該盡勢優勢了，不知道挑戰者會如何配兵呢？

提醒大家，初賽的‘地圖’會相對簡單，令戰鬥更流暢爽快。進入複賽
後‘地圖’將會加入樹林、沼澤或高山等‘地形障礙物’，準決賽更有‘水
戰’， 讓我們期待一下吧！現在一起倒數———

十！

九！

八！……」

競爭埸喊聲如雷，數千人一同倒數。

安多莉亞脫下招牌‘銀甲’，換上純黑的‘黑沙重鎧’以免被同埸玩家針
對。

三！

二！

一！

開始！

磅！！！！！！！！！！！！！

強火一閃，右方草原猛烈爆炸。

「參賽者０７ 已戰敗。」

「哇！比賽剛開始已經有法師被超遠距離狙殺。左方短兵相接、‘無視
控埸’的狂戰士正追砍着賢者、主教身中兩槍後召出‘光盾’掩護步兵衝
鋒，狙擊手的及其弓箭手的火力無法打在神職者的隊伍身上呢。狙擊
手被逼到邊緣，陷入絕境了！

喔！步兵衝進弓陣大殺四方，狙擊手開始逃命，但可以拉開距離
嗎？」分流５的旁述員七情上面，妙語連珠為玩家繪形繪色旁白。

「拉洛的榮光。」一道金光猛照着狙擊手，他瞬間灼熱難耐，頭昏腦
漲。

「抓住了！神官使出‘拉洛的榮光’把狙擊手定住，步兵馬上————」

噗滋～～～～澎！！！

「參賽者０４ 已戰敗。」

「參賽者０５ 已戰敗。」

一條藍色閃雷從旁後方的土丘射出，秒殺神職者及狙擊手二人。

「螳螂捕蟬，黃雀在後！一名賢者把二人一同擊殺！」

「參賽者０１ 已戰敗。」

「另一名賢者利用牧師配合步兵纏着沒有購買傭兵的狂戰士，等待‘狂
戰士’的減傷加持完結後以巧秒的冰火連技把狂戰士秒殺！

開局只是半分鐘的時間現埸只剩下８名玩家了。

咦！有一名刺客隱形躲在地圖邊緣，企圖拖時間活到最後。他一定沒
有仔細看‘隱形守則’：假若‘隱形’後３０秒內沒有進入‘戰鬥狀態’將
會‘強制現形’，並在這埸賽事不能再次隱形，他要跑到快點了喔。

右邊的戰鬥如火如荼，５名挑戰者及近百步兵正在平原上混戰…等
等！原來部份‘步兵’是鏡像師的分身，另外兩名近戰面對海量的敵人束
手無策呢。

「參賽者０２ 已戰敗。」

左邊的賢者對決分出勝負，使用冰火系的賢者擊敗了水雷系的賢者。
他正領着剩下的傭兵趕向右邊戰埸，但他的狀態不佳呢，魔力及血量
只餘一半。

「參賽者１１ 已戰敗。」

「參賽者０９ 已戰敗。」

右邊的混戰打破僵局！兩名近戰先後被鏡像師殺死，剩下一名行刑官
仍能緊守門戶。他買了５個牧師不斷為自己補血，加上行刑官本身不
俗的體力不斷粉碎鏡像師的鏡體。鏡像師開始把注意力放在後方的刺
客身上，他們…來了！一直躲在南方的‘黑騎兵’出擊了！

他們猶如狂風略田，在開闊的草原難以察覺。混戰的玩家並沒有發
現！馬上要撞擊了！」旁述者也緊張得掌手冒汗。

「戰鬥狂熱！三倍動能！皮克特的衝鋒！」

一名黑騎士高舉‘陽炎騎矛’怒吼，４名黑騎士同時冒出金光，在草原上
拉出一條殘影撞向人群！

「參賽者１０ 已戰敗。」

「參賽者０８ 已戰敗。」

騎兵的衝鋒在多個加持下傷害倍增。

行刑官及鏡像師反應不及，被當埸刺死於騎槍之下。

步兵團人仰馬翻，多名傭兵被黑騎士撞成碎片死。

「第５分流：挑戰者０３、挑戰者０６及挑戰者１２晉級！」

「好棒了！！！！！！！！！」

「太精彩了！」

「趕快換分流！快快快！」

現埸掌聲如雷，多人站立鼓掌。

安多莉亞脫下黑頭盔夾在腋下，英姿風發向觀眾揮手，然後被傳送
回‘等待室’。

「太棒了安多莉亞！」真子高呼，大聲拍掌。

柑柑看到安多莉亞精彩絕倫的戰術拍案叫絕。

無論‘埋伏’及‘出擊’的時間也掌握得無懈可擊，柑柑突然害怕起來
———原來‘黑珍珠’的對手如此強大。

她沒有六口彌生的計謀，也沒有安多莉亞的武力。

柑柑卻就地取材，東湊西拼建成‘黑珍珠’也算一番成就。

「哼…」廢青狼及乞丐王子也托着下巴沉思。

「師傅在觀看哪一個分流？」真子好奇問。

「４…」廢青狼皺眉答。

真子調到分流四，比賽依然進行中。

西城勇正跟５名玩家在戰埸中央血戰。

「他到底哪裡強了…」廢青狼苦苦思良。

「的確…身為‘狂熱者’他的力量及速度太弱了，甚至跟身邊的三轉打成
平手。」乞丐王子也百思不得其解。

真子看到二人正一同專心觀賽淡然一笑，閉嘴不打擾二人。

柑柑在情埸打滾多時，動作小如微抖嘴角也逃不出她的法眼。

她立即看出真子眼裡的寂寞。

「怎麼了？」柑柑按着真子的手問。

「嗯？怎麼怎麼了？」真子瞬間恢復精神反問。

「………沒有。」柑柑皺着眉呷一口桂花汁，別過頭。

「我多心吧？」柑柑看着低頭踢腿的真子猶豫。

所以行刑官有咩特別

我淨係記得有個係教堂門口係咁殺紅名人既變態行刑官

除咗殺唔到玩家同普通近戰好似冇分別
判官又殺唔殺得人?

隻 game 係咪得力敏智三樣野點？

終於有真子出場

真子同好

力敏體智精

弱化版既狂戰士，但係有神官既自保力

啲旁述好緊湊 文呢文呢 快快快

即係暴力牧師？

類似，第一季中段好重戲份 廢青狼個公會幾乎純神職，剷爆左普拉姆斯，雖然安多莉亞隊兵唔係城

樓主，參賽玩家會先沒收黑斗篷？多多打個人戰時如果俾人開紅殺左個城即時易手

有考慮過，最後設定為：入埸冇得開紅。

因為安多莉亞落埸時間唔多，整體影響唔大。所以唔提。

我有考慮過有人開紅殺安多莉亞，但係主辦單位一定會知，一定有大把人芒住個比賽，佢一拉件斗蓬出嚟就比人射到開花，冇可能殺到安多莉亞

搞咁大埸龍鳳最後得個吉，決定唔寫

依家主角團唔似多敵人 應該唔會有人玩暗殺？依類暗殺似係俄服會出現既野

留名等多多戰敗 盡顯甲由騎士既特色

多多會輸比西城

暫時最後三強人選：多多/西城/雷克斯，唔知會唔會有新巴打角出現做暗湧。

唉 feel到雷克斯又要柒化

點解剩係得廢狼有得型

西城勇唔型咩

一個武痴未出手型得去邊

好鐘意乞衣王子

廢狼同王子呢段有d腐味
總覺得呢段係樓主打俾腐女睇

爭爭下女轉埋基

「Today is the day we rise my friend！」Smith在控制室朗聲高呼。

「Huuu－Warrh！」地洞內響起震撼山河的戰吼。

２００隻武裝到牙齒去的紅皮獸人高舉鋸齒大斧咆哮，

人潮更有身穿破袍的獸人妖術師及手持枯杖的圖騰祭司。

「March to victory！」Pike一聲令下，紅皮獸人軍隊整齊出發，大地
隨之顫動………

普拉姆斯競技埸的氣氛再上高峰，大家投入得臉紅耳赤。

每當挑戰者殺死對手時全埸掌聲雷動，觀眾喝彩叫好。

一名狂戰士站在沼澤中被兩名騎兵包圍，弓箭手傭兵在乾爽岸上不斷向
狂戰士放箭。

「好聰明的挑戰者！他利用沼澤的‘緩速’效果防止騎兵衝鋒，同時用大
劍擋下大部份羽箭，雖然被動卻處於上風！因為騎兵想合力打敗狂戰士
才一決高下爭取晉級機會，但複賽裡設有時限，限時內無玩家勝出的話
便以‘戰鬥評分’來決定晉級的挑戰者，在埸存活的玩家只有狂戰士有出
眾的表現，其餘三位要加油了！」旁述員深入淺出為觀眾解釋挑戰者的
戰術，無論新手或老手也樂在其中，甚至引起熱烈討論，間接令母服整
體玩家的ＰＶＰ概念提升！

騎兵的戰鬥概念相近，希望以弓箭手的火力牽制敵人，再發揮騎兵高機
動力的優勢來回衝殺敵人。卻一時間傷不到狂戰士，自己卻陷入下風。
狙擊手因無法跟騎兵保持距離，選擇躲在角落隱藏自己。萬一狂戰士戰
敗，自己無法在單挑情況下打敗騎兵，決定拖延至最少一刻。

騎兵情況越見不利，決定上滿加持硬闖沼澤！

密集的箭雨正面射向狂戰士臉門，逼他全神貫注防守。此時兩名騎兵分
別從後方及右方向狂戰士發起衝鋒！

「騎兵出手了！狂戰士正七手八腳擋下潮水箭雨，如何擋下騎兵的攻擊
呢？！」旁述員急切說。

狂戰士緊守門戶，眼球瘋狂抖動捕捉來箭的動態，無暇理會騎兵。

騎兵踩進泥濘發出黏稠的‘達達’聲，狂戰士心景空明，大劍自動跟隨視
線挑開羽箭，全神貫注傾聽騎兵的蹄聲。

蹄聲瞬間淹至身邊，狂戰士眼神一厲！

「旋風斬！」

他像陀螺一樣原地急原急旋，激起身邊泥漿八面濺射！

近面而來的泥巴黏打在騎兵臉上，無法視物，眼前一黑。

二人馬上收起長矛，抹去臉上泥巴。

「野牛轟擊！」

澎～砰砰～砰

沼澤中央爆出戰吼，現場碎甲紛飛。

「參賽者０２ 已戰敗」

「精彩！狂戰士利用沼澤反制騎兵，把握對手‘盲目’狀態將他斬殺下
馬。雖然他背部中箭，但換來一個人頭實在便宜！另一名騎兵馬上拉開
距離避免跟狂戰士站樁對打。哇！！！狂戰士開起‘狂暴狀態’，剷出一
條泥路直奔騎兵！‘無法控埸’減低沼澤的‘緩速’效果，短時間內他的移速
比騎兵更高！跳了，他使出‘碎岩’跳起來，騎兵甩不開他只能舉盾格
擋…」旁述員青筋暴現，不比參賽者輕鬆。

磅～～～～～

「碎盾！騎兵只剩下長桿武器如何是好？！狂戰士一刀接一刀砍向騎
兵，騎兵放棄長槍拔出單人配劍力求自保，但如此脆弱的單手劍…
Clean Hit！墮馬了！狂戰士橫刀劏開馬肚，騎兵墮馬後身陷泥濘無法
站起！狂戰士再中５箭，但他頭也不回一腳踩着騎兵的胸甲舉起大劍…
手‧起‧刀‧落！

「參賽者０３ 已戰敗」

「哇哈！！！好強啊！！！！！！！」全埸數千名玩家為狂戰士起立喝
采，競技埸爆出震耳欲聾的掌聲。

所有觀眾看得熱血沸騰，親身體會古代鬥獸埸野蠻嗜血的表演。

「ARE YOU NOT ENTERTAINED？！」狂戰士環視觀眾怒吼，觀眾馬
上安靜下來。

「ARE YOU NOT ENTERTAINED？！」他重覆，眾人開始騷動。

「ARE YOU……」咻～啪！

「參賽者０５ 已戰敗」

「Clean Hit！狙擊手一槍射頭，我肯定他用了‘定點射擊’把爆擊傷害提
高５０％！唉～狂戰士太得意忘形了！狙擊手全埸從未現身，他的耐性
得到回報了！」旁述員用感情豐富的聲調把觀眾哄得滿堂大笑。

「好了！接下來的複賽………」

第一天的競技會隨隨落幕，準決賽的１５也塵埃落定。玩家湧向‘彩
池’下注，看誰是冠軍。

喧鬧非常的‘博彩池’ 人頭湧湧，大家也擠向投注專員下注───

「你好，抱歉打攪你，我想問…」體質劍士禮貌問。

「＊＊＊＊別囉囉唆唆，買誰？！」投注專員口沬橫飛，滿嘴粗言穢
言‘問侯’玩家。

「安多莉亞，１.５龍幣。」劍士嚇得不敢全身僵硬，把句子所有多餘
的字刪去。

「你老＊是文盲嗎？整數啊！」投注專員不耐煩地抬頭皺眉，一邊用羽
毛筆猛敲木桌，動態墨水在牆上濺出獨特的花紋。

敏捷劍士乾脆不說一話，直接交出１龍幣。

「安多莉亞，１龍幣！＊，婆婆媽媽。」投注員揮手一撕，把一張皺皮
彩票塞給二人。

二人接過彩票後馬上消失，他們的位置馬上一名包着頭巾的神秘玩家補
上。

「火良野，這裡。」神秘玩家把手掌大的龍幣袋放在桌上。

「上限５０００龍幣啊，文盲！」老遠也聽到投注員粗魯的喝罵聲。

「那…５０００吧。」神秘玩家被投注員的氣勢嚇怕。

「火良野，５０００龍幣。」神秘人收過彩票後離去。

劍士二人抬頭看着房間上方不斷跳動的賠率顯示器。

「安多莉亞的賠率是１賠１.１，彩金好少啊…」敏捷劍士失望說。

「城主嘛～實力不容置疑。第二名是諾牙，１賠１.３。」體質劍士繼
續查看。

「喔！那個人，雷克斯當真進入準決賽了。１賠２.２，也太弱了吧。
最後一名…火野良，１賠６.９。剛才有人買５０００龍幣，太瘋狂了
吧？！」體質劍士驚訝地指着賠率牌說。

「哈，小賭怡情，大賭置富啊！」敏捷劍士譏笑說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

紅皮大軍從大教堂東邊的山區出現，獸人妖術師馬上刮起沙塵暴，斧鋒
裝甲的鱗鱗反光悄悄褪隱在沙幕之中。

‘沙塵暴’從山脈直奔向遠東────哈格古。

「萬眾期待的一埸賽事來了！兩名在‘彩池’賠率高的選手同埸作賽，必
有死傷啊！好～來吧！」

噗噗噗噗噗噗噗～～～～～～～～～

１２顆黑流星再次墮落在競技埸中。

「系統提示：１分鐘購置時間。」

「哼哼～～～來吧。」安多莉亞看着購買介面微笑，把３０００龍幣全
數擲向騎兵。

「牧師及步兵組成核心，遠程火力應該買法師還是弓箭手呢…」西城勇
苦惱着。

一上又有文

3000已經買到20騎，去到決賽傭兵會唔會多到變左玩AOE

話說如果pvp戰中打到夠鐘時
會用咩判定誰是勝方

戰鬥評分，由挑戰者既表現決定

我有講到呀

咁會唔會有巴打角用呢個方式贏？
咁玩法劇情應該會緊張刺激好多（好似係）

可能睇漏左

Are you not entertained

今日公司有突發嘢，篇文係半成品，今晚追加

但係我食左碗譚仔好撚胃痛依家

識嘢

預你好夜先出文
等聽日返工再睇

坑渠麵都食

胃痛唔緊要
寫唔到文果下出事嘛

take care la 樓主

主角團係俄服，多多，廢狼係人類個城，咁其他3個城係咩人都無?

隻狂戰仲有冇得出場

所以獸人味準備攻哈格古
但係應該冇咁易嘅

係咪有樹巴光榮戰死

做咩？J佢？ 冇啦複賽同準決賽都係出一個

又一挑二又gladiator
雖然on99又人爆頭

樹似係攻城死

我諗打哈格古會有帕尻斯出場 一挑百

「喂，醒醒！」埋伏在怪石嶙峋高原的狙擊手搖醒在身邊打旽的兩名
騎兵。騎兵們懶洋洋地把臉埋向地面，無視狙擊手。

「前方異樣！有一團沙塵暴正湧向哈格古，我偵測到沙團中有‘魔力反
應’。」狙擊手看着偵察機的介面急說。

騎兵們極速跳起，召出跑速最快的‘輕骨鳥’飛奔向沙暴。

狙擊手架好槍枝，手指摸着板機準備掩護騎兵。

沙暴慢慢停下來，騎兵站在外圍猶豫要不要衝進去。

現埸沙塵滾滾，騎兵用斗蓬掩着嘴臉，但鼻孔及牙縫也被沙石填滿。

「進去看看吧…」騎兵們點頭，換出肥重的‘鐵皮犀牛’慢慢走向沙塵
暴。沙暴中風影憧憧，多個兩人高大的黑色身影慢慢浮現。

騎兵踏前一步，三隻紅皮獸人破沙而出，舉起大斧衝向騎兵。

叮叮！

兩發冷槍從後掩至，首隻紅皮獸人半張臉被打爛，半顆眼球垂吊在空
中。它的跑速卻越來越快，瞬間撲到騎兵身邊。犀牛雖穩重但移緩
慢。騎兵們被紅皮獸人像布娃娃般拉下到地面，徙手撕碎。

「諾克斯大人！黑色警報！」衛兵長飛奔向站在競技埸天台的諾克斯
報告。

「地點！人數！」諾克斯也知道‘魔王’並不會放過這個機會。

‘Kanatheon’主力留守俄服，‘銀色龍紋’需要大量人手留守普拉姆斯，人
手捉襟見肘。諾克斯決定在首都之間的必經路設立多個‘觀察點’，希
望‘魔王’來犯時能夠早一秒調派援軍防守。

「距離‘哈格古’還有１０公里左右，大量紅皮獸人！」衛兵長報告。

「‘哈格古’？！是否接近幽語森林？」諾克斯立即追問。

「正確！」衛兵長肯定回答。

「派第二騎兵團趕到‘哈格古’，摸清敵人實力再報。」諾克斯果斷下
令。

「但…只有５０人，恐怕…」衛兵長臉有難色說。

「把普拉姆斯的人全部派到哈格古好不好？快去！」諾克斯氣急敗壞
說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「趕快！我們被發現了！」Pike跑在紅皮獸人軍隊前方大吼。

「要解除‘沙暴’掩護嗎？我們可以跑快一點。」Smith問。

「好，全速前進！」Pike一聲令下，沙塵暴立即消失。

數百隻能夠手撕人類的紅皮獸人以雷霆萬鈞之勢直奔‘哈格古’，‘哈格
古’。

「有信心嗎？！」Smith問。

「幾乎全伺服的人都集中在普拉姆斯，‘哈格古’及‘精靈宮’的防守特別
弱，幾乎零守軍！這個‘哈格古城’只有木城牆，我們可以徒手破門！」
Pike激動說。

「Captin Pike, look！」一名妖術師指着前方前地平線大叫。

身穿藍金色聖甲的守魂使隻形影單，背着白銀色的月光

站在哈格古前孤寂的沙漠中央。

雙腿張開肩闊、雙手搭着寶石長劍、長袍飄飄，似乎等待紅皮軍隊多
時。

「HOLD！！！」Pike大叫一聲 ，紅皮軍隊立即煞停步伐。

ＮＰＣ獸人兵發出低沉的胡胡獸吼，獠牙大嘴噴出團團白煙，圖騰祭
司抽出一大串小木頭雕刻。

「Formation！」Smith舉斧大叫，紅皮鋼斧兵排成整齊的直線。

「March！」紅皮獸人備戰就緒，開始攻城。

守魂使慢慢舉起手…

一大團銀色聖光從天而降—————３０名高精靈女天使守衛降臨，
圍着守魂使拍翼飛舞。

她們手拿銀白長槍、身穿白金羽甲，翅膀的光羽毛如螢火蟲般飄落。

「Defensive stand！（防禦姿態）」紅皮軍隊把大斧橫架身前，‘格擋
率’上升３０％。

「Ready to charge！Break through their line！（準備衝鋒，撕破他們
的防線！）」Pike再下令，獸人兵怒吼回應。

獸人族優勢是步兵質素屬全族最高，但無法執行複雜的指令。

突然，左邊山脈傳來一陣悅耳的林歌———精靈的號角！

一支近百人的高精靈軍隊出現在斜坡上。

大盾兵、白矛兵、弓箭手應有盡有。她們冷傲地居高臨下鄙視着獸人
軍隊。

「Ambush！Left wing extend！（伏兵！左翼延伸！）」Pike立即調整
隊形。

呼～～～～

守魂使把二翼魔法書大旗———‘Kanatheon’的旗幟插在地上，精靈軍
隊的白袍馬上浮現‘Kanatheon’的徽號。

「幸好整個幽語森林也是精靈浪客…」帕修斯猶有餘悸說着。

他寶劍一指，廣闊的沙漠馬上林歌四起！

山脈上的精靈軍隊立即搶攻，整排如鏡巨盾反射着月光以排山倒海之
勢壓向山下獸人；高天使守衛在天空畫出多條光弧，準備撲擊。

「地熱圖騰！」圖騰祭司灑下多個小木雕，開始念咒。

紅皮軍隊的移度大幅提升，向山脈精靈軍反衝鋒。

銀花飄飄，紅皮軍反方突然冒出大量銀花瓣。

銀光一閃，兩個圖騰祭司立即身首異處。

十多名拿着銀太刀的女精靈浪客故意刺殺輔助單位。

一名紅皮獸人馬上回斧一劈，精靈浪客優雅地迴身一轉，甩出數朵銀
花側避開大斧，長太刀向前一送，刺傷紅皮獸人手臂。

紅皮獸人斧起陷進沙地的大斧，反手又是一揮，勁力猛得連抽起的沙
石也可傷人。精靈浪客向前翻滾，穿過紅皮獸人雙腿之間，向它背部
補上一刀，在厚重的裝甲上留下刀痕。

紅皮獸人身體鼓動，精靈浪客已經準備好閃避斧擊———啪！

紅皮獸人居然扔下沉重的大斧，迅雷不及掩耳一手抓着精靈浪客。

女精靈浪客馬渾身格格作響，痛得流淚。紅皮獸人怒吼一聲，把浪客
掐碎，指隙間擠出女精靈糜爛的嫩肉及精靈寶血。

四周的浪客也陷入苦戰，兩名浪客用太刀格擋紅皮獸人的大斧，太刀
卻被一斧劈斷，女精靈當埸被劈成兩半。

左翼兩軍終於接戰，多隻紅皮獸人垂頭衝鋒。

它們的頭硬如鋼鐵、身體強壯如牛，簡直是一台活生生的攻城鎚。

紅皮獸人朝着大盾兵奮力一撞，數隻女高精靈被攆回山上，盾牆馬上
出現多個缺口。衝進敵陣的紅皮獸人幾乎一斧殺一個女精靈，渾身鮮
血淋漓，觸發‘狂熱狀態’—隨着戰鬥時間提升攻擊力。

帕修斯皺眉舉劍。

山脈上再出現一支小部隊———冠桐及‘Kanatheon’的騎兵團出現。

「衝啊！！！！！！！！！！！！！！！！！！」冠桐騎着金龍直闖
獸人軍隊中央，騎兵團一躍而起，騰空越過女精靈軍隊上方俯衝向紅
皮獸陣！

砰砰砰！多名騎兵還未著地已經被大斧砍下馬。

「魂護衝擊！」帕修斯化成一團聖光衝到左翼的主戰埸，天使守衛也
技入戰鬥！

今夜的哈格古跟普拉姆斯一樣熱鬧。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「好了～讓我們研究一下地形。地圖四周是平坦的草地，中央有一座
高山，山腰更有一圈‘無法通詔’的‘斷岩地形’，‘斷岩地形’分別有東南西
北４個入口，恐怕是兵家必爭之地呢。要是神職者能夠佔領山頂，利
用地形優勢及神職者強大的繼戰力防守。敵方肯定難以把他趕下山
頂，騎兵無法在如此陡峭的地形向上衝鋒，恐怕會是一埸消耗戰呢。

哼～安多莉亞仍是純騎兵，完全自信呢。

索菲亞買了大量重裝步兵及少量騎兵，看來想以韌力戰勝對手。

錯別字買了少量重裝步兵及牧師，看來他把代幣花在附魔卷軸上。

西城勇的隊伍最多元化，大量普通步兵、牧師、弓箭手及少量騎兵，
到底西城教主有甚麼想法呢？

名字不重要再次以純牧師隊伍出戰，能夠跟索菲亞比拼耐力
嗎？！

讓我們一起揭曉答案吧！

３！２！１！

開始！

「哇啊！！！！出來了！！！！」

呵呵！安多莉亞終於召出‘飛行座騎’，獅鷲了！但她沒有召出‘龍系’座
騎，是否打算俘存龍系座騎的狀態留在決賽使用呢？何等的自信！

「勇氣之頌歌！」

不出所料，索菲亞的隊伍全速衝向山頂。樞機的加持果然技高一籌，
笨重的重裝步兵跑得比別人的弓箭手更快，轉眼間已經穿過東邊的‘斷
石層’開始向山峰推進。」旁述員連珠炮發，肺容量奇高。

索菲亞的步兵團突然被原地冰封———

「名字不重要出手了！他以大範圍魔法聞名，配上大量牧師的‘祝福’加
持傷害長時間增加１５％後範圍技的輸出比得上單體技！

「冰輪！陽炎！炎爆術！」澎！！！！！！！

漂亮的連技！冰封敵人後以火屬魔法破冰娛相破防，以炎爆術點燒蒸
氣。連技完美得天衣無縫，索菲亞反應不及被炸死一團步兵。

「神之嘆息！」

範圍沉默，樞機最強大的控埸控能。我早擔心名字不重要挑索菲亞下
手是一個錯誤決定。跟樞機對打耗時太長，對魔法師不利呢。

等等！西城勇跟錯別字在北邊山腰也打起來了！安多莉亞把騎兵調到
角落依然留前鬥後呢。

錯別字跟名字不重要也是三轉之身來到準決賽，對手也是隱藏職業的
４轉。大家用掌聲鼓勵一下吧！」

現埸掌聲雷響—————

「錯別字竟然不輸西城勇，他左手兩把短刀，右手一把大劍，攻守兼
備。短刀靈活得像爪一樣擋下西城勇的海量傭兵攻擊，抓準機會大劍
一砍便把敵人擊殺！西城勇看似毫不費力，但一時間無法拿下錯別字
呢。」旁述員花盡九牛二虎之力旁白，汗流浹背。

「魔法師有反擊機會、樞機難以秒殺、狂戰士不用理會。好！先殺西
城勇。狂熱者只有‘火靈之觸’及‘殉教’之類的中距離攻擊技，只要我佯
攻數次騙光他的技能便可以直取首級。」安多莉亞眨眼間完成實力評
估，這是戰埸老將的獨有經驗，並不是小打小鬥的ＰvＰ可以比擬。

「安多莉亞終於出手了！！！騎兵沿着旁邊的平原繞到………北邊！她
想偷襲西城勇及錯別字的部隊，他們正以死相搏，沒有注意到安多莉
亞呢！騎兵開始上山，西城勇的弓箭手沒有空間走位只好逃向戰鬥中
心，被錯別字的步兵屠殺。安多莉亞原來悄悄飛到人群上方，到底誰
是‘被選中的孩子’呢？！

全埸觀眾掐一把冷汗，緊張得站起來觀看。

「天虹衝擊！」安多莉亞怒吼一聲。

出手了！這個走勢…是西城勇！優先擊殺最大威脅狂熱者，最合理的
決定！西城勇打出一掌逼退錯別字抬頭看着俯衝的安多莉亞。

「火靈之觸！」

他打出一條火臂想擋下安多莉亞毀天滅地的衝鋒，太天真了吧？

「屬性重疊！！！」西城勇雙眼突然噴出純青烈焰、全身爆出激藍之
光、肌肉繃緊得出現棱角，朝着安多莉亞咧起雪白牙齒大笑。

超載了！！！他終於使出狂熱者最可怕的能力—控制超載！

哇等一下！不是幻覺吧？！焰臂變成純藍色，長度竟然數倍激增，安
多………

啪！畢直的彩虹撞上藍炎臂。

抓着了！西城勇是首個擋下安多莉亞衝鋒的人！到底————」旁述
員張口怒吼，口沬橫飛。

廢青狼聽到‘首個擋下安多莉亞衝鋒’之後嗤之以鼻，恥笑一下，冷眼看
着西城勇。

安多莉亞臉有懼色。其實她打算避開火臂，豈料火臂突然伸展加速，
連同獅鷲被抓個正著。更麻煩是火焰像年糕一樣黏着安多莉亞的，令
她無法掙扎。

「安多莉亞，我是何等尊重你呢…」西城勇在地面仰天苦笑。

安多莉亞吃力掙扎，但無補於事。

「那～抱歉了。」西城勇右手用力一握——————————

澎～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！

數千人眼睛被強光閃盲半秒，爆炸巨響產生嗡嗡耳鳴！

「安多莉亞 已戰敗」

「。。。。。。。。。。。。。。。。。。。」旁述員啞了，嘴巴張
得西瓜一樣大卻無法說話，全埸觀眾一片死寂，一個反高潮把眾人急
凍，忘記呼吸。

安多莉亞及獅鷲焦黑的屍體從天空墮落，砰一聲變成碎片被傳族回等
待室。

錯別字呆望着安多莉亞消失的身體，西城勇慢慢回頭看着自己。

「玩夠了～」西城勇苦笑，藍炎臂從天而降—————

澎！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

「錯別字 已戰敗」

「何…何等的威力…火靈之觸，等等。我查看技能說明………沒錯是‘智
力’加乘的技能。難道…西城勇是‘智力’型的遠攻型狂熱者？！」旁述員
此話一出，競技埸馬上爆出激烈的掌聲，眾人站占為西城勇鼓掌。

廢青狼看得目瞪口呆，從來沒有想過狂熱者遠攻的可能性。

索菲亞及名字不重要停下戰鬥，驚訝地看着渾身藍火的西城勇慢慢步
向自己。

「抱歉了」西城勇苦笑說。

終於有文
啫係西城勇唔用主要輸出都打到上嚟

扮廢 跟住一野秒左多多

多多係我心目中係個典型港女，佢輸親我都好開心

武癡 智力狂熱者 絕對係新玩法

咁屈機

十分同意
每次多多柒都好心涼

幾時屌打廢狼

西城一出手秒多多型到喊
平時普普通通，超載時要力有力，要智有智

哇！ 加智力=多mp又多技能傷害

好撚尾機

Btw文盲如我都睇得到有好多錯字

多多派完錢就型到盡頭了

好趕，打到二半 我今朝已經改左好好

屌笑左

Let me google that for you

咁都得

仲好睇過樓豬啲文

咁樣hurt我

睇來西城勇應該係以火燄嘅顏色以提升唔同屬性 屬性重疊可以將最高嘅屬性同化其他自己想要嘅屬性？定係重疊疊加，咁只要平均點屬性，一超載就起一個雙倍咁味好撚尾機

樓豬的五十度陰影

M底樓豬

睇左成個禮拜
live左

歡迎

會唔會有機會同廢青狼打翻場

Russell Crowe

第十四章－翱翔天空的王者

大斧像碎紙機一樣切碎精靈的防線。大盾兵全數戰死，天使守衛無法跟
紅皮獸人纏鬥，回頭撒退時被獸人扯着翅膀摔向地面，一腳踩斷她們的
身軀。

精靈紛紛退到帕修斯身後重組防線，他舉起大盾力敵多隻獸人，撐起半
條戰線。

「冠桐！把內湖要塞的ＮＰＣ調出來！」帕修斯回頭怒吼。

渾身黑血的冠桐立即點頭，騎着骨馬奔進城。

「Push my friend！Push！」Pike大叫。

紅皮獸人的大斧舞得更快，精靈殘存的軍隊節節敗退，頹勢已現。

帕修斯且戰且退，獸人軍隊一口氣推到薄鐵牆底下。

就在精靈兵士氣崩潰的邊緣───銀色龍紋的騎兵團終於趕上。

「Defensive stand！」紅皮軍隊仍有半數存活，狀態良好。

要是騎兵被抓着必死無疑，現埸只有帕修斯一人可以抵抗獸人兵的斧
擊。

然而，騎兵團沒有選擇餘地，型成錐陣插向獸人後方。

「Counter charge ready！On my mark！」Pike屏神聚息說，紅皮
獸人已經排成一線。

鐵蹄紛飛。

「Hold！」

騎士們放下長槍。

「Hold！！！」

「為了安多莉亞！！！！！！！！！！」騎兵團爆出人類的戰吼。

「NＯ──」Pike突然沉默，獸人全軍垂下武器，呆頭呆腦一樣看着騎
兵團。

砰！！！！！

前線獸人沒有格擋，立即被騎槍刺穿身體，命喪當埸！

騎兵團大喜，馬上拔出配劍瘋狂砍殺。

帕修斯重整精靈殘兵，配合數十隻沙牛騎兵出城接應盟友。

兩股力量前後夾擊，把紅皮獸人全軍殲滅。

「Now loading，please wait………………」

美服玩家被扯進一條時光隧道，腳步一沉，出現在華斯汀大教堂之中。

「ＷＴＦ？！」Pike呆望四周，驚恐問。

「President Pike！‘Guzz’ has fallen and……（Pike總統，古滋失
守，而…）」一名美服翼騎兵衝到Pike身邊急報。

「ＷＨＡＴ ＤＯ ＹＯＵ ＭＥＡＮ ‘ＦＡＬＬＥＮ’？！」Pike開
張水管粗大的喉嚨狂吼，嚇怕大教堂附近的小動物。

「We tried to hold them but………….」翼騎兵冤枉說。

「ＴＨＥＮ ＫＥＥＰ ＴＲＹＩＮＧ ＹＯＵ ＳＯＮ ＯＦ ＢＩ
＊＊Ｈ！」Pike破口大罵。

「ＷＨＡＴ ＴＨＥ Ｆ＊＊Ｋ ＪＵＳＴ ＨＡＰＰＥＮ？！」
Smith也回到美服。

「Guzz has fallen！」Pike怒吼。

「To who？！」Smith問。

「A group of human rebellion（一群人類叛軍）and….」翼騎兵欲
言又止。

「ＡＮＤ ＷＨＡＴ？！ＮＯＷ ＷＥ ＬＯＳＴ ＡＬＬ ＴＨＥ
ＰＲＯＣＥＳＳ ＯＮ ‘Ｏ ＳＥＲＶＥＲ’！（然後呢？！我們已經
失去‘O服’所有進度了）」Pike怒不可遏，一劍斬爛大教堂的外牆。

「we lost Citadel Plaamus and White Leaf Palace as well…….
（普拉姆斯及維妮芙宮殿也失守了）」翼騎兵嗚咽說。

「…………………………………..」從尼服回到美服的玩家瞬間沉默下
來。

「Ziel abgeschlossen, mein Führer（完成目的，元首）」

「gut（好）」一把冷冰冰的聲音說。

德攻美？

愈來愈多勢力出現
局勢愈來愈有趣 正呀

其實我一直係到諗 魔王唔一定以攻哂4城為目標，若果魔王和當地被人入侵嘅ser成為同盟，咁魔王係拎咗神台石之後可唔可以將正身入侵第三ser

即係以 美／英--->尼--->俄咁 若果美／英同尼服合作，一拎到神台石 美／英尼同盟一齊入侵俄服咁，一定事半功倍

若果可以，咁一直入侵入侵入侵，世界大戰不是夢

德服應該拎咗神石入侵，同埋以最大化戰力入侵先會咁快打咗三個城

若果德國要以自身ser戰力最大化，一定唔會係自由民主咁俾人周圍探索遊玩
而係將大部分遊戲內容公式化，包含四轉 刷裝備 快速升lv同意識，務求將所有人同新手快速升頂 同時ser主只要俾一啲獎勵 指示咁，
量產四轉 勁裝嘅ser 將會係大戰關鍵

至於五轉，呢啲可遇不可求，雖然係極強戰力，一個ser有一個已經好勁，但係唔係無敵，應該每個五轉都有攻略方法，就算冇只要用自己ser5轉加四轉人海圍都打得到
統一世界不是夢

利申：若果我做城主一定唔會咁玩咁玩好無癮

好好既推測，不過唔係。

競技場篇係介紹角色同引入新既戰鬥元素。

只能夠話依隊德國仔唔簡單

White 巴 可唔可以出個各個server嘅關係圖

繼廢狼多多一戰那充滿意外性的落幕後，今次更加震撼，帶出新角色，擴闊世界觀，亦講出攻守平衡有幾重要。

另外想問下如果班德仔打晒四城後會唔會用到美服去母服條通道入侵？

講咁多都仲係有主角光環
所有事情發展都仲係有利於主角
幾時先有主角團大敗

唔係咁點有動力寫文

你插得太大力會痛

落潤滑劑會舒服啲

依家未影響

好快成隻game會見全相，就差不多了

慢工

你講咁 咁我會屌打主角團定會好柒咁俾主角屌打

睇嚟係德國佬極速收美帝皮，跟住直殺尼服

新讀say完hi黎留個人先
唔知樓主仲有冇位收生
我好鐘意雷克斯 整個人陪下佢

名： 艾爾
姓別：男
技能：毀天滅地 弓箭手1轉
性格： 智慧型玩家
背景：原第四公會"茶會"會長，現為流浪玩家。原本為尋寶為主 pvp為次玩家，在一次探索途中意外救助慘糟boss虐待的雷克斯後成好友，及後二人創建公會，其實力直逼拓荒者。二人因一次意外糟敵對公會襲擊，艾爾犧牲自己救回雷克斯，並死亡前透露希望雷克斯完成自己願望，造就今天的雷克斯。因死前未有交換聯絡方法，一個月後回歸便踏上尋找兄弟之路，在一次旅途中以外觸發封測遺留下來的超隱藏任務，擊敗"矢天神奈落"習得毀天滅地，代價由4轉狙擊手轉回弓箭手一轉及無法升至刺客/獵人二轉。
二人因這次競技大賽相認並因雷克斯建議協助"k銀"攻打伺服器

至於點解決其他人唔認得雷克斯依個bug係因為跟本冇人記得佢個名，淨係記得佢獨有既彩色頭髮，因經過暗殺事件後染返其他顏色

真子目瞪口呆看着廢青狼手上的‘大炮’。

「有必要嗎…師傅。」真子哭笑啼非說。

「絕對。」廢青狼舉起一米長的望遠鏡，誓要把西城勇的胃也照出
來！

砰！一人粗暴地坐在乞丐王子左邊。

安多莉亞繞着手、翹起腿，不苛言笑皺眉瞪着競技埸。

遠在數米外的柑柑也聞到安多莉亞不岔的冤氣。

乞丐王子立即正坐，咸汗流進眼睛也不敢眨動。

「喂多多！太糗了吧！你竟然…」廢青狼嘲諷安多莉亞。

安多莉亞像獵鷹一樣怒瞪廢青狼，臉上泛起盛怒的紅暈、加上無法反
駁廢青狼令她無處宣洩，幾乎氣炸胸膛。

廢青狼突然感到透心冰涼，渾身舒服得騷騷麻麻。

安多莉亞瞬間發光———她換上一身銀甲，握着陽炎矛讓廢青狼閉
嘴。

廢青狼識趣地聳肩扁嘴，裝出一個鬼臉後痛快地躺在石椅上。

乞丐王子挪移身體貼近廢青狼，這一刻他覺得廢青狼比安多莉亞更安
全。

「各位早安！大競技最後一天，‘個人挑戰賽’的決賽的挑戰者名單已經
出爐，分別是‘雷克斯’、‘西城勇’及‘火良野’。西城教主在準決賽一擊秒
殺安多莉亞，技驚四座，不知道在決賽有甚麼法寶呢？」旁述員１
說。

「沒錯，但如此強大的‘超載’肯定有副作用。跟狂熱者單挑要訣便是破
解他的‘超載條件’，希望雷克斯及火良野有出色的表現吧。

相信頂尖玩家群肯定聽過雷克斯的大名，‘普拉姆斯拍賣所’３成‘傳說
紫裝’也是由他出售，幾乎壟斷‘傳說裝備’的定價權。恐怕雷克斯的賠
率也是由頂尖玩家撐起吧？下注人數雖少，平均投注額卻是三人最高
的１５００龍幣。反觀‘火良野’是一匹黑馬呢～拍擋，你有甚麼資料
嗎？」旁述員２跟旁述員１一唱一和，蘊釀氣氛。

「這個火良野的確是一個程咬金。由初賽、複賽甚至準決賽也沒有亮
眼表現，只以翼騎兵的優勢等待時機切入戰鬥。跟西城教主及神器獵
手雷克斯相比，火良野聲勢最弱。但～～～有一個情報大家千萬別忽
略，火良野…就是姆大陸上首三個成立的公會之一，‘幻影旅團’唯一存
活的成員。首三公會分別是‘拓荒者’、‘幻影旅團’及‘烏合之眾’。當
時‘拓荒者’會長死亡後解散， ‘幻影旅團’及‘烏合之眾’為了名譽及地盤
發生一埸戰爭。最後由人數較少‘幻影旅團’勝出，卻因大量主力戰死，
隨後在‘不刪檔公測’的攻城戰中被新興公會聯盟打敗。到底這位隱世多
時的火良野會為我們帶來甚麼呢？！讓我們一起見證吧！」旁述員１
高呼。

隆隆鼓聲響起，競技埸的釘刺大閘緩緩拉開，三名選手走競技埸中央
向觀眾揮手。

觀眾吹響口哨站立鼓掌，天空灑下七彩紙屑配合熱鬧氣氛。

「三位選手就位了。決賽地圖正是‘黃沙競技埸’，相對狹窄的範圍令戰
鬥更血淋淋，更緊湊啊！

喔！三名選手一隻傭兵也不購買，全部花在‘附魔卷軸’上。拍檔，你如
何理解選手的舉動？」旁述員１問。

「西城勇能夠遠距離秒殺翼騎兵，買１萬隻傭兵擋不住。雷克斯及火
良野也是經驗老到的玩家，不購買傭兵是正確選擇。西城勇也放棄傭
兵，看來三人決定以自身實力一決高下。其實高手對決往往在一招半
式中分出勝負，控制傭兵只會令自己分心，反對整體戰鬥不利。

仔細研究三人選購的‘附魔卷軸’可知道其戰鬥風格如何。

雷克斯全數購入‘頂級爆擊卷軸’，決定把攻擊力推向極緻的高峰。

西城勇購入‘頂級冥想卷軸’，很有趣的選擇。‘冥想卷軸’主要回復‘精神
值’及‘增加精神屬性’，少量提高‘勞動值’及魔力再生率。但 ‘耐力卷
軸’才是‘狂熱者’的首選吧？且看西城教主有甚麼奇門陣法！

火良野購入……‘中級吸血卷軸’、‘中級移速卷軸’及‘初級攻速卷軸’……好
特別的配搭。

吸血及速度的配搭雖然常見，卻是十分傳統的戰術。面對狂熱者及暴
君這類秒殺職業，恐怕沒有吸血的機會呢。」旁述員２苦笑說。

「同感～大名鼎鼎的安多莉亞無法接下致命一擊，我認為火良野應該
買減傷的‘堅忍卷軸’才是正確答案。再者，攻速卷軸是甚麼一回事？翼
騎兵的技能均以衝擊力作加乘，更不會跟敵人站樁對打。到底火良野
賣甚麼胡壺藥呢？

好～選擇已經準備就緒，馬上要開始了！

一起見證第一屆‘榮譽戰神’誕生吧！

５！４！３！２！１！開打！」

三名選手同時後躍，站在角落評估對手。

「跟過往搶攻的情況截然不同，三位十分謹慎。

深藍盔甲的火良野召出‘鷹馬’，意外地普通～

（「哈哈哈哈哈哈…」觀眾哄堂大笑。）

雷克斯不愧是ＰｖＰ老手，他居然席地休息。其實三人中暴君的速度
最低，以靜制動，一擊反殺也是暴君的可怕之處。

西城教主已經開起‘屬性重疊’逼向雷克斯。非‘超載’狀態的狂熱者跟三
轉無異，毫無防備下被翼騎兵式暴君擊中隨時死亡。看來西城教主將
會是主攻方了。」旁述員１說。

「火良野還是在空中盤旋，翼騎兵在這類的單挑並無實質優勢。對手
永遠提防着你的衝鋒，埋身肉搏的實力遠不及雷克斯及西城勇。到底

（澎！！！！！！！！！！！！）

出手了！西城教主的藍臂轟向雷克斯！

雷克斯跳起使用‘碎岩’炸向西城教主回敬，教主伸出另一條藍臂把雷克
斯從空中擊飛，卻無法重創雷克斯。二人‘打招呼’時沒有放下對火良野
的警戒，不愧是老手。」旁述員２說乾了嘴，由旁述員１接下去。

「本來我跟你意見一樣，但一回合過去我立即看透形勢。

西城勇及雷克斯不會聯手擊殺火良野，因為他們深知彼此才是最大威
脅，翼騎兵根本不成氣候。反觀火良野只需要停在天空等待，終有一
刻二人會大打出手，他才是佔盡上風的一位。

喔喔！雷克斯換出兩把巨槍，打算—————

磅！

他把雙巨槍左右擲向西城勇，西城勇的藍臂分別接下巨槍！

「龍騰萬里！」

雷克斯起跳了！一個墮天轟擊炸向教主———

（澎～～～～黃沙激盪，觀眾無法看穿裡面的情況。）

教主的身體變成紅色！雷克斯換出雙大劍瘋狂砍劈！

他平刺一劍，教主空手入白刃把它夾藍色大劍，刀鋒就抵在胸口！

雷克斯右手重揮，另一柄黑大劍橫掃向教主頭部。

噹～～～嗡～～～～～～

教主千鈞一髮間舉起藍劍鋒擋下黑劍，雷克斯開始扭動身體！

「暴虐旋渦！」

叮叮叮叮叮～～～～～～～旋渦爆出星星花光。

雷克斯在貼身的近離使出‘暴虐旋渦’，大劍以肉眼不能捕捉的速度斬向
西城勇！

哇！甚麼一回事？！一隻巨型骨手破土而出，一手抓着西城教主！他
只能舉起強化的雙臂硬接暴風雨般的斬擊。

（砰～西城勇前方碎出大量‘紅色玻璃’。）

西城勇的‘防禦加護’ 被雷克斯完整一套‘旋斬’粉碎！

雷克斯煞停身體，腳邊黃沙拉出一個小旋風。

「挑—」嚓！

「哇！！！」觀眾馬上騷動。

Clean hit ！雷克斯一刀斬斷教主左臂，並把教主攆摔到競技埸圍壁
上！到底教主的情況如———

（噢～～～～～～～！！！！ 現埸觀眾發出驚呼）

天啊！雷克斯的大腦可以同時計算多少事？！他重創教主後踏步一
旋，手中變成巨騎槍朝天勁擲！差一點打穿火良野的頭顱。火良野急
降十多米，狼狽…狼狽不堪地Ｚ型躲避。」旁述員１幾乎斷氣，大口
灌下體力藥水，讓旁述員２接力。

「第二回合已經見血！重傷的西城教主在碎石中爬起來了，觀眾報以
熱烈掌聲，明顯是下注在西城教主身上了。奇怪，他斷臂傷口血如泉
湧，臉色蒼白。為甚麼不用‘大地原靈’回血？」旁述員２怪問。

「嘻～飛天豬，我打不到你是嗎？」雷克斯仰望在空中飛翔的火良野
自信笑說。

火良野整埸不說一話，沉着應戰。

「火靈之觸！」西城勇突然打出一條藍炎巨臂，卻不是轟向雷克斯，
而是捉向空中的火良野。

火良野大吃一驚，猛拉韁繩回頭。

雷克斯使出龍騰萬里一躍———已經出現在火良野面前。

「下去吧。野牛轟擊！」雷克斯重劍一砍，火良野電光石火間舉盾格
擋。

澎！！！！！！！！！！

火良野連人帶馬被雷克斯擊落，重摔地面。

觀眾驚呼連連，戰局剎那間一面倒傾向雷克斯。

兩名旁述員也忘記旁白，看得目瞪口呆。

「剛才西城勇幫助雷克斯限制火良野的走位，雷克斯展示出驚人的預
判能力跳在翼騎兵前方成功把他擊落。到底發生甚麼事？！」旁述員
１驚呼。

「我＊…呃…抱歉。快看西城勇的狀態！」旁述員２激動得衝口而出。

（哇～～～～。全埸嘩然）

「精神腐蝕 ０２秒。」

西城勇的黑色眼睛回復色彩，一陣劇痛直衝腦門。他馬上從雷克斯身
旁跳開，召出大地原靈為自己回血。

「精神腐蝕…枯骨白手…我知道了！是雷克斯手中的‘傳奇大劍—原
罪’的效果！雷克斯先以巨槍牽制西城勇的行動，貼身使出‘旋斬’技能
攻擊，變相把‘攻速’瞬間提升數倍，不斷刷新原罪的效果！雷克斯已經
打破缺口，連一直保存實力的火良野也摔到地面，大挫銳氣。火良野
肯定有心理陰影，恐怕———

澎～～～～～～～～！

西城勇反擊了！４，５，不！６條藍炎臂不停鎚擊向雷克斯。

雷克斯因為使用暴君位移技而無法移動，左挑右撥擋開不斷來犯的藍
炎臂。西城教主開始逼向雷克斯，手臂的攻速越來越快。捉到了！藍
炎臂握着銀花大劍，雷克斯果斷放棄，拔出橙光大劍繼續應戰。又一
把！這次是原罪大劍被奪去！三頭六臂的西城勇連奪雷克斯兩柄大
劍，假如他再不能移動的話恐怕———

「君‧臨‧天‧下‧」

（不會吧？！ 不可能！ ＧＭ！！！！快叫ＧＭ！！！！

部份高級玩家心膽俱裂，害怕得幾欲離埸）

吓？！等等！！！！不可以啊！！！！！！！！！！」兩名旁述員情
緒失控尖叫。

廢青狼、安多莉亞、乞丐王子、柑柑及真子嚇得渾身顫抖。

「不可能。。。」安多莉亞及廢青狼異口同聲呢喃。

一閃光茫——————

轟隆！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

競技埸中心突然‘核爆’，所有觀眾被震倒在地，內臟攪作一團。

「雷克斯 已經戰敗」

「……………………………………………」旁述員慢慢放下麥克風，他們知道這埸
比賽已經不需要旁述了。

地面被炸出一個十米深坑，一柄純金大劍畢直插着雷克斯的屍體
—————火良野的獅鷲…就站在純金大劍之上。

獅鷲張開雄勁的翅膀，仰天嘯鳴。

其實好多道具曾經都介紹過 但係一無啦啦出現番又唔會醒得起佢既效果 樓主有無諗過整多個特別道具/武器list等讀者容易d follow番？ 好似俄服個把大劍 一裝就拎唔番落泥 同埋武器既效果

果然雷克斯柒左
btw 點解今集乞衣仔有陣腐味

係咪打完個人戰先到團體戰？

重睇啦自己 佢整好易劇透

邊部分唔明?

我自己都唔記得，寫果時開住第一季check資料。我出果時會提大家，如果特別開一篇講武器有小小突兀

冇錯，但直入決賽

其實雷克斯都唔算太柒用君臨天下個時睇下其他人反應 只係其他兩個反應高端

招君臨天下唔係火野良出既咩？
翼騎出到暴君技
d觀眾先叫話不可能
火野良係咪就係全修玩家？

葛萊芬多+10分

下一篇講

好多字
一氣呵成完左個人戰，睇得好過癮

個pvp一睇就好唔想停
搞到我想儲幾日文先睇
一停就好無引

我屌眼殘 自膠一打

竟然

仲未，西城勇仲係到

呢場真心高質
第二季俄服龍戰都冇呢場咁熱血
戰鬥畫面描寫得好清晰
3個人物介紹都好到位

睇個樣係火野良係五轉

隻騎寵識得拎大劍出暴君技

比人類出技更勁

出完君臨天下唔行得？咁係隻寵唔郁得定火野良唔郁得

呢個時候就係要叫
文呢

翼騎出暴君技秒左隻暴君
咁都唔柒叫咩

其實柒都唔是問題
仆街狼冇柒過先係問題

勇仔都係輸架啦

招技名

已mark

屌你 買重雷克斯贏 回水呀

no offense
但其實有d角會唔會set得太死限制左樓主

我會修改

例如？

例如柒頭雷克斯一定會柒
廢j狼點都係成功人士 攬女食和牛

刺殺廢狼二人組變左火箭兵團

呢個幾正

乞衣王子真係比卡超

我唔知你地唔出聲定點，但幾乎可以推理出佢地已經兇多吉少

我未太著墨重，但蘊釀梗，暗示

火良野到底身懷幾多個四轉
唔止兩個咁簡單既
翼騎只係掩飾黎既姐

翼

翼騎出完暴君技個人唔行得但係隻寵行得
咁味好撚勁！？

你幾時見過火箭兵團衰一次就收左皮，成班巴打等緊佢地重出江湖，你竟然話應該推理到佢地兇多吉少。我仲等緊睇廢青狼「直到膝蓋中了一箭」

火箭兵團幾時出過

嘿嘿嘿 我廢話火良野既話樓豬聽晚知味道

無食過和牛囉
你要請我食？

強有好多定義 放心，你一定贏佢九條街

係唔夠佢打姐

比卡超同小智和好，佢哋好難唔收皮
黑珍珠餘孽死梗

btw 買千五龍幣火火贏

你係咪唔記得樓主 m 底 #hehe
佢等左你好耐

打算放置play

文呢？

又黎聖光插眼

岩岩瞓醒，好凍

依家寫

Ok 攬住你

快寫

#

This

is

Gay

攬埋

文？

建議聽住嚟睇

等唔到啦 要訓啦

好快～１０分鐘內。我CHECK緊字

正當西城勇及雷克斯拳來腳往鬥得難分難解時，數千名觀眾突然起哄
———————火良野召出獅鷲一飛衝天，在二人正上方拔出金、銀
雙大劍，暴君的特徵。

獅鷲撐開豐厚羽翼一拍，飆升數米。

火良野俯視地面，金大劍垂指着無法移動的雷克斯輕輕放手…

大劍從墜星一樣速刺向地，刀鋒劃破長空發出嗡嗡之聲。

火良野上方的夜空湧現金光旋渦，龐大的魔力捲聚向他背後———獅
鷲摺起雙翼俯衝，追上並踩在金大劍劍柄之上。

「君。臨。天。下。」火良野說。

一道圓粗金光柱憑空出現，一瞬即逝照向雷克斯。

轟隆！！！！！！！！！！！！！！！

「雷克斯 已經戰敗」

澎～～～～～～～～～～～！！！整個普拉姆斯應聲震動。

火良野以驚人的速度撞擊地面， 龐大的衝擊力炸出一個黃沙海嘯。

「屬性重疊！！！」

西城勇千鈞一髮間把全部屬性轉成‘體質’，血量暴增十倍，曲腿穩住身
體。

但‘君臨天下’的威力非比尋常，排山倒海而來的衝擊餘波把西城勇攆至
地圖邊界的隱形牆上，濺出一團血花。

要是競技埸沒有‘地圖範圍限制’他肯定飛至４層高的觀眾席上。

摔回地上的西城勇猶如被數十名大漢圍毆一樣渾身酸痛，前方的沙塵
暴被狂風撥散—————火良野騎着獅鷲踩在金大劍上冷冰冰凝視自
己。

西城勇扶着壁牆吃力站起來，擦走嘴角的血絲並召出原靈治療自己。

他無暇驚嘆，專中精神思考如何打敗雙重四轉的火良野。

西城勇使用‘屬性重疊’後短時間不能改變‘屬性’。現在純‘體質’屬性完全
沒有輸出，但他必須把握暴君的‘硬直’時間進攻。他決定拉開距離，準
備以應付雷克斯的手法試探火良野。

黃沙一揚—————火良野移動了！

獅鷲從大劍柄跳下，爬出地下深坑，緩緩走向西城勇。

「暴君的移動限制被翼騎兵的‘座騎’抵銷………這…根本是犯規啊…」旁
述員１終於回過神，聲音顫抖說。

「冷靜下來！我們一直知道‘雙修職業’存在，但設定限制玩家只能帶一
個‘副職業’技能，並有３００％的冷卻時間。同時‘副職業’轉職任務的
難度會幾何級提升，所以沒有人會花時間把‘副職’練至３轉。

西城勇當務之急便是找出火良野的‘本職’到底是‘暴君’還是‘翼騎兵’，教
主能否摸出火良野的底牌將會是這埸比賽勝負的關鍵。」旁述員２壓
下自己心中激動興奮之情，保持專業為觀眾分析。

西城勇大吃一驚，加快腳步奔跑起來。他本來速度不高，現在拖着‘純
體質’的沉重身體更是舉步為艱。

火良野手執銀刃大劍，再從背後抽出一把象骨巨騎槍。

獅鷲大步兩跨衝到西城勇後方，長槍一刺！

西城勇猶如後腦長眼，側頭一閃———巨騎槍擦耳而過，跟他距離近
得可以清晰看到象骨雕刻裡藏着的啡色泥塊。

西城勇雙臂立即牢牢鉗着騎槍，希望利用體重把火良野從獅鷲背上扯
下來。

豈料騎槍像插進花崗岩中一樣穩固，西城勇被強大的反作用力倒拉起

來。

火良野回頭凝視西城勇，墨色鋼盔間透出冰冷的氣息。

他繃緊強壯的手臂穩握騎槍，獅鷲拖着西城勇壓向牆壁！

西城勇見狀立即放手，身體餘勁未盡，像香腸般在地上摔滾十多米才
停下。

他體無完膚，全身被粗糙的沙粒刮傷，滲出大量鮮血。

正當西城勇再次站起，突然清風撲面，火良野已經騎着獅鷲回衝到面
前。

火良野曲起猿臂，銀刃大劍向下一撈！

嚓～～～血花四濺。

「嗚啊！！！！」西城勇的胸口被劏出一條半米長、深可見骨的血
坑。

「Clean Hit，技術性擊倒！西城教主像布袋一樣被來回衝擊，堅固的
防守終於被火良野砍破，胸口被重創倒地！原來火良野才是一直深藏
不露的最終魔王！暴君的力量跟翼騎兵的敏捷完美結合，互補不足，
火良野已經創造出一台最終殺戮機器了！」旁述員１誇張旁白，現埸
驚呼連連。

西城勇吐出幾口鮮血，‘屬性重疊’終於完結，‘智慧屬性’像沙漠清泉一
樣湧回體內。他立即使用‘大地原靈’瞬間癒合傷口，但血量並沒有恢
復。

他抬頭看着競技埸的觀眾席，在茫茫人海中跟雷娜對視，雷娜向他皺
眉搖頭。

「現在不行…」雷娜用眼神告訴西城勇。

西城勇深深呼吸，慢慢把視線看着遠方的火良野。

火良野一扯韁繩，獅鷲再次騰空，他右臂狂拉向後蓄力。

呼～～～～～一把黑鐵刺從天空勁射向西城勇！

「大武魂！」

啪！

全身紅火的西城勇單手接下火良野的黑刺，力貫麟臂反方向一擲！

黑刺嗖一聲直衝天際！

「嘰～～～～～～～～～～～～」獅鷲縱聲悲鳴。

黑刺插進它的胸肌，穿背而出，叮一聲剛好釘在火良野的鎧甲上。

火良野萬萬想不到西城勇不但接下自己的黑刺，更馬上反擊。

獅鷲左翼癱瘓、右翼抽搐，在空中掙扎幾下後重傷至死。火良野再次
在空中被擊落，墜落地面撞起漫天黃沙。

「哇！！！！！！！！！！好強啊！！！！！！！！！！！！！」旁
述員２已經不作修飾，坦蕩蕩喊出心底話。

西城勇的眼神不再冷靜和善，他暴脹的雙眼佈滿紅絲，嘴巴咧起一個
瘋狂的笑容慢慢走向沙團—————身上的火焰不斷變色。

沙團慢慢沉殿，穿着墨綠重甲的火良野騎着骨馬，雙手垂握金銀大劍
跟西城勇遙遙對望………

西城勇身上變成綠火———

呼～～～他原地消失，眨眼間閃到火良野背後！

火良野大吃一驚，立即回———

砰！

西城勇朝火良野背後打出閃電一拳，可惜力度奇輕，火良野只是輕微
耗血。

不過………

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

西城勇的速度快得影也看不到，火良野只知道被整團綠火包圍，數萬
個拳頭從不同方向打向自己。他胡亂揮舞大劍，一手護着頭部衝出綠
火團。

眼前一黑，西城勇踩在骨馬頸上貼到火良野面前狂笑。

「呀哈！！！！！！！」一個閃拳直面衝向火良野。

啪！火良野被近面擊中，清脆的敲擊音在鋼盔內無限放大，幾近耳
聾。

火良野的大劍向前猛刺，西城勇像靈猴一樣閃到地上。

西城勇踏地一蹬，勉強追上骨馬速度。

正當他打算擊向火良野背部時靈機一觸，揮拳打向骨馬屁股，忘時剛
好他的‘火焰’變成紅色………

澎！！！！！！碎骨紛飛，骨馬右邊屁股被西城勇一拳打碎。

火良野的移速大降，骨馬一跛一跛地向前死命奔跑。

西城勇卻無法追上骨馬，跟能在後方龜速奔跑。

火良野眉頭一皺，雙腿一夾馬腹，竟然回頭衝向西城勇。

「來得好！！！！！」西城勇紮穩馬步恭候大駕。

「喝啊！！！！！！！！！！！！！！」火良野整個身體曲彎向左，
握緊雙手，兩把大劍合而為一！

力從腰發，火良野兩把大劍同時抽砍！

澎！！！！！！！！！！！！！！

觀眾已經失控，紛紛湧向下層觀眾席希望看清楚這埸歷史留名的一
戰！

骨馬被西城勇一拳迎頭擊碎，火良野被彈至空中摔到地上。

火良野亮麗的綠甲嚴重刮花，他撐着大劍站起來。

相比之下，原來西城勇比他高出一頭之多。

「終於，跟你平起平坐了…」西城勇背後伸出六隻藍炎臂，對着火良
野微笑說。

火良野微曲雙腿把重心放低、右手倒持大劍、左劍直指前方，架好進
攻姿態凝視着西城勇………

以為後面冇錯字,想早出小小比你地睇,點知出完立即見到錯字

唔好同我講今日完呀

野仔屈晒機
可唔可以幫手殺左廢狼

下篇你就知西城勇依個打法有咩缺點

佢只係打法極端，唔代表屈其他人機

2700字，想點

現家你停係個高潮位
做人唔好咁無品wo

Agger
好唔爭氣咁追文
又停係高潮位

講緊火良野

more

btw樓豬你又停高潮位

太眼瞓睇錯

樹同里奧仲有怪獸考慮加入感情線

火良野到現在都係出過一招君臨天下，就算座騎是技能之一都仲未知本職是那個，如果有的話說是三修都冇bug。

西城「大武魂」就是雷娜表示現在不是時候的隱藏實力？不停變色的火炎貌似不能控制，但打落隻馬時綠轉紅的時機又剛剛好，再考慮和「屬性重疊的分別」，都係等下篇解釋好過自己諗到爆頭都諗唔到。

係咪寫緊今日果兩篇
里奧x樹
黑忌廉x怪獸
支持多元成家

野仔加油 唔好整臭幻影旅團個名
雖然原本果個已經比希索加整臭左

大家喜歡既請正皮同留言，分享比喜歡冒險故既朋友睇啦

好仔細

要我地正皮就要睇下你既誠意啦

要求好高呀

真係好睇過第一季多多聲..

真定假？我認為第一季個節奏控制得好啲。
劇情同伏筆都唔錯。

第二季節奏明顯較慢，不過多左好多細節。

廢青狼1拳擊殺火良野!!!

第一季世界觀、副本、攻城的設定很精彩，而劇情集中於k團單線發展。但對白很多情況都是交代劇情，而不是以對白發展劇情，第一季神神子的多次′分析′都是為補充或交代現在的情況，直到我最愛的黑珍珠篇得到改善，可能對於′機制′的考慮減少可集中寫更多角色的互動。

第二季除了一開始不停轉線外，說故事的能力比第一季好很多，就算暫時唯一的副本龍血島，都以探索，找到前部隊遺物等等蛛絲馬跡來描寫龍血島。可能情況不同，但比起第一季進入副本用一大段文字來交代副本的環境來的精彩。

插我

FF

深受鼓舞，自己一直將第二季同第一季比，怕比唔上第一季好大壓力

我會繼續

廢青狼使用技能屌你老母閪!!!!!

加上你描寫佢地打鬥我覺得好左好多.. 可能第一季你交代劇情成日跳黎跳去, 冇得太深入講佢地點樣打呀等等.. 淨係今次個大會已經好撚正. 高潮起伏同角色平衡之餘同好多驚喜. 利伸:個人觀點

第一季就算到最後聯軍打精靈，描寫佈陣好詳細，成個畫面出晒，但就係寫中伏之後死幾多人，始終打擊感係要中招者表現出來，今集多左血腥畫面，係就係殘忍但有血有肉得多

龍血島係寫得好過打骨好多嘅

但暫時第二季仲未有血洗普城、大戰黑珍珠果類野
暫時主角團好似太順風，冇咩危機
啲劇情都冇第一季咁多轉折

第一季果啲生死位好睇啲
多多戰廢狼+神神子+松美
帕修斯打安德魯
神神子松美打柑柑
六口盤柑柑同食真子

第二季啲打鬥係好睇，不過輸左都唔會出事
冇咁緊張

暫時得俄服啲俄佬咁刺激
不過俄佬死左 wfc

應該係每x秒轉一次色
冇得控制，但可以計算
火焰應該係力敏智，唔包體質
藍智 綠敏 紅力 成盞紅綠燈咁

如果其他職雙修 狂熱者招控制超載 都幾屈

如果暴君再加分身會唔會最高輸出

完全同你諗法一樣
主角太順風 無大事發生咁
最近個pvp好精彩 但都係純打 對個伺服器未有好大改變同推進

文呢
要訓啦 等唔到啦

睇嚟樓豬訓死咗，都係聽朝先有文

今晚無文？

等 寂寞到夜深

「好猛烈的攻防！西城勇一輪猛攻把火良野打回地面，失去座騎優勢
的火良野能夠打敗西城教主奪得冠軍寶座呢？！」旁述員１激動得抓
起麥克風大叫。

火良野架起大劍盯着西城勇身上的時綠時藍的火焰，發現只是隨機變
色，西城勇無法操控顏色的次序。

另一邊廂，西城勇越來越得心應手，更開始自信地踱步起來。

噗，藍火。

澎！！！！！！！！！！！！！！！

火良野虎腰向後一拗，連續兩個後空翻躲開西城勇的‘火靈之觸’。就在
他著地瞬間，他雙足蹬地震碎地面，馬上回衝向西城勇！

西城勇焉然一笑———已經知道火良野的本職了。

他的藍火此時卻變成紅火，‘火靈之觸’勁力大減，長度大幅縮短，眼睜
睜看着火良野衝過來。

火良野正面強攻，騰空一刀砍向西城勇。西城勇知道這一刀威力非同
小可，兩隻火臂凌空握着火良野的大劍。

火良野的大劍比雷克斯更沉重，西城勇如被泰山壓頂，右膝扛不住如
此剛猛的力道跪下來。

可惜，事與願違………火良野原來保留三分實力，在火焰接觸大劍瞬間
傾盡全身勁力把刀鋒壓下去。他一刀斬斷焰臂手掌，正面突破西城勇
的防禦！

西城勇萬萬想不到火良野的力量如此強大，火良野的大劍已經砍到

面前。

西城勇本能推出雙臂齊擋！

卜滋～～～～～～～～～～～～～～～～

西城勇的右前臂像枯柴一樣被銀大劍從中劈開，血如泉湧。

金光一眨，火良野另一柄大劍從左橫劈而來！

西城勇被銀刃大劍牢牢壓着，不能移動也無法防禦，就在他命懸一線
之制………西城勇卻咧嘴一笑！

「殉教！」西城勇身體被紫黑色的魂火包圍，一條黑焰臂噹一聲截停
金大劍。

「我已經知道～你的本職是‘暴君’。」西城勇純黑的身影露出一對鮮紅
色的圓眼。

火良野急忙運勁抽出大劍，發現自己的力量竟然不及黑焰臂，身體被
慢慢拉向西城勇。火良野把心一橫，同時放棄兩把大劍向後一躍
———啪！西城勇身的黑臂快如疾風，一手捉着火良野的腳腕把他倒
吊起來。

「西城教主終於被逼出‘殉教’技能了！狂熱者一但使用‘殉教’後便無法
超載一段時間，攻守同時真空！但‘殉教’會瞬間焚燒對手７０％血量，
要是沒有‘守魂盾’‘吾魂盾’之類以‘增加血量’為護盾的技能的話是無法減
少‘殉教’的輸出，到底火良野的下會是如何呢？！」旁述員２終於找到
機會插嘴。

火良野抽出兩把巨槍瞬刺十發，在西城勇的黑身上刺出多個血洞，但
他毫無反應。

他把火良野吊到自己面前，火良野的巨槍在如此接近的距離無法攻
擊，乾脆一拳揮向西城勇的黑臉！

啪！西城勇背後再長出一條黑臂握着火良野的拳頭，他就似落入蛛網
的蜜蜂一樣瘋狂扭動身體掙扎，卻無濟於事———從來無人被‘殉教的
狂熱者’抓着後可以逃脫，只有樞機的‘拉洛的神恩’才能有絕對把握消
除‘狂熱者’的‘殉教’狀態。

「假若你是‘翼騎兵’，你知道根本正面打不過狂熱者，不會冒險騎獅鷲
跟我打平地戰。」西城勇笑說，一雙血眼微微瞇起來。

火良野一愣，更激烈掙扎。

「但你是暴君的話，便要充份利用‘座騎’消除‘暴君’的移動限制，盡量
跟我埋身肉搏。為了這一刻我承受你多少攻擊知道嗎？終於………等到
了！」西城勇血眼一瞪。

他向前熊抱，把火良野攬入懷抱之中！

轟隆！！！！！！！！！！！！！！！

競技場中央再爆出一團黑焰鬼火，黑色的異塊彈散落一地。地面多處
起火，冒起衝天濃煙。

西城勇氣喘如牛，滿臉是血。

他吃力地撥開眼前黑煙，赫見地上躺着一隻被燒成焦炭的恐狼屍體、
滿地粉碎的裝甲………卻看不見火良野的身影！

「甚麼？！以‘座騎’作肉盾讓自—————」西城勇被反將一軍，想不
到火良野如此狡猾聰明！

「我也等這一刻很久了………」一把陌生的聲音從黑煙裡幽幽道…………

強光一閃—————「天虹衝擊！」

一條彩虹破土而出，激射向西城勇腹部！

西城勇被攆至萬尺高空，砰一聲打穿競技埸的天幕，在空中留下一條
深紅色的血霧。

西城勇天旋地轉，在千份一秒間看到坦胸露臂、皮膚被碎甲割傷的火
良野騎着被雷克斯重創的單翼鷹馬跌跌盪盪飛向自己。

火良野知道鷹馬無力再飛，拔出黑白巨騎槍踩在馬頭上雙足一點
———「龍騰萬里！」

呼～

火良野閃到西城勇上方，跟他剛好四目交投。
「我也知道…你超載的秘密…」火良野在高空輕輕跟西城勇耳語。

砰！

他倒翻身體，腳根狠狠樁向西城勇肚子，把他擊回地面。

火良野放開白騎槍讓它刺向下墜的西城勇。

此時‘殉教’副作用已完，西城勇急忙使出‘屬性重疊’把體質屬性撐高。

火良野把左膝摺上胸膛，雄勁右臂拉後蓄力，手上的黑騎槍開始燃燒
起白色的魔力之火。

在空中下墜的白騎槍突然燒起黑焰，砰一聲變成數十米長的巨槍………

「君！臨！天！下！」火良野終於爆出熾熱的怒吼，一擊定勝負！

右臂勁擲，火良野連人帶槍釘在巨型白騎槍的槍柄！

白騎槍前端出現白膜，‘啪喇’一聲突破音障，以超音速數倍的威力直炸
向墜落中的西城勇！

轟隆！～！＃＠＄！＠＃＄！！！！！！！！！！！！！！

……………………

全埸屏息以待，鴉雀無聲………

白騎槍穿胸而過，把西城勇釘在一個十米大坑之中。

火良野咚一聲摔在白騎槍之上，手上的黑騎槍指着西城勇的眉心。

西城勇竟然還未斷氣，可見血量之高！

「你切換屬性的‘超載’均把所有屬性堆疊在同一屬性之上，追求極致的
秒殺流的確可怕。可性，你的‘總屬性點數’………仍未夠。」火良野譏笑
說。

「咳……咳………看着…瞧吧…」西城勇吐出大口鮮血，淡然呼出一口
氣………

「西城勇 已經戰敗」

噗噗噗噗～～～～～～！！！

天花同時炸出璀璨的煙花，印着火良野樣子的紙屑漫天飛揚。

「第一屆普拉姆斯榮譽戰神～～～～～～～～～～火良野！！！」旁
述員一同對着麥克風尖叫！

「太棒了！！！！！！！！！！！！！！」掌聲如雷，觀眾紛紛起立
至意。

「火良野！我是旁述員由里，聽到我說話嗎？！」由里使用競技埸的
廣播器說。

火良野點頭。

「你居多時，修練出這套雙四轉戰法在大會一鳴驚人，肯定有大量玩
家模仿你的打法，不怕被取代嗎？！」由里一針見血問。

「有本事能把‘副職’升上三轉再算吧。」火良野微笑回答。

「當上榮譽戰神，有甚麼戰勝心得想跟我們的新手分享嗎？」由里笑
問。

火良野從臨槍上跳下來，走到牆邊看着成千上萬的觀眾。

「幻影旅團即將重組，公開招生。」火良野用騎槍環掃競技埸一周，
野心勃勃的笑說。

安多莉亞等人聞言色變…………

其實第二劇情去左三份一都冇 比第一季長好多

可唔可以講下雙修個難道？

未仔細設定，例如冇npc道具，好似騎兵韁繩咁要你徒手捉

痴撚線

「你切換屬性的‘超載’均把所有屬性堆疊在同一屬性之上，追求極致的
秒殺流的確可怕。可性，你的‘總屬性點數’………仍未夠。」火良野譏笑
說。

一話無乜推進
即刻黎料 幻影軍團招生
終於有第三個公會出黎啦
型到咁樣一定大把人加入

係咪就係全部都係巴絲角色既新公會
又要死一堆人了

尋晚係手機唔記得差電先冇浦頭

終於有個大危機迫近

會唔會係雙修公會
即刻想創隻新角

我都係咁話 好想創角

睇左幻影旅團

我好期待全修職業嘅角色出現

母服蜜月期已過，風起雲湧前還有團體戰未打，團體戰優勝公會會否為母服再投下一枚震撼彈

話說多多比人秒左2次之後
求佢心裡既陰影面積
自專心咁強既人俄服又比人秒
正身又比人秒
會否想del game

副職升到上3轉先講啦
呢句真係好有霸氣

俄服唔計啦

嗰次甲由騎士

細數多多柒事
誠邀主角群加入公會被無視
同主角公會練習賽唔夠人打話人開外掛
差d比廢青狼殺到
變甲由
仲要比人笑最後比人秒
今次又係輸比狂熱者
可能仲有d我唔記得
等大家補完

選王衝出去柒 俾人秒

比六口偷左五百萬經

好似係偷裝,啲經dum咗

唔講真係唔記得佢選王個陣都比人秒左

過左兩招。

雷克斯直情唔敢上台打添啦

咁呀
文呢？

用咗5日由第一季追到live

放工先有時間呀hi

多多真係好柒

馭魔師 + 食師
扮馭魔師，其實近戰仲恐怖，食師仲有緩有控，如果隻寵都識吸血嘅話仲驚

夢魘 + 鏡像
放鏡像再隱身刺殺，死左都唔知咩事

狂熱者加暴君
冇人夠佢大力

夢壓加賢者
遠又得，近亦得，得左

樓豬 我硬係覺得唔同職系可以雙修到好似會有點問題咁

定係好似tos咁樣樣？

其實我係度諗緊垃圾地靈+咩職會勁

係好的人
能不湍

頂 放係褲袋亂打

賢者 skip 詠唱

改地形好勁喎

唔係隻隻職可以咁玩，例如副職係神職者系列係唔可以上三轉

雙修會禁某部份技咁。

其實雙修設定係比4轉縮窄同五轉既差距。

因為唔係人人可以5轉，雙修係終點

副修神職唔夠虔誠教會唔俾三轉

正解

其實雙修只可以拎一招技。有明顯分別但唔會令對手無法反抗。

好似火良野都比西城勇打到好狼狽。

此外會副職既技能效果不及正職。好似隱形咁會隱唔哂/有聲，保障正職一定比副職勁

遲下就明，唔好FF太多住

樓豬 我幾時五轉呀

唔講，驚自爆

樹巴短命 廢狼五轉
冇天理

會唔會廢狼開始鑽研魔攻 唔小心五轉

不要再說了

我潛左唔知去邊添
啲獸人又攻唔到黎

好明顯樓豬未諗到工程師五轉會係咩

樓主眼中得廢狼

五轉整激光炮 太空船

移動城堡 補給大艦

黃昏時份，大排筵席的普拉姆斯依然人頭湧湧——————

「系統提示：第四屆主城戰爭 完結。」

普拉姆斯中央衛城───防衛成功，由‘銀色龍紋’公會控制。

古滋濕台───防衛成功，由‘銀色龍紋’公會控制。

哈格古───防衛成功，由‘Kanatheon’公會控制。

維妮芙宮殿───防衛成功，由‘Kanatheon’公會控制。

普拉姆斯中央衛城特別戰報。

攻城方參戰人數為－２１人，陣亡１９人。

守城方參戰人數為－３８５９人，陣亡０人。

接下來的２４小時將關閉ＰＶＰ工能，請好好休息吧。

以上。」ＧＭ０３公佈數字。

「各位觀眾！相信看完精彩絕倫的‘個人挑戰賽’後相信大家有點累吧？
遺憾地告訴大家，公會挑戰賽決賽３公會之一‘羅剎教’提出延期要求，
經大會及其他公會商討後同意押後比賽。比賽日期有待核實，所有人
可以憑票再次入埸，未能到訪普拉姆斯的玩家能以‘直播功能’收看賽
事。

好了～隨着城戰結束，我正式宣佈‘第一屆普拉姆斯競技會結束’，多謝
大家出席。我們下回再見！」ＮＰＣ主持蘭迪深深鞠躬。觀眾們意猶
未盡地帶着滿足的微笑離開，一路聊着剛才的世紀之戰。

「諾克斯………」安多莉亞坐在貴賓席上苦惱沉思。

諾克斯聽到火良野要重組‘幻影旅團’後心知不妙，神色凝重走到安多莉
亞身邊。

「讓‘瘋狗’及她的‘二使魔’跟縱火良野。」安多莉亞沉重說。

諾克斯嚇得心臟停頓，面色發青。

「安多莉亞大人，萬一‘瘋狗’失控，向火良野發動無差別攻擊的話我們
便直接跟火良野宣戰啊。」諾克斯立即力勸安多莉亞三思。

「他剛才已經向我們宣戰了………」安多莉亞皺眉看着空盪盪的競技
埸，火良野的‘建軍宣言’猶在耳邊響起。

數天前，從‘教皇城’前往‘哈格古’的路上人跡罕見。因為大部份玩家已
經身處普拉姆斯。只有寥寥數人從精靈城或哈格古取道‘教皇城’再南下
直達普拉姆斯———

「豈有此理，大好計劃被那個痴情乞丐打亂了！」春得濟氣得一腳踢
向路邊樹幹。

「唉………花一星期才到手的‘夜曇花粉’全部泡湯了。」賢曦氣餒得幾乎
把腰彎到地上。

「別放棄！廢青狼把注意力都集中在乞丐身上，我們的計劃沒有曝
光，有的是機會！」春得濟握緊拳頭說。

「‘夜曇花’只會在午夜時份於‘古滋黑森林’中的‘維特洞窟’隨機生長。為
了收集那４００克的花粉我們通宵達旦留在線上，上班時不斷打盹被
上司警告兩次。我們找另一隻毒代替吧。」賢曦苦苦哀求。

「但只有‘夜曇花’無色無味，毒性致命。廢青狼狡猾無比，我們必須小
心選用毒藥，否則失手後他便提高警覺，屆時無從入手了！」春得濟
急道。

「想不到毒殺他不簡單呢………不如我們召集夢魘隊友直接殺死他
吧？」賢曦反建議。

「假若能夠在廢青狼毫無防備的情況下‘背刺’便有機會一擊秒殺。但柑
柑在他身邊，萬一錯殺‘鏡像體’便麻煩了。倒不如———」

砰～二人撞上幅毛茸茸的黑色肉牆—————一隻渾身肌肉的黑猩猩
臉目猙獰則着二人。

「銀背猩猩？！怎會在這裡———」春得濟大驚，立即拔出短弓。

「冰牢………」

二人腳掌一冷，被原地冰封，無法動彈。

「誰？！」二人拔出武器驚呼，四處張望並未發現玩家。

一名白袍少女拖着冰大劍從樹林步出，站在猩猩旁邊用大劍指着二
人。

「跟我解釋一下…暗殺廢青狼的事………」真子以冷酷無情的眼神看着
二人，不苟言笑說。

諗好左喇一早

普拉姆斯的九流之地，貧民窟———

「客人你好！三位是嗎？最近有一批獸人美女在店內客串喔～在房
間‘私人表演’只需要１０龍幣便能‘獨佔’她們半小時了！」濃淡，穿着
孔雀一樣誇張的妓院老鴇騷勁十足走向‘銀色龍紋’的騎士們。

騎士們獵奇心立起，穿過喧鬧擠臃的大廳望向上方的舞池———一個
渾身肌肉的綠皮女獸人正夾着鋼管旋轉，雙腿猶如兩根司華力腸纏着
一根牙翻打轉般令人作嘔。

「…………………………………不用了，我們要進入‘地窞’。」騎士們吞下吐
意，向老鴇說。

老鴇擺出一個耐人尋味的笑容。

「系統提示：請輸入密碼。」

「生人勿近」騎士長輸入。

「大人，這邊。」老鴇帶領三人離開大廳、穿過被粉紅燈光照亮，嬌
喘連連的‘私人房’走廊、走下兩層樓梯、再穿過密碼上鎖的食物庫倉來
到老鴇的私人房間。

老鴇輕輕推開麗華木門，一陣刺鼻的香水味湧出門隙。

她走向角落，把掛在牆上蠟燭座向下一拉。

隆～～～～～～～～～～～

房間其中一個書架慢慢縮進牆裡，再挪向旁邊。

「祝大人安全回來。」老鴇笑說，邀請三人內進。

三人嚥下口水，拿着火把進入隱藏通道。

幽暗的走廊盡頭傳來厲鬼一樣的哭號，其中一名騎士嚇得拉緊前同伴
的披風。

哭號越來越響，三人來到一道大鐵門前。

騎士隊長舉起手，一時間不敢叩下門去。

「到底…‘瘋狗’是甚麼人…」資歷最新的騎士問。

「別問了…待會千萬別直視她的雙眼，馬上下跪不斷點頭就對了…」隊
長也聲音顫抖說。

突然門後傳來一陣鎖鏈拖動聲……………

卡嚓———鐵門自動打開了！

新人騎士嚇得毛骨悚然，立即單膝跪下，閉眼低頭。

他盡可能把自己存在感抹殺，只靠耳朵接收外界訊息。

「男爵…安多莉亞大人有任務交給你…」騎士長強作鎮定說。

「誰？」一把沙啞的女聲反問。

新人騎士立即被挑起好奇心，微微張開一線眼睛，看到一雙高根黑皮
鞋站在鐵門內。

「安多莉亞人大人有任務———」騎士長重覆。

「殺誰？」沙啞女平靜打斷騎士長的說話。

「男爵大人，這次乃追蹤任務非暗殺，對象是名為‘火良野’的雙重四轉
玩家。」騎士長乾咳兩聲，回答。

「雙重四轉…血量也不會改變…安多莉亞怕我殺不死他嗎？」沙啞女
問。

「男…男爵大人，我不知道…我只是傳令而已。另外…諾克斯大想請
你…把狀態調成‘上線’方便聯絡。」騎士長心臟砰砰跳動，生動說錯一
字招來殺身之禍。

「嗯，知道了。」沙啞女回答。

「謝大人，我們告退了。」騎士長鞠着躬起立卻不敢抬頭，倒退數步
後轉身離開。

新人騎士難忍好奇心，微微抬起視線看到沙啞女半身。

她身穿緊身黑皮褲、啡色腰帶掛着多枝五顏六色的試管、身上一件黑
色短皮夾、深紅色暗花馬甲背心，露出纖腰肚臍、一件黑色短皮夾、
雙手戴着黑色露指手套，而她的皮膚像紙一樣蒼白。

點到即止，新人騎士立即回頭。

「等等。」沙啞女突然說，一陣鎖鏈拖動聲。

「你是新人嗎？」沙啞女問。

新人騎士立即渾身顫抖，裝傻不懂沒有反應。

「我跟你說話，回頭。」沙啞女說，新人騎士突然感到背甲被尖物輕
刺。

「男爵大人…他…」騎士長立即回頭解救隊友。

「殊～～～～～～～～安靜，我沒有跟你說話。你，抬頭讓我瞧瞧你
的樣子。」沙啞女下達鐵一樣的命令。

新人騎士咬緊嘴唇回頭，牢牢夾緊眼皮。

「張開眼。」沙啞女說。

新人騎士幾乎窒息，慢慢張開眼睛。

一個白短髮紅眼，五官標緻的女孩站在鐵門前方打量自己。她雙手拿
着一對被鐵鏈連着的短鐮刀、全部短髮被黑髮箍套向後方形成帥氣
的‘all back’髮型，唯獨左邊嘴唇上有數條小疤痕令她差點可以成為絕
代美人。

新人騎士被‘女男爵’的英俏貌美的樣子震撼，痴痴呆呆看着‘女男爵’，
騎士長聽到一片沉默立感不妥，輕踢新人騎士讓他回神。

「你的主屬性是甚麼？」沙啞女問。

「體質………男爵大人。」新人騎士小心翼翼回答。

「太好了，進來吧。」沙啞女收起雙鐮刀，向他招手。

「男爵大人！他———」騎士長馬上喝停沙啞女。

叮！

一枝毒箭從後方牆上的機關射出，剛好刺穿騎士隊長的裝甲但沒有刺
進去。

騎士長馬上閉嘴。

「我…」新人騎士支吾以對，不敢進沙啞女的黑房間。

「放心，不會弄死你。我有小小東西要試。」沙啞女微笑，手指點了
一下腰間的紫色試管。

「但…男爵大人…我還是…」新人騎士依然拒絕。

「叫我吉蒂。」吉蒂妖起笑容，冷冷道。

「吉蒂…大人………」新人騎士汗如豆大，啪搭啪搭打在地上。

「乖，現在———進來。」吉蒂讓開位置，紅眼直瞪着新人騎士。

新人騎士回頭，同伴只顧鞠躬，無法拖救。他只能戰戰兢兢走進去。

「跟安多莉亞說過兩天過來吧。」吉蒂跟騎士長說，她提及‘安多莉
亞’的名字時特別溫柔。

騎士長馬上點頭。

「走吧，別妨礙我了。」吉蒂露出陰深的笑容，慢慢把鐵即關
上…………

第十五章—窮途末路

俄服咩娃嘅窮途

d玩家俾人軟禁都唔砍掉重練

係打開新世界嘅大門
有獵奇野睇最開心

ＲＰＧ樂趣，你見咁多人玩ＢＩＯ７就知

新仔冇比人軟禁，唔好誤會，只係試小小嘢。

樓主幾時到我

美羅？

嚟緊出兩個，跟吉蒂一隊，算係直屬安多莉亞既私人特種部隊，唔存在係銀色龍紋既公會結構入面，所以你見佢住係雞竇就知

我想出邪角，但巴打們都好正直

[black][/black]

美羅係我呀樓主

我幾時出呀

名︰ IT狗
職︰刺客/毒劑
特色︰成身裝備都係偷/搶返黎，毒暈人or毒死人再搶，連啲大公會會長都比佢偷過裝，冇人知係邊個偷，甚少 pve，一個人包辦成個公會嘅裝備（只有會長知係偷），成日係迷宮出口 camp 鳩人，同雷克斯交過手，紫髮面尖

名︰八卦俠
職︰獵人/馭魔師
特色︰用啲寵鳥/老鼠四周圍偷聽人講野拎情報，咩都知，無是生非搬弄是非，扮合作，玩離間，激不死人語不休，挑動人地打交再執死雞，金髮靚仔戴眼鏡

名︰姨李啊媽
職︰狙擊手四轉
特色︰鍾意用針型嘅爆炸彈，插入幾秒先會爆，鍾意射鳩人隻眼同男人最痛，支針未爆果陣會痛到仆街，好撚憎翼騎兵，因為佢唔識飛所以妒忌，唔樣衰但是好撚矮

點解我隻吉蒂會變左個咁rock既mk妹

仲要比港女多多叫我瘋狗 btw可唔可以渣番大大把個隻鐮刀

真子睇比賽前見過火箭兵團，仲要屈機叫廢狼同乞丐一齊坐

公會戰延期再戰仲要定唔到時間，羅剎教只為PVP而存在卻提出延期，西城出了什麼問題？

因為要特出新角

大鐮刀有設定，刺客系列唔夠體質拎，所以改左短鐮

本身出左，但我google星矢隻美羅、仲要變成刺客之後好嘔心

轉職做土木工程師

城市規劃 好大project

整到好似hunger 驚個都城咁

仲收唔收邪角？
名：安樂死
性格：不安，極度不安，如果發現不安的源頭要狠狠消滅。
特點：體力藥水上癮，飲藥水回血時會有安心的感覺，所以冇野做就不停自殘再食藥回血。

我個角出得幾幕就潛左水

巴打唔好傷心 我現時隻角得短短一幕

你係邊個？

都叫型過下啦:

疑似日服出現彈琴個個

其實我想知個劍客係邊個

樓豬好似潛咗一日

我岩岩先瞓醒

好似昏迷咁，食完就瞓，好撚攰

岩岩飲呀媽靚湯，依家打

你就好啦 我近呢半年 每日最多訓四個鐘
所以成日都可以催你文

絲打係唔係終於off喇今日？

咩類型既工？上年我番hostel shift都冇咁癲

我係岩岩收工

我細時唔讀書 大個做運輸

初一二見你都要番工,好瘋狂

初一初二都要坐交通工具咖

快啲打文 最多原諒你多錯字
反正不嬲都多

佢所謂 check 都係自欺欺人扮晒蟹dum波鐘

係唔係想隻角踩中蘑菇爆炸而死

佢所謂 check 都係自欺欺人扮晒蟹dum波鐘 我就無投角嘅

尤里 先講左幾句對白

0200

快啦

0207 la

第十五章—窮途末路

前往普拉姆斯的一個小鎮中—————

「嗚咳咳咳———咳。」卡拉夫突然雙膝發軟，倒在路旁的一輛木頭
車上，嘴巴嘔出一個紫血湖泊。娜茜提亞及兩名同伴馬上扶起他。

「支撐到嗎？」娜茜提亞擔憂說。

卡拉夫沒有回答，但他眼角開始皺起肉繭，右臂不時抽搐。

「娜茜提亞大人，我們差數小時才到普拉姆斯，恐怕卡拉夫捱不
到。」同伴皺眉說。

娜茜提亞急忙環視四周，這個小鎮只有數所木屋、一間小教堂及一個
馬廄，並無補給商人。

小鎮除了兩名陌生玩家在木教堂外的營火休息外空無一人。

娜茜提亞帶着十人不到的殘羽走向二人。

「請問…你們是神職者嗎？」娜茜提亞鼓起勇氣問。

「我就是主教，想打副本嗎？」一名男玩家興奮說。

「不，我的同伴受傷了，你可以幫他治療一下嗎？」娜茜提亞厚着臉
皮說。

「吓？你們沒有藥力藥水嗎？為甚麼我們要幫你？」主教的狙擊手同
伴答。

「我們剛才被襲擊，已經耗光藥水了。」娜茜提亞心急如焚，低聲下
氣向二人乞憐。

「誰受傷了？」主教問。

「他…」娜茜提亞稍有猶豫，決定把披着斗蓬的卡拉夫推到前方。

卡拉夫馬上跪在地上喘氣，苦不堪言。

「他受了甚麼傷？」主教走向卡拉夫想掀起他的斗蓬。

「別碰他，他被‘魔物’附身了！」娜茜提亞馬上阻止他，把主教擋開。
主教聞言立即飛開數米。

「如果被‘詛咒’的話需要用‘聖母的頌歌’加護後回血技能才可以發揮效
果。‘聖母的頌歌’是隊伍限定的技能，要我幫忙的話便給我隊伍邀請
吧。」主教說。

娜茜提亞立即陷入兩難局面：讓主教加入隊伍便會知道卡拉夫的底勢
及洩露自己的行蹤，但沒主教治療的話恐怕卡拉夫會死在路上。

「要是你給我錢的話也許我———」主教譏笑說。

「好！我付！」娜茜提亞不假思索回答。

「夠爽快！１０００龍幣。」主教跟狙擊手奸笑說。

「１０００龍幣？！你只是放兩個技能啊！」娜茜提亞正想拿出錢
包，聽到叫價後嚇得後退。

「對我而言是兩個技能，對他而言是生死之別啊！」主教指着卡拉夫
奸笑。

娜茜提亞把樹贈送的大錢袋猶如寶貝一樣擁懷中。

她曾粗略估計公會全員維修裝備及購買補給品已用去約３萬龍幣，然
後公會大廳的裝修甚至任務契約金需也要數萬龍幣，實在捉襟見肘。

「這裡，１０００龍幣。」娜茜提亞考慮到卡拉夫的情況決定乖乖付
錢，猶如從體內拔出內臟一樣心痛。

「‘噬魂’是甚麼狀態？」主教看着卡拉夫的狀態好奇問，然後把卡拉夫
的血量回至半滿。

卡拉夫滿足地呻吟，急喘的呼吸慢慢舒緩下來。

主教及狙擊手克成交易後馬上飛奔離開小鎮。

「娜茜提亞大人…要動手…」影鬼拔出匕首凝視二人的背影問。

「算了，趕路要緊。」娜茜提亞決定全速奔向普拉姆斯。

她沿專挑旁邊小路前進，小心翼翼避開大路的玩家。

經過漫長的躲貓貓遊戲，黑邪翼一行人終於回到普拉姆斯。

大火燻黑的污跡已經消失、子彈打陷的破洞也修補完成，普拉姆斯已
經恢復昔日光輝—————唯獨大門兩旁的大旗已經垂掛着‘叛軍’的旗
幟。眾人看到‘叛軍’的旗幟豎立在普拉姆斯每個角落時百感交集。

百多名玩家三五成群圍成一團，興奮地拿着地圖在城門前低頭研究。

「先去哪裡好？！」

「不如去哈格古吧？我們一直留在普拉姆斯附近工作，從來沒有到過
東邊的地方。」

「去‘幽語森林’！我曾認識一個三轉的朋友，他被‘黑邪翼’委派到北邊
狩獵經驗值及裝備。他說精靈的國度山明水秀猶如世外桃園，特別
是‘維妮芙宮殿’更是鬼斧神工的建築，我們快去吧！」

玩家們像小孩一樣活力四射，活蹦亂跳四散。

他們喜上眉梢，嘴巴彎笑得像弦月一樣美麗，城門外一片歡騰
—————而娜茜提亞默默黯然起來。

她從未看過玩家笑得如此幸福，不禁質疑自己一路以來也錯了嗎？

大量玩家從‘集中營’一樣的普拉姆斯步出，車水馬龍的城門正如為娜茜
提亞提供掩護，眾人在人群中快速穿梭，成功混進普拉姆斯。

玩家四出探索，普拉姆斯的商店街反變得人煙稀薄。

「勇者大人！請問有何貴幹？」鐵匠商人坐在熔爐邊大汗淋漓問。

「你好，馬告夫。我想維修以下………」娜茜提亞拉下兜帽，露出俏白
的美臉及綠色雙瞳。

「這不是娜茜提亞大人嗎？！」鐵匠馬告夫受寵若驚大叫，急忙放下
手上鐵器用工作袍擦乾淨雙手走向娜茜提亞。

「拜託，安靜一點。」娜茜提亞被馬告夫嚇得馬上戴只兜帽。

眾人一再檢查並沒有其他玩家才繼續。

「娜茜提亞大人，你很久沒有到老夫的店了。你跑到哪裡了？賤種！
快出來！」鐵匠馬告夫向店內大吼，一名亭亭玉立的橙髮少女從店內
步出。

「馬告夫，你說話輕聲一點。還有我正趕時間，可以麻煩你………」娜
茜提亞苦苦哀求說。

「妮娜，向娜茜提亞大人問好！」鐵匠馬告夫粗魯地說。

「你好，娜茜提亞大人。」橙髮少女輕輕拉起麻布裙向娜茜提亞問
安。

「系統提示：妮娜 對你的好感度＋５０。」

「妮娜？你是妮娜？！」娜茜提亞看着少女驚訝說。

「正確，娜茜提亞大人。」妮娜溫柔地回答。

「你長大得很快呢………」娜茜提亞不可思議地搭着她的手臂說。

「要不是當時你路過時送我‘藥物’，這孩子已經病死了。快跟娜茜提亞
大人再次道謝！」嚴父般的馬告夫命令，妮娜再次拉起裙子問安。

「馬告夫，我正趕時間。這堆裝備全部幫我維修，快！我們斗蓬下正
光着身子！」娜茜提亞急道，兩名騎兵把一大袋裝備放在馬告夫面
前。

「沒問題！包在我身上吧！」馬告夫一手揪起大袋裝備走到熔爐旁維
修起來。

涼風刺骨，卻比不上心中寒意。現在他們沒有防具，要是被叛軍發現
的話隨便兩箭也能秒殺黑邪翼眾人。

他們坐在馬告夫店外大街，警覺萬分注意有沒有玩家接近。

「那個………娜茜提亞大人不嫌棄的話，不如進來我的家休息吧。雖然
我家清貧，但有足夠的空間容納各位。」妮娜尷尬問道。

眾人喜出望外，立即跟隨妮娜進入小屋。

妮娜輕輕關上門，眾人面前立即跳出訊息。

「系統提示：進入‘玩家限制區域———鐵匠的家’。」

他們如釋重負，繃緊像弓弦的神經線終於得以放鬆。

突然房間溢着撲鼻芳香，妮娜捧出一籃熱哄哄的‘農家麵包’及一大
瓶‘養份牛奶’放到桌上。

「大人不嫌棄‘奴家’食物粗糙的話請盡情享用。」妮娜微笑說。

自從普拉姆斯淪陷後他們因為缺錢關係無法購買足夠食物，‘疲勞值’一
直未滿。此時香噴噴的麵包直接引爆他們的食慾，眾人餓狗搶屎一樣
抓起麵包及牛奶塞進嘴巴去。

娜茜提亞收起一杯牛奶及一個麵包，卻捨不得進食。她走到角落扶起
卡拉夫餵他進食，妮娜把切看在眼內。

「系統提示：妮娜 對你的好感度＋１０。」

娜茜提亞驚訝地回望妮娜，妮娜會心微笑。

「近來生活好嗎？」娜茜提亞問。

「生意差了很多，最近我需要到城外採集蜂蜜幫補家計。」妮娜乖巧
回答。

「為甚麼是蜂蜜？豈不是要走到‘幽語森林’附近？」娜茜提亞奇怪問。

「對的，娜茜提亞大人。最近出現新的道具‘水螢蜂蜂蜜’。它的味道香
味，用來做麵包、釀酒或是出售也可以賣到好價錢。我經常跟朋友一
起出發，數天後才回家一次。」妮娜笑答。

「不用叫我‘大人’，我已經不是城主了。」娜茜提亞苦笑說。

「不，‘大人’是對娜茜提亞的‘尊稱’。我不會稱現任城主為大人。」妮
娜皺眉說。

「嗯？為甚麼？她把‘設定’改變了嗎？」娜茜提亞反問。

「嗯。娜茜提亞把商人、鐵匠、雜貨商或至拍賣所ＮＰＣ的‘社會地
位’全部‘設定’為同級，大家也安居樂業。新領主卻重新劃分ＮＰＣ的
階級，爸爸的鐵匠身份被貶成‘下奴’。所有‘下奴’也屬於‘商品’，只
要‘勇者’強行奪取的話便可以佔有‘下奴’ＮＰＣ。我兩個朋友採蜜回城
途中被數名‘勇者’擄走，我表明是普拉姆斯鐵匠的女兒才逃過一劫。」
妮娜突然週語塞起來，眼泛淚光。

「難怪剛才她以‘奴家’自稱…」娜茜提亞明白，感慨地撫摸妮娜的頭。

「娜茜提亞大人，你會回來嗎？」妮娜瞪着水汪汪的大眼睛問。

娜茜提亞無言以對，在她額上輕吻。

喀喀，木門被推開。

「娜茜提亞大人，你的道具維修好了！」鐵匠馬告夫汗流浹背說，把
大布袋放在地下。

「好快！」娜茜提亞驚訝地接過打開大布袋，果然裝甲光潔如新。她
立即穿上修補好的‘墨茵長魔袍’及‘粉晶杖’，自信大增！

「這裡３００００龍幣，連同麵包的錢一起付了。」娜茜提亞交出一
隻大皮袋。

「不，娜茜提亞大人，我不能收你的錢。當日你救了奴人的女兒，現
在讓我回報你吧。」馬告夫推開娜茜提亞的錢包。

「但…你生意不是很差嗎？玩家都不用向你買裝備了。」娜茜提亞受
寵若驚，嚇得不敢收起錢包。

「不要緊，大人送我遠比這些錢更重要了。」馬告夫笑說。

娜茜提亞含淚咬唇跟二人道別。

「妮娜，這裡５千龍幣。別再冒險採蜜，錢不夠派人跟我要，別讓你
爸爸知道。這是命令，明白嗎？」娜茜提亞跟妮娜耳語。

妮娜乖巧收下龍幣，點頭。

「我要走了，再見。」眾人點頭道謝。

「再見了娜茜提亞大人～～～！」二人情熱地揮手道別。

「一言為定…假如我還活着的話。」娜茜提亞心道，搖頭苦笑。

「卡拉夫，舉起旗幟吧。」娜茜提亞皺眉說。

卡拉夫暗暗嘆氣，開始翻尋背包。

「華西里大人！公會高塔前的大街出現一面黑旗！！！」一名狂戰士
衝進‘叛軍’的公會大廳說。

「甚麼黑旗？普拉姆斯裡忠於米諾娃的人已經被我們殺光了啊。」華
西里皺眉問。

「一對純黑龍翼，領頭是一名白袍女法師，‘黑邪翼’的人！」狂戰士急
道。

「‘黑邪翼’… 白袍女法師…娜茜提亞找死嗎？！哈哈哈哈！全部人跟我
衝下去！」華西里一聲令下，５０多人同時衝到普拉姆斯高塔底層。

塔門隆隆打開，華西里及５名‘禁衛軍’走到娜茜提亞面前。

「你是勇敢還是白痴，竟敢帶着不足１０人回到普拉姆斯？！」華西
里譏笑說。

「我要見米諾娃，關乎伺服器生死存亡。」娜茜提亞皺眉說。

「你以為我會輕易信你嗎？娜茜提亞。」華西里反問。

娜茜提亞舉起粉晶杖，把它收到背包，華西里剔起眼眉打量其他人。

「此事非同小可，我必須見米諾娃。」娜茜提亞堅定說。

「實不相暪，米諾娃大人日前被刺客偷襲，現時正在休息。你可以簡
述事情，我轉告後讓她決定嗎？」華西里苦笑問。

「………………………」娜茜提亞猶豫着，不安感油然而生。

又卡係啲高潮位

城主可以set NPC咁得意既
入埋npc屋企真係好正

妮娜係咪講鬼故果個𡃁妹

我記得之前話做唔到限制級的野?而家連雞竇都有埋

眼看手勿動

國王勳封領主咁

唔知呢

比玩家捉左有咩用？用黎女女女？

公會女僕NPC 仲有戀愛育成，已經有構思係番外篇出，溝NPC

正
等甜故

我想做毒劑4轉

唔捉工匠果女係咪驚冇人幫維修裝備

係咪可以買兩個奴隸 npc 迫佢地交配
仲可以賣淫 整血汗工廠 叫佢地採集資源 耕田
邊度有得 download 呢隻 game

feel 到鐵匠間屋遲啲會係咩娃同樹巴開會嘅地方

我知，將佢件金甲變皮質後好怪

今日可能要休市一日，費事入高潮位後先停，我依兩日喪瞓，好攰

好 聽日高潮完先停

唔好踢爆我

唔好啦，好吊引

相信你平時都唔係得一個高潮嘅

2點前應該有一篇

邪角

名:率眾妖害人
性別:男
性格:神神化化
簡介:職係暴君, 開咗個收錢殺人嘅公會, 除咗佢全部都係毒劑師同陷阱師/工程師, 殺人方法係利用毒同陷阱慢慢迫人入絕路, 唔夠殺先親自出手
通常俾人請去戰場做埋伏,不過有時會屎忽痕放走人

真係少見人咁 m 底

兩點

你唔好咁啦 好難捉摸呀

我隻塵翼信幾時出呀

樓豬嘅聽日原來就係十二點之後

樓主好野 文呢

全年無休

一世定一日先

高塔層裡的公會大廳物是人非。

娜茜提亞凝視牆上數米高的姆大陸地圖，依稀看到自己的筆跡。這地
圖正是弗米拉基爾及自己親自繪製的地圖，每個副本位置、世界頭目
甚至礦洞也一目了然。

「‘魔王’跟你接觸，拉攏你加入他的陣營。所以你從幽語森林跑回普拉
姆斯，讓我們停止內戰，聯合攻打魔都是嗎？」華西里十指緊扣，頂
着下巴沉思。

「對，我能見米諾娃了嗎？」娜茜提亞焦急問。

「別急，娜茜提亞，先消除我的疑慮。」華西里皺眉說。

「我冒險回來並非跟嘍囉談笑風生，快把米諾娃叫出來！」娜茜提亞
忍無可忍，怒拍桌面吼叫。

黑邪翼的人馬上聚到娜茜提亞身後，可惜叛軍人數眾多，不用數秒便
可以把黑邪翼的人淹沒。

「冷靜，娜茜提亞，你大吼也於事無補啊。」華西里苦笑說。

「米諾娃如何了？」娜茜提亞開始生疑。

「實不相暪，米諾娃大人一直極力阻止盟軍追殺你。最後被部份激進
份子暗殺，幸好我們擊退叛亂者。米諾娃大人決定不再接見來使，一
切事務交由我接觸，再向她報告。」華西里嚴肅說，老練的眼神令說
服力大增。

「叛軍打叛軍，有趣有趣。」黑邪翼影鬼譏笑說。

「看來你把普拉姆斯打理得不錯啊～商店街衰落、玩家四散、主城沒
有特色，公會實力慢慢衰落，最終被其他公會擊敗，然後我們伺服器
將墮入無限輪迴的攻城戰。」娜茜提亞譏笑說。

「這是自由的代價，大家要為自己負責，也只為自己負責。你一直處
於特權階級當然不明白自由的可貴，你知道當時新手的生活多沉悶苦
惱，多人登出後便沒有再上線了。」華西里不忿說，抓緊鎖甲手套。

「所以我們的實力才落後魔王，井底之娃。你還有甚麼問題？乾脆一
點。」娜茜提亞失去耐性，繞起雙腿，雙手交疊胸前一副心防重重的
樣子。

「為甚麼你要幫我們？」華西里再次用深邃老練的眼神穿透娜茜提亞
靈魂，問。

娜茜提亞內心一陣揪痛，感慨萬千抬頭。

「畢竟我們是同一伺服器的同伴，振興俄服也是弗拉米基爾的願
望。」娜茜提亞唏噓地看着華西里，金髮被縷縷愁緒染得暗瓦無光。

華西里則着娜茜提亞，嘴角不禁剔笑起來，表情輕蔑。

娜茜提亞立即火冒三丈，怒瞪華西里。

「坦坦白白，娜茜提亞。你能編一個更好的謊言嗎？哈哈哈哈哈
哈！」華西里仰天大笑，其他叛軍也偷偷竊笑。

「甚麼意思？！我已經低聲下氣，苦口婆心跟你說半天。你意識到嚴
重性沒有？！」娜茜提亞憤奮站起來指罵華西里。

「好偉大的借口。要是弗拉米基爾如此關心伺服器應該把他的經驗值
分享出來，然後把‘黑邪翼’的公會倉庫打開讓玩家自由拿取卯需的裝備
啊！」華西里站起來回罵，二人隔着長桌互相怒瞪。

「豈有此理！弗拉米基爾為我們伺服器的犧牲你知道嗎？！只懂得跟
在別人屁股後撿好處的嘍囉！」娜茜提亞憤怒得勒緊拳頭，大廳氣溫
飆升。

「被我說穿了吧？整天自欺欺人，以伺服器之名壓搾其他玩家，實為
自封為王而已！當時以‘伺服器榮譽’為由派人攻打其他伺服器，現在
以‘伺服器存亡’為由讓我們留你一命。你也蠻天真啊，娜茜提亞！」」
華西里怒吼一聲，砰一聲把一塊木板摔到桌上。

娜茜提亞俯身一看，面如土色—————「Настя предателем
ловушка」

「娜茜提亞 叛徒 陷阱。要我教你讀嗎？很多人報告在‘幽語森林’的
樹上發現這些刻文，看來你在‘幽語森林’跟魔王殺了不少人啊～偉大的
娜‧茜‧提‧亞。」華西里以滑稽的腔調挑釁娜茜提亞。

「不！我並沒有答應…我被其他人誣陷了！」娜茜提亞勃然大怒說。

「誰誣陷你啊？那些前往‘幽語森林’刺殺你的玩家嗎？答我吧，偉大的
娜‧茜‧提‧亞。」華西里譏笑說。

「米諾娃…我要見米諾娃…」娜茜提亞聲音顫抖說。

「不，你誰也不用見，誰也見不到了。」華西里邪惡地彎笑，慢慢退
到多名禁衛軍後方。

「你算甚麼意思？！華西里！我要見米諾娃！」娜茜提亞已經把手按
在背後，準備隨時拔出粉晶杖。

「因為…我是…‘叛軍’…多謝你的情報。哈！」華西里大笑一聲，猛然舉
起手。

「娜茜提亞大人！！！！！！！！！！！！！」身旁的影鬼驚見一
粒‘小紅點’停在娜茜提亞後腦，他立即飛撲向娜茜提亞，把她推開。

啪！

一顆子彈穿窗而進，娜茜提亞半身染紅。

影鬼半塊頭蓋骨吊下來蓋着空盪盪的顱腔，整個大腦被轟成糊狀、鼻
孔湧出大量滲着血絲的乳色腦漿，白眼一翻倒在地上死去。

時間凝結在剎那，房間牆上冒出數十顆狙擊鏡的‘小紅點’。

咻～～～～～～～～～～啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

所有窗戶瞬間被粉碎，房間血肉橫飛！

叛軍的狙擊使用大口徑子彈，‘黑邪翼’的人被擊中後整條手臂被撕開，
身體被轟出一個橙大小的血洞。

５人在娜茜提亞眼前被轟得肢離破碎，變成一具人形肉塊倒在地上死
去，血流成河。

娜茜提亞本能地蹲下，嚇得腦裡一片空白。

同伴好不容易才修補好的裝甲被轟出密如蜂巢的彈孔，深紅色的血漿
源源不絕從血洞湧出，身體漸漸變成光塵消失。

她目無表情卻淚如泉湧，一臉茫然抬頭。

卡拉夫揚起斗蓬亂舞‘噬魂’大劍，其餘三人撲上禁衛軍的盾牆撕殺。

碎木紛飛，火花四濺，一切影像都變成慢動作，世界也安靜起來。

娜茜提亞把所有事情看得一清二楚。

白光一閃。

澎！！！！！！！！！！！！！！！

房間氣溫急降至零度，地面開始結起冰霜。

娜茜提亞站在一團冰尖刺之上，一頭白晶長髮，瞳孔變成螢光綠色，
皮膚冒出白色冷霧—————超載。

「убийство！вы все！！！！！！！！！（kill！All of you！）」娜茜
提亞抽出閃着幻光的‘粉晶杖’咆哮。

「娜茜提亞大人…不要……」卡拉夫知道娜茜提亞超載的話便會至死方
休。

「全開抗魔屬性！只要把她擋在這裡狙擊手便會殺死她！」華西里吼
叫一聲，全線禁衛軍喝下紫色的‘抗魔藥水’，加上自身技能加乘後‘抗
魔屬性’竟達１７０％。

「星閃之圖！」娜茜提亞狂吼一聲，一個巨形星光陣出現在她身前。

「娜茜提亞大人！不要……」卡拉夫一邊擋着禁衛軍，一邊回頭驚呼。

娜茜提亞似乎想玉石俱焚，她把大廳炸掉的話全部人便會直摔百米慘
死。

此時狙擊手已經上膛完畢，準備射出第二槍………

噗～～～～～～～

現埸爆出一團嗆鼻的煙霧，把狙擊手的視線擋着。

娜茜提亞被打斷半秒，但她不需詠唱，打出‘白色脈衝’！

電光石火間一般異力從右推至把‘白色脈衝’的軌道打歪，城牆上數名埋
伏的狙擊手炸飛。

「冷靜啊！娜茜提亞！我已經殺掉右邊城牆所有狙擊手，跟我從窗口
逃走吧！！！」戴着口罩的卡斯特在濃煙中拉着娜茜提亞的手急道。

「不！！！！我要殺………」娜茜提亞極力掙扎，像野獸一樣狂吼。

「系統提示：卡拉夫 已經離開隊伍。」

「暈眩重擊！」

咚。

卡拉夫跑回來一拳打暈娜茜提亞。

「我帶不走你們！」卡斯特抱着娜茜提亞，無法背着另一人飛簷走
壁。

「我有繩索，龍血島的樹皮造，十分堅勒！」卡拉夫馬上抽出一圈繩
索。

此時白霧開始散去，禁衛軍步步進逼。

「但我們需要堅固的借力點………」卡斯特大急。

他東張西望，房間除了碎木並無任何穩固之物。

鏘叮！

一名狂戰士把雙手大劍重刺進磚地，把繩圈套在大劍上。

「走！！！！！！！」狂戰士大吼一聲，開着‘狂熱狀
態’回撲向禁衛軍。

白霧立即他的狀態照成橙黃色。

「走！」卡斯特把娜茜提亞綁在背上，夾着繩索滑下。卡拉夫及最後
一名存活的法師跟隨卡斯特離開房間。

狂戰士最後的身影只剩下一團金光……………

嗰個造型黎啫，唔啱咪洗咗佢 你想點設定都得，只要配合到你個故事風格就冇所謂。 反而我擔心人物性格設定上會影響你創作

I need moreeee!

無限輪迴攻城戰好慘
等尼服嘅朋友解放俄服啦
好似美國解放伊拉克咁

等下啦 屍人巴打都等左成季
你估你係親生仔廢青狼咩

俄服繼續腐朽落去啦

屌，又live左

話說日服幾時會正式出場

有排

日服開個時會唔會已經係世界大戰
近排真病咗，樓主出日服先上水

你應該會病死左

Marked

Mark 左幾多個角色未出

名字：迷途小羔羊
性別：男
職業：幾百lv都冇轉個職
簡介：現實為一個年過半百的億萬富豪，不通玩遊戲但俾遊戲入面迫真嘅場境玩，每個月都投放過10萬美金玩呢隻遊戲，係一個重課金，但休閒玩家。以探索遊戲中美麗嘅境象同奇觀為樂趣。但要大多時間要打理公司，一個星期只有1日時間可以玩遊戲。
性格：
1. 重面子，對遊戲一曉不通。
2. 任何事情都以課金解決。
3. 因為佢現實平時都有保鏢跟出跟入，慢慢同人變得疏遠，但內心渴望有朋友。

btw新讀者留名

話時話
我有得出場未
第一季出現3句定4句就神隱到而家

樓豬唔記得姐提下佢就得

不要問只要信

公會戰要一堆人，幻影團又一堆，擔心冇得出場不如擔心用完即棄好過

高潮呢？

照樓豬你的講法，日服應該係有生之年系列

今晚飯局 晏啲

你就好啦有飯局
無文陪我食飯呀

樓主有冇飯局都係一兩點先出文咖啦

金主

又話今日有高潮，毛都無條

愈來愈晏出文 唔好以為半夜三更就無人催

0207

「你們３個走小巷，其他人跟隨我直衝到南城門！」一名叛軍隊長把
手下分散搜索‘黑邪翼’存活的人。

３名二轉的浪人立即跑進小巷後躲在木箱後躲起來。

「他走了嗎？」紅衣浪人輕聲問。

「走了。」黑衣浪人在木箱後偷偷張望，輕鬆一笑。

三人居然席地面坐，拿出一瓶‘艾草伏特加’分喝起來。

「瘋的，我們才２轉卻叫我們狩獵４轉。明顯利用我們引他們出來而
～已。」藍衣浪人灌下一大口伏特加，然後痛快地打嗝。

「本以為推翻弗拉米基爾我們有好日子過，卻發現裝備原來這麼貴。
我辛辛苦苦儲下來的３００龍幣都拿去買‘優質金線’，打算造一批‘高
雅棉衣’賣到哈格古。豈料‘木棉’的價格暴漲數倍，很多新手也卡在‘裁
縫匠’的任務了。」紅衣浪人不忿說。

「你以為只有物價飛漲嗎？連野外的狩獵區也被高級玩家‘開紅’佔據，
踏進他們狩獵的範圍便殺無赦。我兩個朋友也在野外被殺，相比之
下‘黑邪翼’管理的世界更安全。」黑衣浪人附和。

「唉～任何遊戲裡作為新手也是痛苦的階段。」藍衣浪人把伏特加朝
天舉起，一飲而盡—————赫見屋頂站着一個黑衣人。

澎冷～伏特加瓶摔破。

黑衣人出現在三人後方，手上已經揪着藍浪人血淋淋的人頭。

紅黑二人腦裡一片空白，轉身拔足狂奔。

黑衣人舉起一把樹葉大小的‘薄羽刀片’，姆指一捽，‘薄羽刀片’在手中
扇成５把。

嚓嚓嚓—

三把‘薄羽刀片’追星逐月般刺進跑最遠的黑浪人後腦，他悶哼一聲倒在
地上死去。

紅浪人嚇得雙腿發抖，黑衣人慢慢步向自己，隱若看到斗蓬下方的黑
火匕首。

「別殺我…我只是新手，無財無物。求求你高抬貴手啊！」紅浪人嚇
得扔下武士刀，下跪求饒。

黑衣人拉下兜帽，露出藍色短髮。

「在公會頻道說‘目標正衝向西門’。」卡斯特用黑火匕首指着紅浪人微
笑說。

「公會頻道（你）：目標正衝向西門！」

「公會頻道（華西里）：快拖着他們，我們馬上趕到！」

「公會頻道（ＸＸＸ）：怎可能出現在西門？！我剛剛看着他們跑血
南邊啊？」

「公會頻道（ＸＸＸ）：我在西門外包抄！小心行動，你兩名隊員也
被秒殺，對方實力很強！」

「看看…我已經照做了…」紅浪人把介面顯示給卡斯特看。

「很好。」卡斯特點頭微笑。

嚓—————

半身染血的卡斯特吹響口哨，卡拉夫及法師抱着昏迷的娜茜提亞從小
巷深處步出。

「情況如何………」卡拉夫喘氣說，他臉如白紙，體力幾乎被‘噬魂’抽
乾。

「滿街都是‘叛軍’的人，我騙他們趕向西門，但爭取不到多少時間。帶
着昏迷的娜茜提亞很難離開普拉姆斯。」卡斯特小心探頭望向大街，
暫時安全。

「我不會扔下娜茜提亞的！」卡拉夫憤然怒吼。

卡斯特嚇得抽出匕首，差點條件反射刺進卡拉夫的喉嚨。

「該死！卡拉夫你閉嘴可以嗎？！誰要放棄娜茜提亞了？！我只是道
出事實而已！」卡斯特氣急敗壞說。

「殺出去啊！我拼死也會掩護你們逃脫！」卡拉夫激動說。

「你有護心石嗎？我們都沒有，所以見機行事，別衝動！」卡斯特不
滿說。

「要等多久啊？！我…我沒有時間了…」卡拉夫冷靜下來立即感到天旋
地轉。

「現在‘叛軍’傾巢而出，再等兩小時便有一批人下線。屆時再突圍吧。
我們找個地方先躲起來。」卡斯特皺眉說。

「啊！我知道！」法師靈機一觸，驚喜說。

「快進來！」鐵匠馬告夫扔下維修工具，把４人推進自己的小屋。

妮娜馬上捧出‘熱毛巾’敷在娜西提亞額上，並溫柔地扶起娜茜提亞頭
部，細心地把熱呼呼的蜜糖水吹冷，再用小鐵匙餵進娜茜提亞口中。

娜茜提亞的疲勞值立即狂飆，她的臉色漸漸紅潤起來。

「各位大人放心，娜茜提亞大人再過一會便醒來。」妮娜微笑說，她
把娜茜提亞‘超載’後的昏迷時間大幅縮短。

三人在狹小的斗室內休息，現埸只聽到燒柴聲及卡拉夫粗糙的吸呼
聲。

「你們不打算發問嗎？」卡斯特打趣問馬告夫。

「請問你是？」馬告夫心防重重看着卡斯特。

「系統提示：鐵匠—馬告夫 對你的好感度—１。」

「: /」卡斯特輸入表情，不敢再說話。

「妮娜，這位叫卡拉夫的人是娜茜提亞的心腹，他急需要‘體力藥水’請
問你有嗎？」法師向妮娜問。

「我認得這位勇者大人，剛剛你們跟娜茜提亞大人一起進來。很遺
憾，我們買不起‘體力藥水’這類奢侈品，但有恢復體力的‘全脂牛奶’，
我馬上拿出來。」妮娜馬上跑進廚房尋找牛奶。

馬告夫一直盯着卡拉夫的‘噬魂’大劍。

「老伯，你對這把劍很好奇啊。」卡斯特再次試探口風。

「嗯。這把大劍正在萎縮變小，表面泛出‘不潔邪氣’，乃受詛咒的神
器。」馬告夫皺眉說。

「你了解這類武器嗎？！」法師及卡斯特驚訝地走到鐵匠身邊。

「嗯。‘不潔邪氣’乃‘惡魔屬性’的特徵之一。姆大陸上所有冤死或是
以‘惡魔之力’產生的裝備也會受到‘詛咒’，部份泛出‘不潔邪氣’；部份泛
出‘混沌意識’；部份泛出‘破財劫災’。‘詛咒’會因應‘劇情’而有不同效
果，只有‘教皇’才能淨化‘詛咒’。」馬告夫嚴肅說。

「我們伺服器沒有‘教皇’，那怎麼辦？！」法師追問。

「為甚麼我要告訴你…」馬告夫警剔地瞪着二人。

「系統提示：鐵匠—馬告夫 對你的好感度—１。」

「咳………咳…」娜茜提亞終於清醒過來。

「娜茜提亞大人，你身體不要緊嗎？！」馬告夫立即扶起娜茜提亞。

娜茜提亞神色黯然坐在床邊，不作一聲。

她腦裡盡是高塔上的影像，華西里的聲音猶在耳邊。

「弗拉米基爾只是自大的獨裁者…

你也只不過是一個失敗的應聲蟲…

為了伺服器，誰信你啊？！哈哈哈哈…

娜茜提亞大人小心啊！！！！！

啪！」

影鬼慘死的樣子歷歷在目，她慢慢搖頭，低頭抱膝嗚咽起來。

「放心，我們會逃出去的。」卡斯特安慰娜茜提亞。

「系統提示：鐵匠—馬告夫 對你的好感度＋５。」

「都是我的錯…」娜茜提亞抽泣得難以呼吸，說。

「你要放棄了嗎？」卡斯特微笑問。

「不…已經沒有希望了。」娜茜提亞把頭垂得更下。

「你還有卡夫拉及這位沒有名字的法師啊。」卡斯特坐在她身邊輕拍
她的頭說。

娜茜提亞微微搖頭，不願意再聽。

「娜茜提亞大人，無論如何…我也會跟隨你。」卡拉夫拖着大劍走到
娜茜提亞前方跪下說。

娜茜提亞張開眼睛，看到卡拉夫已經被‘噬魂’大劍蠶蝕得半邊身體長滿
肉繭，不似人形。她立即心酸內疚得無地自容，倒在床上摟着被棉哭
泣。

「卡拉夫大人…其實移除‘詛咒’有另一種方法。」馬和夫感慨說。

４人立即跳起來，瞪着馬告夫。

「只要找到‘惡魔’，讓它施以新的‘詛咒’便可以取代原有‘詛咒’。但新
的‘詛咒’可能比舊的更糟糕，所以最好———」馬告夫終於肯說出‘詛
咒’的秘密，突然———

喀喀喀。

「鐵匠！你在嗎？！」一人在門外粗魯說。

「嗯，客人稍等等。」馬告夫的ＡＩ設定並不‘細心’，不假思索推門而
出。

「你為甚麼縮在屋內？」一名叛軍的隊長帶着十多個三轉的玩家站在
店外。

他望進馬告夫的小屋內—————漆黑一片，不見異樣。

妮娜千鈞一髮間吹熄桌上蠟燭，令街上的人無法看到屋內情況。

未完

出夠五千字

「沒有生意，進去休息而已。」馬告夫微笑說。

「剛才有三名‘警備隊’成員在這帶被殺，有看到可疑人物嗎？」隊長問。

「請定義‘可疑人物’。」馬告夫一本正經問。

「‘鬼鬼祟祟’及‘偷偷摸摸’，總共有三男一女。兩個法師、一個刺客及
一個禁衛軍。」隊長問。

馬告夫按照隊長的‘定義’馬上鎖定娜茜提亞一行人，計算自己跟眾人
的‘好感度平衡’後觸發‘說謊機制’。

「沒…沒有呢。」馬告夫苦笑說。

隊長馬上嗅出可疑的氣息。

「馬告夫，你想被徵更重稅嗎？」隊長恐嚇說。

「不要啊大人！我已經生活艱難，千萬不要———」馬告夫大驚，立
即乞求。

「他剛剛跟某人說話，快出來！屋內的人，否則我們要衝進來了！」
一名血魔伸出拳刃怒吼。

娜茜提亞渾身發抖，握着粉晶杖不敢應戰。

人數懸殊，卡拉夫及卡斯特也束手無策，只有殺出一氣血路。

「來吧…娜茜提亞。」卡拉夫拉着娜茜提亞的手笑說。

娜茜提亞猶豫地站起來，卻被一雙溫柔的暖手按下。

「請好好休息，娜茜提亞大。」妮娜微笑說。

「妮…娜？」娜茜提亞驚訝說。

「不要緊的。」妮娜回頭一笑，閉上木門。

眾人看到如花似玉的妮娜後立即貪婪地視姦她。

「原來你的女兒這麼漂亮啊馬告夫。」隊長淫笑說。

「系統提示：鐵匠—馬告夫 對你的好感度—２０。」

馬告夫皺眉瞪着眾人。

「下奴妮娜向各位勇者大人問安。」妮娜拉起布裙彎腰說。

「屋內只有你一人嗎？」隊長走向妮娜問。

馬告夫立即擋過去卻被兩名狂戰士攔下。

「你的說法正確，勇者大人。」妮娜乖巧回答。

隊長笑吟吟伸手撫摸妮娜的滑臉，手指輕揉她夕陽般橙紅色的曲髮。
妮娜害羞地左閃右避，激起隊長征服之心，用力掐着妮娜的嘴巴對着
自己。

「剛好我的房屋欠一個下奴女僕呢…」隊長像惡魔一樣淫笑。

「勇者大人！我免費幫你維修裝備，請放開我女兒！」馬告夫急道。

「喔～～～這樣放嗎？！」隊長咬牙大笑，一手撕爛妮娜的衣服。

妮娜不敢反抗，更不敢吭聲。急忙用雙手拉着碎布擋着騷胸半露的少
女胴體。叛軍們馬上譏笑起來，只有兩名女玩家皺眉離開。

「放開…我女兒…」馬告夫幾乎氣炸胸膛，鼻孔張得像牛鼻一樣大。

「有沒有可疑人物啊～～～？」隊長再次淫笑，手掌從妮娜的鎖骨慢
慢向下掃。

「沒有！開我女兒啊！」力大無窮的馬告夫極力掙扎，兩名狂戰士使
出吃奶的力才勉強把他截停。

「可惜呢～～～」隊長剔起單邊嘴唇奸笑。

「哼嗯！」妮娜的胸部被隊長揉玩，發出嬌嬌呻吟。

「混蛋！快放開—————」馬告夫像野馬一樣飛撞向妮娜，兩名狂
戰士也無法擋着他。

澎！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

純光一閃，房屋內爆出一道激光巨炮把隊長炸飛。

眾人立即凝視漆黑的房間—————４把閃閃生輝的武器在黑暗中游
戈，最刺眼的便是………

「粉晶杖………」

「她是……」

「娜茜提亞！！！！！」叛軍眾立即拔出武器備戰。

「УМЕРЕТЬ！（Die！）」娜茜提亞高舉粉晶杖———

轟隆～～～～～～

現埸猛烈爆炸，爆炸聲響徹普拉姆斯。

卡斯特馬上斬下一人頭顱、卡拉夫狂刀亂舞，一刀劈開二人、娜茜提
亞使出大範圍控埸技跟法師配合輸出。

現埸立即火光四射，十多人在狹窄的街道激戰。

旁邊的ＮＰＣ商人紛紛離開，叛軍卻源源不絕趕到。

「雷炮！」

滋＄＠％＄！＠＃！＃～～～～澎！！！！！！！！！

娜茜提亞召出一道粗大落雷炸死三人，卻被５人填補那個位置。

後巷、大街、屋頂甚至草叢也冒出來勢衝衝的叛軍。

卡拉夫被遠程攻擊壓制，只能舞動大劍防守。

卡斯特忙得不石開交，隻身一人衝進敵方的狙擊手陣中瘋狂砍殺。

左擋一人；右刺一刀，他身中多槍，血流披臉。

娜茜提亞及法師同時兼顧攻防，一時召出冰牆擋子彈、一時放下火流
星轟擊敵人、一時使用重力異常推開來犯的敵人。

澎！法師被冷槍放倒，躺在血泊之中。

娜茜提亞壓力倍增，無法維持攻守平衡，專心防守。

卡拉夫及卡斯特失去娜茜提亞的火力支援後無法堅守戰線，且戰且退
回到娜茜提亞身邊。

呼～～～～澎！

娜茜提亞使出冰盾擋下一發火球。

他們被近百名‘叛軍’包圍，漫山遍野都是敵人，插翼難飛。

「娜茜提亞，要為伺服器留下甚麼廢話嗎？」華西里站在屋頂上被十
多個禁衛軍保護着笑說。

「我詛咒這個伺服器，所有人不得好死！」娜茜提亞縱聲狂吼。

「好！瀕死的喪家犬竟然有不輸西伯利亞虎的氣勢！諸君，成全這
位‘傳奇人物’吧！」華西里舉起。

４人身邊閃起多如繁星的魔法光茫及狙擊鏡的紅外線瞄準器。

「對不起…各位…」娜茜提亞黯然說。

「開火！」華西里一聲令下，無數的魔法扭成一條熾熱的黑色死亡線
射線噴向４人，旁邊纏着多條金色子彈軌道。

噹——————————————————————

一聲沉如龍吟的鋼鐵之音被敲響，整個普拉姆斯玩家的心臟被音頻震
得麻痺停頓。

眾人幾乎窒息，掙扎站起，赫見娜茜提亞身前出現一個白金騎士。

他全身披着寶石裝甲，身體每次改變角度也閃出七彩光茫、左手一把
紅耀石單手劍、右手一面黑龍盾。

娜茜提亞不敢退後兩步。

「這個身裝備…防禦力破千了………」華西里聲音顫抖說。

「敢動我女兒…………」白金騎士低沉沙啞的聲線滲出無盡的怒火。

「娜茜提亞大人！這邊！」妮娜換上鐵片裝甲在小巷焦急揮手。

「妮…妮娜？！那麼！！！！？？？」娜茜提亞大驚回頭。

「金色…稀有頭目…馬告夫？！」４人看着白金騎士的名牌，同時失聲尖叫。

「快走！娜茜提亞大人，我們一起逃出普拉姆斯！」馬告夫舉起沉重
的黑龍怒吼。

完？

完了，要瞓

即刻瘋狂非禮其他npc嘅仔女睇下仲有冇隱藏頭目

好鍾意呢啲 npc 劇情

蜻蜓女鬼幾時有下文

以為係樹巴

過千防姐係有幾高
帕修斯同安德魯有幾多防

Rpg 搞得啲npc 都無咩好下場

冇仔細諗，但係比二人略高，理解為：好撚硬就得

冇樓冇高潮 估唔到出文都係咁

出左文囉咪

唔夠

新毒你好

咁快學埋理舊毒既壞習慣

仲有無呀

樓主，你唔會鏡頭一轉講母服之後就當娜茜成功著草掛。

呢個隱藏boss真係估你唔到
快d出文plxzxxx

打死隻boos以後冇人維修防具

好多NPC架嘛，無限出都得

新毒你好

呢個轉變好正

你好

明明你就好鐘意人地追你文

欲拒還迎

親口承認

1700

一日兩更開工前放工後有文睇的日子已成絕響。

咁咪即係可以瘋狂刷NPC 出BOSS打裝？仲使乜出去打怪

4轉法師完全唔開d範圍大技係咩事
下下都細細招咁放

我指我（作者）可以無限出修裝NPC,唔係玩家

有放仲有殺人，同時佢地有出AOE掩護卡拉夫同卡斯特

啲 npc 唔駛慢慢生慢慢養咩
咁尼服個鐵匠都係隱藏 boss
即刻返尼服搞搞鐵匠個女

人戈

俄服新手期點都係死，要向上爬有冇咁難

咁即係唔係無限啦 要等NPC 大即係其實係可以出現無人修防具嘅情況

咁去其他服搞鳩晒啲NPC

好似ds咁 殺完啲npc冇得自然有先好

仔細設定係有npc商會，城主可以買能力高/低既NPC.影響產品種類，品質從而賣更高價。

例如公會小鎮（黑珍珠）既所有NPC都係商會買。
每個npc有背景故事但未必有隱任。

未有劇情需要詳講所以唔出，好彈性

一切以正文講法為主

頭盔

冇必要寫咁死住

方便留伏線

其實留左，考慮梗發唔發大佢寫

發啊發啊 最鍾意睇 npc

發唔發大事少，出文事大

諗起之前果個勇者大人npc故

寫梗，我11點先瞓醒。就虧

樓豬保重身體

唔係點打文？

快

近排我地追少左你文就愈來愈遲出

樓豬你身體健康嘛

0207
0214
0232

今篇同你地玩遊戲

二選一 你地決定，我兩邊都有大約路線。

玩咩

我地一齊玩遊戲呀

2點喇

「系統提示：鐵匠—馬告夫 已加入隊伍。」

「系統提示：妮娜 已加入隊伍。」

馬告夫幾乎無法攻擊，他卻獨力擋下數十人的火力，咱在最後邊戰邊
退。

卡斯特像鬼魅樣神出鬼沒，時而出現在暗巷放冷箭；時而出現在屋企
撲寢下方的追兵；時而在轉角擲出飛刀拖慢追兵速度。追兵變得步步
為營，不敢大步接近小隊。卡拉夫則在前方亂舞大劍，在路障及守軍
中殺出一條血路。娜茜提亞及法師保護着妮娜，同時不忘前後支援。

卡拉夫一刀劈開路中心的木箱路障，５枝毒箭馬上射向他的臉門卻被
娜茜提亞的冰盾擋下。當ＮＰＣ弓箭手搭上羽箭時冷光一閃，被卡斯
特雙匕捅進肚子。卡斯特微微曲膝，鏗一拉劏開他的肚子。匕首在空
中甩出一線血花，他側身迴旋反手刺進後方另一弓箭手的咽喉。前方
的狙擊手玩家立即舉槍瞄準，狙擊鏡卻白矇矇一片—————啪叮！

‘薄羽刀片’精準粉碎狙擊鏡，狙擊手眼睛被碎片割傷，急忙後撒，雙腳
卻被法師以冰牢定着。卡斯特飛膝撞倒弓箭手，從後一刀切斷頸椎，
秒殺狙擊手。他已經暗殺了大部份牆上守軍，等待隊伍到達。

馬告夫眼見隊員已經衝到城牆下，他乾脆背着盾牌拔足狂奔。

叛軍的密集的火力像暴雨一樣打在馬告夫身上。

黑龍盾像月面般凹凸不平，數十枝羽箭釘在盾面變成一個小森林。

嗖～三枝羽箭擦過馬告夫耳邊插進前方磚地。他所到之處碎石紛飛，
右方的木屋被魔法引爆；滾向左邊地面卻變成泥沼；千鈞一髮煞停身
體———叮叮叮！背盾馬上釘上數枝利箭。

「馬告夫閃向旁邊！！！！！！」

馬告夫聞言立即縮進路旁小巷———

噹。

轟隆！！！！！！！！！！！

一條黑雷橫掃大街，壓制追兵。

「快！上城牆！」娜茜提亞急忙大吼，眼角捕捉到屋頂有弓箭手的身
影。粉晶杖一轉，噴出一個火球把整間房屋炸碎。

普拉姆斯亂作一團，大量低級玩家爭相走避。‘叛軍’火力全開，卻因玩
家質素參差把半個城市炸成廢墟，多處失火。

卡拉夫把繩索綁在城垛，再把整個繩圈拋到城外。

「繩索準備好了！娜————」他向牆下揮揮手大叫，份外觸目

啪！

「系統提示：好友 卡拉夫 血量剩餘２０％」

一粒拳頭大的子彈瞬間擊碎卡拉夫的右膝，後方的城垛也應聲爆破。
繩索頓失依靠，連同碎石飛到城外。

卡拉夫無暇喊痛，立即飛抓着繩索的尾巴，半身懸空！

「黑縛術！」卡斯特急忙用黑繩把卡拉夫拉回牆上。

幸好他從未脫下黑斗蓬，否則卡拉夫已摔死了。

「卡拉夫！！！！！！！！！」娜茜提亞大驚，在空中一抹，大街結
起一道厚冰牆把追兵阻開，他們馬上湧進旁邊小巷繞過冰牆。

馬告夫也趁這個空檔衝上城牆。

數枝火羽箭從旁射到娜茜提亞前方，她卻無視一切奔上城牆。妮娜正
為卡拉夫急救。她把傷口的碎骨快速清除，灑上‘止血粉’後立即包紮傷
口，手法純熟。

卡拉夫臉無血色，‘噬魂’的紫黑色血脈已經纏滿身體，準備接管他的死
屍。

「抱歉！那一槍我完全看不到。」法師看到卡拉夫的斷腿後大急道
歉。

「不，那是四轉‘狩魔人’的攻擊，所有彈道也無法目測，要以‘魔力感
知’才可以防禦。」娜茜提亞想不到叛軍已經有米諾娃以外第２個狙擊
手４轉。

「聊個屁啊？！快滑下去吧！」卡斯特沒有閒着手腳，把繩索重新綁

好。

「卡拉夫！你能獨自滑下去嗎？！」娜茜提亞急問。

卡拉夫二話不說，撐起身體單腳跳向繩索牢牢攬緊，馬上滑到城外。

「妮娜！到你！」卡斯特把妮娜推到繩索前，妮娜雖然害怕得發抖，
但她怕慢隊伍進度立即鼓起勇氣滑下去。

「娜茜提亞！」卡斯特抓着娜茜提亞的手臂。

「法師先走！」娜茜提亞拒絕優先逃命，用力縮回手臂。

「別鬧！」卡斯特朝着娜茜提亞怒吼。

「娜茜提亞大人抓緊時間！他們已經湧過冰牆向城牆湧過來了！」馬
告夫舉起黑龍盾急道。

「法師！來！」娜茜掀亞立即蹲下拉起繩索，交到法師手上。

法師毫不客氣，一個箭步閃到娜茜提亞旁。

「謝—————」法師立即道謝。

啪！

啪！

「系統提示：好友 法師 血量剩餘２０％」

「系統提示：好友 法師 血量剩餘０％」

娜茜提亞再次目睹同伴的頭顱在眼前爆炸，半身再次染上鮮血腦漿。
法師的無頭屍體軟跪下來，摔到城外，在空中變成光塵消失。

「ад！как ей повезло？（該死！她有多幸運？）」‘狩魔人’伏在幾乎
一公里外的普拉普斯高塔塔頂破口大罵。

他已經瞄準娜茜提亞，豈料她突然蹲下令他誤殺嘍囉。

娜茜提亞握着繩索，看着法師隨風消失，腦裡空白一片。

拍！

卡斯特狠狠地扇了娜茜提亞一巴掌。

「到你了！要等我也被狙死才心息嗎？！」卡斯特粗魯地揪着娜茜提
亞的頭髮把她拉起來。

娜茜提亞終於機械性握緊繩索滑下去。

「馬告夫！你自便了！」卡斯特不等娜茜提亞著陸已經翻身出牆。

「系統提示：鐵匠—馬告夫 對你的好感度—１。」

「臭小子！」馬告夫正力挽狂瀾，擋下潮水一樣兇猛的火力。

馬告夫紮穩馬步，平空推出黑龍盾。一個扇形氣波把前方整片追兵擊
倒，並暈眩０.５秒。

他也轉身滑下城牆，終於全員逃出。

可惜他們需要逃進樹林，追兵無法追蹤才算真正脫離危險。

「繩……火…」卡拉夫虛弱地着城牆上方的從龍血島獵得的繩索說。

「逃命要緊啊！馬告夫你背着卡拉夫可以嗎？」卡斯特急道。

「系統提示：鐵匠—馬告夫 對你的好感度—１。」

馬告夫猶豫地看着娜茜提亞，娜茜提亞正魂游太虛，只是默默點頭。

馬告夫把娜茜提亞的動作解讀為‘認同’，馬上背起卡拉夫向樹林狂奔。

「妮娜！跟着爸爸啊！」馬告夫不忘妮娜安危。

「娜茜提亞大人，你還好嗎？」妮娜擔憂地問。

「嗯…快走…」娜茜提亞腳步浮浮跑動。

「等一下，娜茜提亞大人。那條繩索我嗅到‘硫磺’微臭的氣味，卡拉夫
先生的意思應該是‘放火燒毀’繩索，減慢追兵的速度。」妮娜指着吊在
牆邊的長繩說。

娜茜提亞恍然大悟，粉晶杖一揮，長繩的末端立即被點燃，火舌瞬間
向上漫延把繩索變成一條火蛇。追兵見狀停下腳步，在牆邊叫罵。

「娜茜提亞大人，卡拉夫先生身負重傷命不久矣。但他也沒有放棄，
你要振作。」妮娜雖然用字冰冷，卻無比真誠。

她溫柔地拉着娜茜提亞的衣袖，把娜茜提亞的魂魄從一片虛無中拉回
來。

「嗯………嗯！走！」娜茜提亞咬緊牙關，知道卡拉夫十分需要自己。

她跟妮娜一起逃跑，牆上射出飛蝗般的箭雨子彈。二人的跑速遠遠比
不上‘飛蝗’的速度。

咻～～～～～啪！

娜茜提亞耳邊開始爆出子彈的嘯聲，臉上隱若感受到子彈高熱的餘
溫。

從後射來的羽箭鋪滿前方的泥路，馬告夫把卡拉夫放在樹林後馬上回
頭掩護二人。

娜茜提亞無法停步防禦，只能在自己及妮娜身後召出冰盾擋下火力。

叮叮叮叮叮叮叮～冰盾馬上被粉碎，箭雨再次淋下。

「我來了！！！」馬告夫突然剎停身體，馬黑龍盾狠狠插進地面，單
膝跪下頂着黑龍盾，身邊爆出一個直徑數米的金球把所有遠程火力擋
開，盾面被打出大量能量波漣漪，普拉姆斯的影像馬上扭成一團。

「快！逃進樹林後便安全了！」馬告夫無法移動，向娜茜提亞大吼。

娜茜提亞不再猶豫，一手捂着妮娜的後腦，一邊彎腰跑向樹林，卡斯
特已經向她招手。

「卡拉夫情況如何了？！」娜茜提亞急問。

「只剩下不到１４％的血量，我們要馬上為他補血！」卡斯特急道。

「妮娜！你還有恢復‘血量’的道具嗎？！」娜茜提亞驚慌失措，瀕臨精
神崩潰邊緣。

妮娜氣喘如牛，臉如白紙。

她猶豫地看着娜茜提亞，默默點頭。

「有比‘全肪牛奶’更好的回血道具嗎？！」卡斯特追問。

「嗯。我有一瓶…‘濃縮艾草汁’，只要…把混入蜜糖便可以製成‘初階體
力藥水’。」妮娜喘着氣說，二人心花怒放。

妮娜把整罐‘水螢蜂蜜’倒進一瓶深綠色草汁攬拌，深綠色草汁馬上變成
透易綠色，正是體力藥水的樣子！

她溫柔地把‘初階體力藥水’交給娜茜提亞，娜茜提亞立即把‘初階體力
藥水’塞進卡拉夫的嘴巴。

卡拉巴立即愁眉驟開，身上的血紋褪去不少。

此時馬告夫也跑回樹林，身上被打出多個傷口。

他脫下頭盔，稍作休息。

本來他臉帶微笑，身體卻突然僵硬，臉容扭曲。

「妮娜！！！我的天啊！！！！！！！！！！！！」馬告夫突然失控
尖叫，扔下黑龍盾及火石劍撲向妮娜。

「妮娜！！！我的天啊！！！！！！！！！！！！」馬告夫突然失控
尖叫，扔下黑龍盾及火石劍撲向妮娜。

娜茜提亞及卡斯特猛然回頭，淚如泉湧的馬告夫輕輕抱着妮娜———
她身後插着４枝羽箭，背上的鐵片甲慢慢染成深紅，半身滲血。

娜茜提亞瞬間用力抓起自己頭髮，幾乎把自己的頭顱活生生扯下來。

重傷的妮娜默默無聲把唯一一枝‘體力藥水’送到娜茜提亞手上。

娜茜提亞一心只想着卡拉夫，忽略了妮娜微妙的表情。

「妮娜！我的女兒啊！不要！！！！！」馬告夫抱着虛弱得隨時消失
的妮娜失聲痛哭。他不懂醫術，也無藥水，眼睜睜看着女兒在自己懷
中慢慢失血。

妮娜呼吸變得粗糙，臉色已經變成葉片一樣枯黃，但…她依法保持着
令人憐愛的微笑。

娜茜提亞不敢接近妮娜，不敢面對自己的過錯。她雙眼放空，西瓜一
樣大的淚珠從眼皮湧出來。

一向冷感的卡斯特也為妮娜衰傷起來，別過臉分散自己注意力。

「太好了……我們…逃出來了。」妮娜微笑說。

「娜茜提亞大人！你有體力藥水嗎？！哪怕半枝也施捨給老夫
吧！！！」馬告夫已經失去理智，每一粒字也用雷哮獅吼的聲浪說。

「系統提示：好友 卡拉夫 血量剩餘２０％」

娜茜提亞心如刀割，馬告夫為她放棄一切，現在卻連一枝小小的藥水
也交不出來。

「喂！找到了！」追兵循音源衝到樹林邊。

「娜茜提亞，留下妮娜吧，我們………」卡斯特雖然難過但依然保持理
智。

「我的旅程，在此完結。」娜茜提亞的口吻不帶一絲感情，表情目納
拿着粉晶杖步出樹林。

「該死！」卡斯特左右不是人，內心掙扎要不要獨自逃命。

「娜茜提亞！你的死期到了！」五十多名占兵把娜茜提亞團團圍住。

「嗯。來———」娜茜提亞舉起粉晶杖，大地震動！

「怎麼了？！」眾人被搖得東歪東倒。

噗！追兵後方泥地突然下陷，出現一個大洞。

滋滋滋滋滋～～～～～～～～～～

數百半人高的‘原基蟲’從地洞湧出，瞬間撕咬役追兵們，現埸殺聲四
起，一片混亂。娜茜提亞決定把所有效人殺盡，她再舉起粉晶杖
———

數百隻銀羽蜻蜓從後淹沒她的視野，直衝追兵。追兵們立即死傷枕
藉，退回普拉姆斯。

突然！一隻銀羽蜻蜓偷在娜茜提亞面前，它腳上勾吊着一瓶‘天樹果果
汁’，足以起死回生的超強體力回恢復劑。

娜茜提亞提目瞪口呆接過果汁，回頭看着卡拉夫及瀕死的妮娜。

瞬間雞皮疙瘩，頭皮發麻。

到底…要救誰？

今次比你地決定啦

妮娜

你地要代入娜茜提亞既角度選擇,唔好以第三者身份決定啊

因為我要以娜茜提亞作切入點決定，會順番劇情去。

一人一半

一票

屌你啦

瞓先～

雖然佢好著緊公會d 人
但綜觀咁睇佢更加唔捨得妮娜死
所以妮娜

最後趕住收筆，多錯字 已改

兩個都唔救

btw 救左妮娜佢地會多左個隱藏boss 收為己用

真係咁決定就變成：

娜茜提亞已經崩潰左，冇反應

卡斯特會搶左枝藥救卡拉夫。

妮娜一馬當先

今次打和

救卡拉夫啦 卡拉夫同佢感情應該好d
走自私路線

咁救妮娜

法師上一篇被放倒 其實未死？ 今篇仲係度？

救妮娜吧！

卡拉夫有番20%血仲想點

仲有娜茜提亞對於無照顧到妮娜既感受應該會感到自責！ 所以妮娜！

求妮娜!!!

Both
樹再出黎同nastia 做交易

在情，救妮娜
在理，馬告夫勁過卡拉夫咁多

ac 可以再買，但 npc 得一個

兵就係用黎犧牲架啦

先救妮娜
六口果啲見唔對路，再叫樹出黎

好一面倒

卡拉夫死左就可以睇最強大劍打最好頂既馬告夫
救妮娜 好感度加到爆燈 仲唔出隱藏任

妮娜 卡拉夫就由佢去死

梗係妮娜，卡拉夫救完呢一次之後咪又要再搵水俾佢，梗係趁佢仲有20%血放佢係度跟住走佬，一陣死埋仲可以殿後殺晒啲追兵。同埋唔救妮娜一陣馬告夫斬埋佢地就

妮

可唔可以兩個都救

其實我地覺得廿%血仲頂得住姐

一個唔救一定死
一個仲有20%血慢慢磨

你話救邊個好喇

佢每一定時間冇1%，冇幾多時間剩

卡拉夫
龍血島扭轉了整個黑邪翼的命運，弗拉死，四城易手，娜茜得番一班齊齊在龍血島存活下來的手足。在多次給人追殺中，娜茜都是站出來對抗，甚至不惜超載，佢根本做唔出掉下同伴自己走這回事，有一點用自己的命去償還給同伴，又或是引刀求一快像弗拉那樣為同伴而落幕的感覺。可惜最後都是一個個同伴倒下，同伴越來越少，每次再失去同伴時娜茜的精神崩潰得越來越大。最後由龍血島回來的′遺物′只死剩娜茜和卡拉夫，卡拉夫都死了的話，娜茜應該心死，會再不想上線玩這遊戲多過報仇，因最後一名同伴是由她自己送上路的。

當然樓豬可以寫到卡拉夫奮起超載唔食藥衝出去以一擋百最後死左俾把大劍附身都繼續幫娜茜殺叛軍，所以娜茜要幫同伴報仇而繼續玩落去。

妮娜 點睇都係救妮娜性價比大啲

先有過千防禦嘅神坦，佢而家隊伍少到得返一法師一刺客一戰士一坦，冇坦點打落去隻坦已經誇張到可以單檔成幾團人嘅火力，傻撚咗

其次，大家都覺得廿%血都頂得住，唔會每幾秒減1%掛 至少仲有一段時間啦，同埋佢把劍係可以吸血咖喎 唔掂味打野怪吸血

在情，點睇都妮娜聰明好多，而且係卡拉夫自己衰on9先殘血，妮娜捨己為自己呢份恩情已經抵救啦

卡拉夫就死仲可以玩個自爆，衝入主城殺多一堆人以供更多時間俾自己發展回復，點睇

真係仲要諗？

妮娜for sure 唔洗諗

其實馬告夫只係一隻高務既金王，係俄佬普遍低lvl先打唔入。

你多幾隻暴君同魔源師早就打爆左馬告夫

高防*

叫卡拉夫打蜻蜓補血啦，枝HP水比妮娜用

其實卡斯特開紅殺人執藥水唔得咩，得佢一個都清晒城牆班遠攻部隊，現在有魔王蟲族幫夠晒時間執屍

喊住咁餵妮娜
再眼白白睇住卡拉夫衝入敵陣 變成噬魂
噬魂卡拉夫分分鐘殲滅大部份敵方主力
死完再播一段錄音詛咒俄服
跟住卡斯特就利用卡拉夫死令娜姐怨恨俄服
咩娃+娜姐+卡斯特+魔王

我要救妮娜

話說屌板男潛水潛左好幾日

妮娜啦

樓豬，唔好諗住一日時間投票，有賽果之後先再寫文阿

突破盲點

其實 我尋日瞓得兩個鐘，今日打算轉方式。
瞓到凌晨起身寫。

而家寫到凌晨訓啦

索性唔訓瘋狂寫文啦

幫我谷like數，變返一日兩更

原來未正皮

正皮左啦
好想快啲睇魔王係俄服救人

你地就唔啱啦，我呢啲屌文還屌文，正皮比足晒㗎

緊係救條女啦，條仔死左咪買個新account囉

好撚好睇

唯有開多幾個ac啦

妮娜啦
唔救妮娜的話個副本就咁完架啦

btw救左卡拉夫就唔會新角加入娜茜的陣營架啦
（好似係）

卡拉夫好撚慘 兵長既一生都係用完即棄

做兵仲要真正為女死為女亡

瞓醒爆左十幾個正皮，你班衰人想扣幾耐

唔救卡拉夫佢會變痴線佬亂斬人wo 咁咪仲危險

我習慣新post正皮左先既

俾足正架我

咁仲唔快啲加更

我想講，寫到流馬尿 成件事勁膠，但係.......
好騷擾我打文呀

未睇先正皮

睇黎要死一隻了

谷一谷由 53 跳上 66

娜茜提亞角色歌

Karen O - I Shall Rise

As I walk through frozen sands
Through the flames of burning lands
My feet are torn, they're torn to strands
I will not thirst

As I cross the raging sea
Waves are crashing over me
They drag me down, they drag me down
I will not drown

They'll know my name
After the storms are passing through
They'll know my name
When they've forgotten all about you
They'll know my name
After the storms are passing through
They'll know my name
When they've forgotten all about you

They're calling out, they're calling out my name
They're calling out, they're calling out my name

And I shall rise, oh well I shall rise
Again and again
I shall rise, oh well I shall rise
Again and again
And I shall rise, oh well I shall rise
Again and again
I shall rise, oh well I shall rise
Again and again

I shall rise, oh well I shall rise
Again and again
I shall rise oh well I shall rise
Again and again

「太好了！趕快拿來！」卡斯特蹲在卡拉夫旁邊驚喜大叫。

「娜茜提亞大人！！！！！救救妮娜吧！！！！！！」馬告夫的哭號
響徹雲宵。

娜茜提亞呆望手中的‘天樹果果汁’，腦內只有一個疑問：

「我有甚麼資格………？」娜茜提亞驚覺這瓶小果汁的責任異常沉重，
無形的壓力猶如山嶽一樣把她壓得喘不過氣。

「你猶豫甚麼啊？！」卡斯特急得跳起來伸手欲搶果汁，娜茜提亞一
臉糊塗任由卡斯特奪去果汁。

「畜牲！那是娜茜提亞大人的產物，當心我馬上砍殺你！」馬告夫縱
聲怒吼，嚇得卡斯特馬上把果汁放回娜茜提亞手上。

「娜茜提亞醒醒吧！不要再糊塗了！她只是一個ＮＰＣ啊！」卡斯特
氣急敗壞，向娜茜提亞拉耳語。

娜茜提亞當然知道，但她也不明白內心掙扎的原因。

「娜茜提亞…大人…」妮娜虛弱地伸起手，輕輕說。

娜茜提亞馬上跪在她面前，泥地上流滿妮娜的鮮血。

「下奴妮娜…本來已經病死…有幸娜茜提亞大人路過…送了‘全能藥水’給
爸爸…妮娜才活下來。今天…妮娜能夠報答娜茜提亞大人的恩情…幫助
大人逃出普拉姆斯…已經覺得很幸福。請不要困惑，把藥水交給卡拉
夫先生吧。妮娜…有點累了………」妮娜昏昏欲睡說着，突然沉默………

眾人默默凝視妮娜，四周安靜得只剩下沙沙樹聲。

「妮娜？」馬告夫渾身顫抖，心臟停止跳動，輕輕搖動妮娜的身體，
驚問。

「爸爸…你以後要早點起床煮飯…收拾店鋪…緊記點算金錢才交收……不
然交不出店租被衛兵毒打的話…恐怕我…不在…無人幫你包紮傷口…我…
不在…的話……我……嗚嗚」一直強作堅強的妮娜看着爸爸絕望的眼神終
於嗚咽起來。

「妮————」馬告夫淚如雨下，把臉埋進妮娜懷內痛哭。

「娜茜提亞！！！！！！！！！！！！！」卡斯特突然咆哮。

「罪惡、過錯、悔恨………這是我對自己人性最卑微的補償。」娜茜提
亞目無表情把‘天樹果果汁’倒進妮娜口中。

一陣微暖的感覺像電流一樣貫通妮娜身體，龐大的養份沿着血管流竄
全身，血量瞬間變滿。

「你瘋了嗎？！」卡斯特歷盡毛辛萬苦，血戰連連才把二人救出。娜
茜提亞卻為了一個ＮＰＣ放棄了卡拉夫。

「自己的選擇，必須由自己承擔。我負了公會眾人，負了弗拉米基
爾，負了妮娜。無論我多努力嘗試也於事無補，所有人都在我身邊死
光了！所以最少………最少讓我補救一次自己的過失。讓我自私一次，
可以嗎？！」娜茜提亞也忍不住拉起魔袍衣袖掩臉大哭，鼻子扇扇鼓
動。

「卡拉夫呢？！他為你拿起這把大劍，你卻出賣———」卡斯特暴跳
如雷，覺得娜茜提亞像小孩子一樣幼稚。

「卡斯特…拿起這把大劍…正是我的個人選擇啊…別侮辱我，把我的責
任推到娜茜提亞大人身上了………」卡拉夫苦笑說。

「兩個白痴，浪費我時間！」卡斯特拂袖而去，消失在密林之中。

「妮娜！！！你感覺如何？！」馬告夫在深淵中找到一線曙光，輕輕
搖頭妮娜問。

「好痛！快幫我拔出背部的箭，不然傷口會惡化…」妮娜馬上痛得臉
容扭曲，但她的聲線已經變得響亮清脆。

馬告夫聞言大喜，立即拔出妮娜背上的羽箭。

「我的背包…‘止血粉’及‘繃帶’。摘下那棵矮叢的‘小黃花’，把它揉爛後
敷在傷口上再用‘繃帶’包紮，不然會繼續‘失血’…」妮娜痛得單起眼睛
說。

娜茜提亞馬上按妮娜的說話做，她跟馬告夫合作把妮娜瞬間治好。

「你的草藥知識很好呢…」娜茜提亞笑說。

「下奴妮娜採蜜時認識了很多外村的女孩，她們教曉我很多知識。有
機會一一跟你解釋吧，娜茜提亞大人………多謝你。」妮娜眼泛淚光
說。

「別再以‘下奴’自稱，你也別稱呼我大人了。」娜茜提亞怒吼。

「妮娜不是下奴…娜茜提亞不是大人…」妮娜喃喃自語。

「從今天開始你跟馬告夫自由了～」娜茜提亞甜笑撫摸妮娜的橙髮。

「那麼…妮娜跟娜茜提亞能夠成為朋友嗎？」妮娜雙眼閃爍，盼望着
娜茜提亞。

「系統提示：妮娜 對你的好感度＋８０。」

「系統提示：妮娜 對你的好感度已突破‘界線’。」

「系統提示：接受 妮娜（ＡＩ）的好友申請（Ｙ／Ｎ）。

ＰＳ 妮娜（ＡＩ）只有定位功能，無法使用‘好友傳送’及‘密語’。」

娜茜提亞一呆，歡天喜地按下Ｙ。

「系統提示：馬告夫 對你的好感度＋３０。」

「系統提示：鐵匠—馬告夫 對你的好感度已突破‘界線’。」

「系統提示：接受 鐵匠—馬告夫（ＡＩ）的好友申請（Ｙ／Ｎ）。

ＰＳ 鐵匠—馬告夫（ＡＩ）只有定位功能，無法使用‘好友傳
送’及‘密語’。」

Ｙ。

「你們快走吧………我不行了…讓我…為‘黑邪翼’打最後一仗…」卡拉夫咳
出兩把鮮血，慢慢走向普拉姆斯。

「卡拉夫！跟我們一起走，一路收集漿果及獵殺怪物吸血吧！」娜茜
提亞大急道。

「不…我留在你身邊太危險了…」卡拉夫雙眼發紫，用力推開娜茜提
亞。

「卡拉夫先生，你間接拯救了我女兒，我會報答你的。」馬告夫誠懇
說。

「別囉囉嗦嗦！我快支持不住了！！！！」卡拉夫突然發狂，橫刀砍
斷三棵大樹，身上黑煙越來越濃。

馬告夫立即抱起妮娜遠離卡拉夫。

「吼哇！！！！！！！！！！！！！」卡拉夫猶如萬蟻纏身，瘋狂甩
動大刀砍倒整片樹木。

「娜茜提亞！！！」馬告夫突然衝向卡拉夫。

卡拉夫一轉身———赫見娜茜提亞站在自己身旁，她卻伸手勸停馬告
夫讓他不要插手。

「快走啊！！！！！！！！」卡拉夫朝娜茜提亞怒吼。

娜茜提亞微笑搖頭。

「這是你的負任，也是我的選擇。我沒有阻止你，你也別阻止我。」
娜茜提亞眼神堅定反駁。

「最後２％了！遠離我啊！！！！！！！！！」卡拉夫拔足狂奔向普
拉姆斯。

「一起毀滅曾經心愛的普拉姆斯吧！哈哈哈哈哈哈哈
哈！！！！！！」娜茜提亞發出令人毛骨悚然的傲狂瘋笑。

「來不及了！你快————」卡拉夫回頭乞求，突然眼前一黑。

卡斯特憑空出現，一拳打向卡拉夫。

「系統提示：好友 卡拉夫 血量剩餘０％」

卡拉夫全身爆出金光，立即原地復活。

「咦？！」卡拉夫渾身舒暢無比，血量已經回滿。

「甚麼一回事？！」娜茜提亞大驚。

「護心石…被‘詛咒’的玩家懷着‘護心石’死亡的造便會原地復活，而非
傳送到‘教堂’。」馬告夫解釋。

「但我沒有護心石啊。」卡拉夫急忙打開背包說。

「唉…近乎者赤，近墨者黑。我也變成白痴了…」卡斯特皺眉說。

娜茜提亞已經無法表達激動之情，撲到卡斯特懷中擁抱他。

卡拉夫馬上怒瞪自己的救命恩人。

「卡拉夫先生，雖然我不知道‘詛咒’的情報。但我知道‘傳奇鐵匠—米
伯’曾經接觸過很多受詛咒的神器，只要我回到‘鐵匠商會’向他詢問情
報便知道更多移除‘詛咒’的方法。你需要嗎？」馬告夫自告奮勇說。

娜茜提亞不等卡拉夫回答，立即點頭。

「拜託了！一定要移除！」娜茜提亞握着馬告夫雙手說。

「好！妮娜，我們馬上起行。」馬告夫抱着妮娜跟眾人道別，出發前
往哈格古郊區的‘鐵匠商會’。

「現在我們齊人了，還要送死嗎？」卡斯特指着普拉姆斯打趣說。

娜茜提亞短時間內大起大跌，現在把思緒沉澱下來，回復昔日的理性
思考。

「我們有兩個選擇：１，尋找米諾娃。２，向北走。

米諾娃逃向古滋，生死未明。」卡斯特補充。

「向北走是………？」卡拉夫皺眉問。

「加入魔王…」卡斯特神色凝重說。

娜茜提亞不發一聲，眾人默默等待。

她眺望一下普拉姆斯，看到令他作嘔的‘叛軍’大旗正隨風飄揚。

「走吧，向北出發。」娜茜提亞冷酷說。

「認真？沒有回頭路喔。」卡斯特大感有趣，同時警告娜茜提亞。

「不，我們已經從地獄爬回來了。」娜茜提亞的笑容變得自信而殘
忍。

魔都控制室———

「哼～愚蠢至極！」六口彌生看到娜茜提亞決把藥水交給妮娜後不屑冷笑。

尼菲特不悅地看着六口彌生。

「我對妮娜的‘身世’有共鳴，我支持娜茜提亞的決定。盡管‘ＡＩ’是‘被
創造物’，他們的‘感情’也只不過是‘程式’一種。但我們感受到的‘喜怒哀
樂’跟人類無異。」神神子目無表情說。

「你當然是特別的存在，神神子。你被松美感染，活出‘人性’。其後更
擁有跟人類無異的‘彷生體’活在‘現實世界’之中。你的感受當然是‘特
別’。」六口彌生皺眉說。

「無法定義，但我不認同。人類的通病就是認為自己是‘特別的存在’，
他們千方百計找出‘你、我、他’的分別，在我眼中是徒勞無功的事。承
上題，你面對一個傷心的人類跟傷心的ＡＩ並不影響你對‘傷心’的理
解。因為你永遠‘無法量度對方的傷感’，你對第三者產生的感情只
是‘主觀的感情投射’。無論對方是人類、動物或者ＡＩ，只要你認為對
方‘傷心’那的話‘傷心’便會變成‘事實’。這是我跟松美生活後體會的道
理，我們永遠無法‘絕對客觀’理解一件事。也許…這是人性的部份定義
吧？」神神子微笑問。

六口彌生皺眉不語。

「娜茜提亞只是對自己的行為負責而已，並不是愚蠢吧？」尼菲特悶
悶不樂說。

「對ＡＩ負甚麼責…我們平日也殺不少ＡＩ，難道我們變成殺人狂
了？說不通說不通。」六口彌生搖頭反對。

「我們就是殺人狂啊？」加奈冷不防插入對話。

眾人一愣，他們的確殺了大量玩家才當上魔王，隨即哄堂大笑。

唯獨尼菲特心裡不是味兒。

「不…我們並不是野蠻自私的魔鬼…」尼菲特苦惱沉思。

魔都控制室———

「哼～愚蠢至極！」六口彌生看到娜茜提亞決把藥水交給妮娜後不屑
冷笑。

尼菲特不悅地看着六口彌生。

「我對妮娜的‘身世’有共鳴，我支持娜茜提亞的決定。盡管‘ＡＩ’是‘被
創造物’，他們的‘感情’也只不過是‘程式’一種。但我們感受到的‘喜怒哀
樂’跟人類無異。」神神子目無表情說。

「你當然是特別的存在，神神子。你被松美感染，活出‘人性’。其後更
擁有跟人類無異的‘彷生體’活在‘現實世界’之中。你的感受當然是‘特
別’。」六口彌生皺眉說。

「無法定義，但我不認同。人類的通病就是認為自己是‘特別的存在’，
他們千方百計找出‘你、我、他’的分別，在我眼中是徒勞無功的事。承
上題，你面對一個傷心的人類跟傷心的ＡＩ並不影響你對‘傷心’的理
解。因為你永遠‘無法量度對方的傷感’，你對第三者產生的感情只
是‘主觀的感情投射’。無論對方是人類、動物或者ＡＩ，只要你認為對
方‘傷心’那的話‘傷心’便會變成‘事實’。這是我跟松美生活後體會的道
理，我們永遠無法‘絕對客觀’理解一件事。也許…這是人性的部份定義
吧？」神神子微笑問。

六口彌生皺眉不語。

「娜茜提亞只是對自己的行為負責而已，並不是愚蠢吧？」尼菲特悶
悶不樂說。

「對ＡＩ負甚麼責…我們平日也殺不少ＡＩ，難道我們變成殺人狂
了？說不通說不通。」六口彌生搖頭反對。

「我們就是殺人狂啊？」加奈冷不防插入對話。

眾人一愣，他們的確殺了大量玩家才當上魔王，隨即哄堂大笑。

唯獨尼菲特心裡不是味兒。

「不…我們並不是野蠻自私的魔鬼…」尼菲特苦惱沉思。

呃字數

第十六章—紅旗崛起

禁錯姐

如果揀咗卡拉夫會點?

唔講得 但可以話你知未來敵人有一個頭目會因為依家選擇左卡拉夫的話而死。

成班花生友

點解而家出完章名唔係直落

呃完字數仲要淨係得topic

卡斯特賣萌

又唔記得拎返隻杯入房呀

六口同尼菲特，兩個都企硬唔妥協時，K團成員會支持邊個多點？

我覺得會主角團撐尼菲特, 其他全部撐六口

聽日先有時間返工寫文，今日有兩個活動要跟

神神子咪反對

遊戲開發商給予魔王身份，別服玩家成為對立關係，是否因敵對就可以對其不說道德而殘忍，樓豬唔會係俾七警案影響而寫到咁掛

魔王同別服玩家唔一定會變敵對關係，我覺得如果兩服合作成同盟嘅效益比較大，甚至可以創做另一個歐盟之類嘅大組織去稱霸成隻遊戲

匙石個設定，A服魔王找到匙石開正身入B服時，B服的匙石當成已使用再出過下一條？而B服四城主要打開去別服的魔王通道又一定要攻下魔都，有冇方法共存而打開B去C的通道？魔王通道個設定其實有冇可能A服經B服去C服，冇的話都幾難合作。

冇方法 同時事無關，但去到第二季後部份會有類似概念，但深層次好多，唔係單純敵對黑白。

知道喇知道喇

咁早有

神石同魔城設定，由尼服開始：我地已知
入侵其他伺服器需要一神石同魔城
同時間，美服魔王都係魔城以靈體出現
即係話魔城可以共用？
匙石不能共用，但用完會重新出現一次，
做魔王用一次 入侵搵到神台匙石開正身一次
如果唔再出多次神台匙石就可以係兩個ser入邊玩，應該會出多次神台匙石俾俄服入侵其他地區，
咁睇唯一合作就係俾俄服人合理發展，俾尼服接管俄服四城，同時間各保留最大戰力，即是尼服為君，俄服為臣，先可以開下一個地區

知道仲唔快d ?

主角團未必全部撐尼菲特，真子似唔會

上水
不過其實佢地有咩幫到尼服
俄服大部分人都追殺佢地,冇得收集情報
起碼都要等到尼服本尊轉過來先得

好撚屈機 我破例劇透，卡斯特會教松美暗殺既藝術

松美都好耐冇出過

透晒成篇文得唔得

如果係咁，加奈一定捉住娜茜唔放

松美唔係已經比神神子吸乾啦咩

等睇同六口世界大戰

松美睇嚟係廢青狼外最待遇最好嘅男角，雖然成日柒下柒下，但又甜又有戲份，宜家仲有得變勁

帕修斯

今晚真休市，早瞓一次

唔好咁啦
好好休息，聽日3倍

依幾晚唔覺唔覺一日5千架

聽日15000

12點嗰陣樓豬會話「2點前有文 」
你唔好令我地失望架可?

睇情況 嚟緊好多劇情同一時間發生，我要花額外時間整理

個人覺得話早瞓就真係早瞓到既樓主好勁好幸福
好想有咁既能力

樓豬睇個樣咪又三點起身打文

.............

點呀 唔好比我睇死你又起左身打文呀樓豬

一齊等埋篇文先瞓

我覺得條m係想用e招引我地上水

第十六章—紅旗的崛起

俄服大教堂四周的‘小鎮’————

６名玩家在郊區的泥濘路上對峙…

一方穿着紅色裝備、一方穿着緹色裝備。

眾人手中的武器不安份地劃開空氣，凝重的眼神滲出沙埸老兵的唏
噓。

「為甚麼破壞協議…」紅方代表瞪着藍方幽幽道。

「吓？我有能力便取代你啊。這條路不屬於你，我何須跟你妥協？」
藍方代表囂張回應，像流氓一樣朝地吐口水。

「錢或劍，你選擇那樣？」紅方亮出武器，卻只是屬於‘優質’稀有度
的‘綠裝’。

「我要你的錢，再送你一劍！」藍方也亮出武器，並披上黑斗蓬搶
攻。

紅方的弓箭手一射箭中藍方代表膝蓋，藍方代表立即摔進泥漿中。

藍方的浪人舉起輕巧的武士刀卻以揮動大劍的力道猛劈，動作生疏得
像戰埸新兵一樣。他像小孩般野蠻十足衝向紅方，紅方的代表看準他
節奏紊亂的腳伐向前一撞，把藍方浪人撞倒在地。紅方的法師馬上使
用導雷術把他擊昏。

「看甚麼啊？！快治療我！」藍色代表朝自己的最後一名神官怒吼。

「打不過啊～～～～～～～～～」神官竟然轉身就跑。

噗～～～～～

浪人被紅方圍毆至死，變成光塵消失。

「還要繼續嗎？你怎會愚蠢得跟我兵戎相見。」紅方代表舉劍指着藍
方代表恥笑。

「哼！一枝穿雲箭，千軍萬馬來相見！」膝蓋中箭的藍方代表從靴子
抽出一枝炮仗朝天發射！

噗～～～天空閃出一個斧頭標誌。

紅方三人看到標誌後大驚，立即轉身就跑。

「有種別跑！我知道你們公會大廳的位置啊！哈哈哈哈」藍方代表大
笑說。

「快跑！木格爾要來了！！！」紅方代表驚呼逃命。

突然風雲變色，樹林中冒出三十多個玩家。

其中一人身形魁梧、身穿獸皮裝甲、雙手握着一把三轉狂戰士轉職贈
送的大斧———身上冒出耀眼的‘戮魂紅光’。‘紅人’舉起拳頭，三十人
同時停下。

紅隊急忙煞停腳步，靠攏成一團。

「木格爾老大，就是他們跟我搶地盤了！」藍方代表馬上向‘紅人’報
告。

「嗯…」木格爾自信十足，單槍匹馬走向紅隊。

紅隊不禁向後退縮。

「聽說你跟我手下爭執，你知道我的規舉是吧？」木格爾微笑說，卻
用大斧輕輕刮地。

紅隊被大斧的冷光嚇得心驚膽顫。

「木格爾，我跟他協議好‘牛丸料理’由我們賣，他們只賣‘鮮海蝦’。他
們單方面破壞協議，你不能怪罪於我。」紅方代表冒險跟木格爾理
論。

「不～我就是道理，這柄大斧就是道理。明白了嗎？我給你一個贖罪
機會…成為我的附屬公會，只要每週上繳１０龍幣‘保護費’便可。」木
格爾貪婪說。

「每週１０龍幣？！我們的牛丸料理才賣９０羊幣一份啊！」紅方代
表大驚反駁。

「我也不容易啊，近６０多個兄弟要養。」木格爾張開雙臂，身後三
十人同時聚向木格爾身邊。

「豈不是比‘黑邪翼’時代更混帳？！絕不接受！」紅隊代表怒吼。

「是嗎…那好吧～兄弟～～～上！」木格爾眼神一轉，舉起大斧怒
吼。

三十人同時披上黑斗蓬抽出木棍柴刀之類的超低級武器揮打向紅隊三
人。

紅隊左衝右突也無法殺出重圍，被木格爾的大軍團團圍住。

「木格爾老大，後方有兩名路人經過！」一名嘍囉向木格爾報告。

「又有新手上釣了～～～～～」木格爾興奮地回頭，看到遠方有兩名
黑服玩家慢步向自己。

木格爾威風凜凜握着大斧站在路中心，以後方激烈的打鬥聲作背景音
樂藐視二人。

但二人似乎對前方打鬥無感，直直走向木格爾。

木格爾譏笑一聲，伸出手掌讓二人停腳。

但二人似乎注意不到木格爾的存在，保持緩慢的步速接近木格爾。

「喂！停步啊！」木格爾握緊雙手斧怒吼。

他再次被二人無視，此時木格爾看到二人並非穿着黑裝備，而是黑斗
蓬。

一人身形比自己更強壯，隆起的斗蓬似乎藏着一把巨型武器。

「三轉………」木格爾如臨大敵，立即檢視另一人。

木格爾瞬間心寒得渾身顫抖———另一人身形纖瘦，身上卻冒出‘黑邪之氣’，善惡值接近—８００才會出現的效果。

木格爾的本能警告他立即逃命，但他在嘍囉面前落荒而逃的話便威信
盡失，再無立足之地。

正如他猶豫之際，兩名黑衣跟你擦肩而過，僅此而已。

身旁的嘍囉及木格爾面面相覷，他們同時被黑衣二人的氣勢壓得貼貼
伏伏，不敢動彈。

後方突然爆出淒厲的哀號，木格爾立即回頭—————赫見本來平坦的泥濘路變成冰河一樣白茫茫。

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」
「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘ 血量剩餘０％」

纖瘦黑衣人每踏一步，腳邊便踩出一個冰錐漣漪把附近的嘍囉刺上天
空。木格爾的手下像垂死的牲畜一樣被萬刺穿心，他們的殷紅鮮血沿
着晶瑩剔透的冰刺慢慢滑下。整個優美的‘冰森林’開始變紅並掛滿碎肉
屍塊。垂死玩家像肥蟲子般掙扎，口中呼出虛弱的呻吟。

黑衣二人若無其事穿過掛滿死屍的‘冰森林’，全程不發一聲，連眼角也
沒瞧過嘍囉。

紅隊三人正跟６名嘍囉殊死奮戰，６名嘍囉突然被大量右友戰死的系
統訊息淹沒嚇得落荒而逃。

三名重傷的紅隊隊員把生死置之度外，互相扶持站起來舉起武器指着
黑衣二人！

「你們這些…欺壓新手的賤人…我們絕不低頭！」紅隊長大義凜然說。

纖瘦黑衣人突然停下腳步，輕輕抬起視角看着紅隊長。

紅隊長從深淵一樣黑的兜帽裡感受到黑衣人像寒凍冷漠的眼神…深知
此人跟木格爾有天淵之別。

「расточка…（無聊）」纖瘦黑衣人以羽毛般輕的聲音說，然後繼續
前行。

啪滋～～～～～～～～～～～～～～紅隊三人馬上被巨冰刺插到半天
空。

整條泥路變成活人祭祀般的煉獄。

木格爾扔下手中巨斧，精神自信被徹底毀毀。

「他們所做的…他們不曉得…」有人突然在木格爾耳邊說出經文。

「吓？！」木格爾大驚回頭—

嚓。

木格爾看到一名藍髮黑衣人正仰望自己———同時看到自己失去頭顱
的身體躺在他腳邊。

一陣濃濃的睡意馬上湧向木格爾的眼皮。他突然感到天旋地轉，藍髮
黑衣人把木格爾的頭顱像垃圾般被拋到雜草裡。

「讓我看看你的新世界吧，娜茜提亞！哼………哈…哈哈哈哈哈
哈！！！！！！」卡斯特瘋狂大笑。

三人繼續慢慢步向大教堂。

叛軍打敗黑邪翼後俄服的經濟活動開始活耀起來，小型公會像雨後春筍般爆炸性增長。路旁、林中、湖邊甚至副本入口也埋滿小屋。數塊
簡陋木片、一張二手木桌及一隻漏風撇雨的破窗就是一個‘公會大廳’。

俄服的玩家就像困在獸籠多年的猴子一樣首次踏足這片自由的土地。
以前‘黑邪翼’把玩家活動範圍限制在姆大陸的３０％面積左右，只
有‘授權玩家’才能進入到‘限制區’。一草一木、ＮＰＣ每一句對白及山
明水秀的秘境也令他們嘖嘖稱奇。

然而，他們抑壓而久的慾火再無束縛………

大街小巷每分每秒也發生打鬥，玩家無時無刻也披上黑斗蓬以防萬一，同時養成了‘進入公會大廳後脫衣服表示信任’的風氣。

大教堂小鎮的酒館———

「聽說普拉姆斯被襲擊了………」米諾娃皺眉說。

「嗯，留在‘叛徒’裡的‘線人’跟我說娜茜提亞率領‘黑邪翼’的剩黨攻擊普
拉姆斯，然後被叛徒擊退，全軍覆沒。」騎士長說。

「娜茜提亞？！為甚麼她要攻擊普拉姆斯？！」米諾娃大驚。

「不知道，‘線人’只是低級步卒，得不到太多情報。」騎士長感慨說，
喝下一大口啤酒。

「‘叛徒’應該隨時要求‘歷史學家勞倫伯特’廢除我的會長資格，我們要
盯緊一點四周！」米諾娃氣憤說。

「你要‘上線’刷新‘公會會長在線紀錄’嗎？」騎士長憂心問。

「不可以！他們知道我的位置會馬上撲殺過來。現在我們只剩２０人
之力，不能冒險。」米諾娃苦無對策，無力感油然而生。

「米諾娃大人…城外發生打鬥，一名‘純黑玩家’正向大教堂前進！」一
名禁衛軍跑到米諾娃身邊耳語。

「‘純黑玩家’？！我們伺服器的四轉不出百人，誰會強得變成‘純黑’，
同時有空來到大教堂這個沒有戰略意義的鬼地方？」米諾娃驚呼。

「他使用冰魔法把城外數十人同時秒殺…可能是……」禁衛軍欲言又
止。米諾娃突然茅塞頓開。

「娜茜提亞………」騎士長神色凝重說。

瀨尿牛丸
又話無文

屌，本身想打下機抖下，發現已經冇興趣打機，之後開返篇故改錯字。。。改改下就。。。。唉

樓豬

對你份人好失望不過好欣賞你

尋晚都係半休息半玩咁出文，搞下gag輕鬆下

唔夠 再出

冇文？

點解冰女知鎗手在大教堂？

果然係M底
唔追唔舒服

冇文啦

我未講佢去大教堂做咩

殺晒啲神官

淨化噬魂

會唔會係善惡值負得太多會被教皇詛咒
取代原本噬魂嘅效果

真係有文

黑邪翼時代其實係點，全部做勞工為特權階級提供生產力？現在自行探索成班都好似低能仔咁

Set哂升級路線比哂裝佢地，但係抽重稅同冇得keep神裝。

冇王管就好似生番咁

就好似岩岩開始一隻新遊戲咁，冇乜高手，乜柒都冇，自己發展探索，但係就on99生勾勾

大部份高手係內戰死哂 你見叛軍都係用二轉守城

一隻3轉就覺得自己係最勁既時候就知個服係有幾咁新手
個server要幾耐先可以追得上咁多服既平均線

咁落去就冇晒新人

PVP保護期只到50lv，二轉好似要過100lv，再加上遊戲目標是四城而勝方吸收敗方exp變成強者越強再去打第二個伺服器的設定，新手都係自求多褔

俄服基本上等做尼服𡃁，其他服是但搵個公會過去都屌打

一係就到49唔升，如果唔係都好難生存

樓豬唔應我 決定放下負皮

喂，尋晚趕住瞓呀。 仲有一枝穿雲箭

原來你仲扣住個正皮

比你發現左

頂你仲負皮，罷工呀我

唉

尋晚咪出左

成件事見唔到衝的地方

文呢？

衝突

下個po正番

人肉串

尋晚出咗，但今日返工有時間寫文喎

其他野唔重要

岩岩瞓醒，仆街了，我既生理時鐘亂撚哂

係打文嘅時候

寫廿四小時文，跟住去瞓，即刻校番啱

文呢，咁多個留言一篇文都冇
對唔對得住我地先

成日十二點起身寫文

應該放工就寫 十二點交文訓覺

應該每一版都有文
睇下隔離毛豆腐巴打幾勤力

今日冇文

有文，仲寫梗

太少字唔收貨架

咁夜都未有文 睇黎有萬五字

‘Kanatheon’透過銀蜻蜓悄悄監視娜茜提亞的一舉一動，看到她朝大教堂方向前進時大為緊張—————

「要派兵保護她嗎？」尼菲特憂心忡忡問。

「再觀望一會吧，安全第一。」六口彌生盯着螢幕上的娜茜提亞嚴肅
說。

「那麼空投物資給她吧？」尼菲特靈機一觸，問。

六口彌生緩緩回頭看着尼菲特，眼裡盡是懷疑的目光。

「可以。但為甚麼？」六口彌生冷靜反問。

「我們需要她幫收服人心及觸發劇情啊。」尼菲特對六口彌生的眼神
極為敏感，焦急回應。

「看到傳送門沒有？彼端就是我們的伺服器。當初他們就是穿過這道
門進入‘母服’屠殺我們的玩家。別投放多餘的感情啊尼菲特，我很擔心
你。」六口彌生皺眉說。

「我們攻下４城後需要俄服人才幫忙管理，不是嗎？這是你的計劃
啊！」尼菲特大呻冤枉。

「前題是攻下４城。完成這個目的前我們會殺更多人，這就是‘魔
王’。」六口彌生豎起食指，讓尼菲特專注重點。

「我們不能尋找共生路線嗎？例如把‘母服’的物資運送到俄服收買人
心，俄服玩家如此貧窮肯定會擁護我們。說不定兵不血刃便統一俄服
呢？」尼菲特反駁。

六口彌生聞言大感苦惱，搖頭走到尼菲特身旁。

「別扮演救世主，尼菲特。戰爭並沒有道義可言，對敵人慈悲的下埸
你懂的。」六口彌生搭着尼菲特的肩膀感慨說。

尼菲特再次抬頭看着娜茜提亞在螢幕上的身影，甚為擔憂。

「懶然！」六口彌生大叫一聲。

「咩？」懶然正看着一個小螢光幕，問。

「麻煩你再送２０枝‘天果樹樹汁’給‘接頭人’。」六口彌生說。

尼菲特驚喜地看着六口彌生，六口彌生報以微笑。

「吓？我好忙啊！」懶然不耐煩回應。

「先擱下你正追查的劇情吧！‘接頭人’更重要。」六口彌生強硬下令。

「唉～你真麻煩！」懶然不甘心地把螢幕的內容換走，進入銀羽蜻蜓
的意識。

「尼菲特，終有一日要動手。她並不是‘盟友’，只是工具。明白了
嗎？」六口彌生掛上無奈的微笑說。

「跟柑柑一樣？現在她已經在你的好友名單上了。」尼菲特鬼馬地回
贈六口彌生一句。

六口彌生白眼一翻，正想反駁時被尼菲特輕輕按着。

「我懂…放心。」尼菲特微笑說。

「喂，怪獸。你先自己追蹤吧，六口有任務給我。」懶然粗魯說。

「嗯………」怪獸正尾隨着月羅少女在幽語森林穿梭。

。。。。。。。。。。。

「哇！！！快跑！！！有人—————」一名神官驚惶失措從郊外跑
到大教堂鎮內，身體突然被點燃焚燒。他一邊尖叫，一邊像蠻牛般到
到處衝撞，把街上的雜貨商物推翻，滿地都是橘子、蘋果之類的道
具。四周的玩家見狀立即後退，不敢接近火人也不敢拾取掉在地上的
道具。

突然氣息一沉，兩名渾發着不祥黑氣的黑斗蓬玩家慢慢進入小鎮外
圍。

「那是紅人嗎？！」

「他的邪氣已經變黑……到底殺了多少人………」

「還看？！快逃命吧！！！！」

「又有‘紅人’來贖罪了…」十多個藍人站在‘教堂鎮’第二圈的群屋上凝
視前方。

當他們看到兩個‘黑色玩家’拿着粉晶杖步上梯級時馬上脫下白面具，並
瞬間消失得無影無縱。

「娜茜提亞大人，你肯定要這樣做嗎？」卡拉夫開始擔憂。

「嗯…」娜茜提亞表情木納，冷冰冰回答。

「但於你無益，而且成效不肯定啊。」卡拉夫扯着娜茜提亞依衫讓她
冷靜下來。

「這是一個‘訊息’………」娜茜提亞冷靜說。

「娜茜提亞！」某人站在梯級上方大叫。

「娜茜提亞！」某人站在梯級上方大叫。

十多名裝甲精良的禁衛軍一字排開，一名金短髮女生握着秘銀火繩槍
站在中間。

「米諾娃…」娜茜提亞喃喃自語。

「聽說你率領殘兵襲擊普拉姆斯，為甚麼？」米諾娃大惑不解，問。

「投靠你………」娜茜提亞若無其視說。

「吓？！」米諾娃難以置信，受寵若驚高呼。

「可惜你不在普拉姆斯………」娜茜提亞幽幽道。

「說來話長。‘叛軍聯盟’有部份人對我不滿，他們密謀暗殺我但失敗。
我只能長期假裝離線，一邊組織力量打算反攻普拉姆斯把叛亂勢力肅
清。你有遇上卡斯特嗎？他在普拉姆斯救了我，現在卻生死未卜，有
點擔心他啊。」米諾娃皺眉說。

「我見過他，也對你的事一清二楚。」娜茜提亞不帶感情說。

「那麼你要加入我嗎？！有娜茜提亞姐姐幫忙肯定可以清除叛軍勢
力，然後再次統一四城，重振伺服器聲威！」米諾娃舉起火繩槍興奮
說着。

「拒絕。」娜茜提亞斬釘截鐵回應，一大盆冷水把米諾娃的熱情淋
熄。

「為甚麼啊？！雖然我們之間有過節，但現在………」米諾娃大驚，步
下樓級走向娜茜提亞。

「但現在…已經不重要了。」娜茜提亞靜靜看着米諾娃，她的眼神猶
如屠夫一樣冷漠。

嚓。

「………矣？」米諾娃突然停下腳步，感到肚子微微一冷。

一陣濕暖的滑液沿着肚臍流向下肢，皮靴開始染紅。

卡斯特在她面前出現，臉上掛着一個無奈苦笑。

「блин, засада！（該死，埋伏！）」騎士長看到夢魘出現後立即衝
前，卻被娜茜提亞用冰風暴全部冰封於地。

米諾娃手腳發麻，嘴唇顫抖得難以說話。

卡斯特匕首向下一拉，鏗一聲剖開米諾娃肚子，粉紅色熱騰騰的腸臟
像湯料一樣傾瀉在地。

米諾娃口吐鮮血，捂着傷口跪下。

卡斯特反手一刀劏開她的咽喉，米諾娃的頭部向後一仰，僅以少許皮
肉吊在背後，然後慢慢變成光塵消失。

禁衛軍眾呆立當埸，眼睜睜看着會長在毫無防備下信任的人被虐殺。

「別以為我會忘記…你們是始作俑者…」娜茜提亞舉起粉晶杖對着禁衛
軍眾，現埸氣溫急降。

「等等！我們只是———」騎士長大急解釋。

澎～～～～～～～～～～～

「你好，勇者大人。來到大教堂所謂何事？」大教堂內門的修女問
道。

「歷史學家勞倫伯特在嗎？」娜茜提亞問。

「嗯，他在大教堂二樓的‘誓言聖殿’。」修女回答。

三人隨即穿過屏風。

「等等，勇者大人。大教堂內———」修女看到三人正拿着染血的武
器進入大教堂，急說。

嚓。

她的咽喉被瞬間放血，倒在地上掙扎。

「可惡的罪人！！！！！居然把罪惡帶到神的聖殿！罪無可
恕！！！」５名ＮＰＣ行刑官驚覺修女被殺，從教堂深處衝出來迎戰
入侵者。

「自由發揮…」娜茜提亞輕輕拋下一句，拿着粉晶杖走上螺旋梯步上
二樓。

卡斯特及卡拉夫立即抽出武器，朝行刑官迎頭痛擊。

譏譏譏譏譏———厚重的鐵門被推開。

娜茜提亞再次來到金碧輝煌的圓形‘誓言聖殿’，滿頭白髮的勞倫伯特一
如概往站在中央的‘註冊木桌’前等於玩家。

娜茜提亞在首幅牆上找到‘黑邪翼’的名牌。

她暗嘆一口氣，然後環視牆壁，發現最近一星期有近３００個公會成
立，絕大部份不足３０人。

整個大廳也被公會名牌的金光照亮，娜茜提亞對密麻麻的新興公會名

字感到不耐煩，閉上眼睛走向勞倫伯特。

「勇者大人，老夫能夠為你服務嗎？」勞倫伯特親切地問。

「我要解散公會。」娜茜提亞說。

「這是一個沉重的決定呢。解散公會後所有公會成員、公會大廳、公
會記事錄及公會倉庫的資料也會被刪除，你確定要解散公會嗎？」勞
倫伯特皺眉問。

「系統訊息：解散公會 ‘黑邪翼’（Ｙ／Ｎ）」

「…………………」娜茜提亞的手指停在半空，猶豫半響。

Ｙ。

「看來勇者大人已經做好覺悟。等稍等…」勞倫伯特步履蹣跚走到‘黑
邪翼’名牌下方，爬上長長的梯子。

「我──姆大陸上唯一真神認可的歷史學家 勞倫伯特 見證 公
會‘黑邪翼’於２０３４年０２月２７日解散，會長為玩家‘Настя’。從今
開始，公會‘黑邪翼’將不復存在。一切痕跡將化成黃土，傳奇的故事卻
以歌謠流聞於世。」勞倫伯特高聲朗讀，拿出刻刀把‘黑邪翼’的名字劃
花。

「勇者大人，請在書上打一個血印作紀錄。」勞倫伯特回到木桌翻開
一本一米厚的歷史書說。

娜茜提亞用匕首挑傷姆指，在書上打押。

「系統提示：公會 黑邪翼已經解散。」

「勇者大人，手續已經完成了。」勞倫伯特說。

娜茜提亞打開‘公會介面’，只看到一片雪白，並無何任資料顯示。她微
微咬唇，把介面閉閉。

「假若你死去的話玩家可以成立公會嗎？」娜茜提亞問。

「老夫乃拉洛神創造的‘史官’，擁有不朽的身軀。不過老夫需要醫療道
具時可能會出現在各主城，玩家只要隨時隨地找到我便可。」勞倫伯
特笑說。

「這個公會名牌大廳呢？」娜茜提亞再次抬頭環視這個充滿回憶的地
方。

「所有公會登記紀錄也記在這本書上，老夫會隨身帶着這本史書。必
要時會重製一批公會名牌。」勞倫伯特回答。

「好…再見。」娜茜提亞大袖一揚，轉身離開大廳。

卡斯特及卡拉夫已經在大教堂外等待娜茜提亞，整個大門屏風被擊
碎，牆上多處出現裂紋。

「千萬要堅守自己的信念，娜茜提亞。反問自己的‘訊息’是甚麼？」卡
斯特嚴肅問。

娜茜提亞朝天舉起粉晶杖，四周的泥土被異力浮起，天空再次燒出一
個紅光大洞。

「開元石！」娜茜提亞大吼一聲，一顆巨型的火隕石從天而降，著陸
點正是‘華斯汀大教堂’！

轟隆～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～！

整座白色聖殿被隕石炸成碎片，灰塵碎石被激彈到萬呎高雨，散落在
數百米外的草原之上。

娜茜提亞向卡拉夫點頭，卡拉夫在背包拿出一塊大紅布綁在一根６米
長竹上。

「начинается（it begins）」娜茜提亞冷冷道，看着紅旗在烈焰及灰塵
背景下隨風飄揚。

三人扛着紅旗走向極北之地—————魔都。

瞓先

RIP

米諾娃

紅旗宣戰

訊息，炸教堂表示俄服不能再生？排it begins紅旗勁似恐怖份子

經旗寓意危險同革命 3man army 日

月經咩
俄伏準備重新洗牌
米諾娃死埋 邊個係城主

叛軍有24個鐘搵到勞倫伯特登記新會長，否則會被勞倫伯特解散公會

上篇米諾娃有講

教堂炸左去邊度找歷史學家，唔問都唔知佢會走去買藥

所以係好緊急

不過得古滋唔係叛軍控制，其實會搵到

咁殺嚟都冇咩作用啦

殺唔到但無話唔可以捉咗佢

將佢困係自己公會大聽

停左排 返黎等出文

文呢 放假唔出夠一萬字點得

1700

尼菲特好煩，之前都殺過咁多人啦，而家係度扮好人

比柏尻斯傳染左

柏尻斯失蹤左勁耐

Cls,瞓到依家

咁就開始打文啦

廢事睇佢99下仲好la

明明柏9斯啱啱先打完美帝

樓主可唔可以寫下廢玩家智取勁玩家
最近好似成日都係高lv玩家靠能力屈機

以為講廢青狼玩家智取勁玩家

第十七章—狡兔三窟

「系統提示：華斯汀大教堂已被摧毀，請募捐善款重建。」

「系統提示：‘聖白花大教堂’宣告承繼‘教權’，並否定‘黑木神檀’的權
力。」

「系統提示：‘黑木神檀’宣告承繼‘教權’， 並否定‘聖白花大教堂’的權
力。」

「系統警告：任何玩家在‘聖白花大教堂’或‘黑木神檀’進行職轉、詢問
或復活也會被‘敵對教會’標籤為異端。接近‘敵對教會’將會被攻擊。」

「系統提示：職業—‘異教徒’的重生位置已經改變。」

一大串系統訊息在俄服玩家面前爆出，無不驚惶失措。

「剛剛看到歷史學家的訊息說米諾娃已經死亡，讓我們２４小時內登
記新會長。」華西里難掩臉上興奮之情說。

「但華斯汀大教堂被摧毀了，我們如何找到勞倫伯特？」四周將領大
驚說。

「信件下方說明他正處於大教堂西南邊的一個小鎮療傷，趕快！」華
西里立即奪門而出。數十名騎兵風馳電掣衝出城門，直奔向歷史學家
的位置。

「華西里大人，現在教會分成普拉姆斯的‘教堂派’及哈格古的‘神檀
派’。我們再無法干預‘教廷’，你打算如何處理？」一名騎兵問。

「擁護一方再打敗另一派別吧？如此一來我們便名正言順可以選峴教
皇了。」華西里靈機一觸，說。

「但普拉姆斯及哈格古也是我們的領地，擁護任何一方也會對另一主
城造成打擊啊。」另一名騎兵提醒華西里，華西里恍然大悟。

「可惡………從長計議吧。現在以登記會長為首要任務。其次是備戰魔
王。」華由里皺眉說。

「備戰魔王？！」眾人大驚。

「當晚近千隻‘蟲族’從地底湧出來掩護娜茜提亞撒退，可見魔王的勢力
已經崛起了，我們必需盡快摧毀他的‘巢穴’。」華西里拿出地圖沉思。

「有頭緒嗎？」騎兵問。

「銀蜻蜓出沒的位置及幽語森林南部的生物幾乎絕種，綠油油的樹林
變成死灰色。巢穴十之八九在那個區域。」華西里收起地圖，快馬加
鞭前進。

‘母服大陸’最東南邊的‘鐵耳山脈’，一面曾經沒落的１２足蜘蛛大旗再
次在山頂的城堡升起———‘幻影旅團’的要塞。

火良野坐在放滿奇珍異獸頭顱裝飾的公會大廳接見要求加入公會的玩
家，蜿蜒的人龍幾乎繞了城堡一圈。巔峰時期一度有近百人等候火良
野接見，只求加入幻影旅團的機會。

「２８０級，不錯。但我們已經不需要更多近戰，抱歉。」火良野拿
着一名狂戰士的申請表皺眉說。

「等等，派我當哨兵也願意啊！只要———」狂戰士大聲哀求。

「白，送客。」火良野微笑說，一名純白魔袍的法師稍微握緊‘白葉
杖’，狂戰士的椅子立即飛起來，把狂戰士拋到地上。

狂戰士臉如死灰垂頭步出大廳。

「不打算大規模擴展公會嗎？」白冷靜問。

「我打算走精英路線，只招４轉。公會穩定下來才拓展，以免機大招風。」火良野不僅戰鬥力強大，看來頭腦也十分清晰。

他開始研究一張申請表。

「你在地圖最邊緣位置設立‘公會大廳’雖然低調，但附近仍有數個公會
跟你爭奪礦產資源。要是你只購買ＮＰＣ礦工的話恐怕會被地洞內
的‘活屍礦工’及‘深淵潛伏者’殺光，長遠考慮始終要有玩家駐守。」白
平淡道出意見，在姆大陸最強戰士面前毫無懼色。

「像你這樣的人才可遇不可求。下一位也是４轉，看看她表現吧。」
火良野微笑，讓ＮＰＣ野人守衛拉開大門。

一個白髮少女扭着電力十足的蠻腰步進大廳、紅黑格仔百摺裙隨着臀
部擺動，一雙高根長靴踏在木板上發出………咦？她的步伐比窗外的風
聲更寧靜，連高根長靴也沒有發出分貝聲音。

火良野跟白面面相覷，二人已經知道這位玩家實力深不可測。

「你好，請問名字是？」火良野微笑問。

少女瞇起鮮紅大眼打量二人，白髮被束到後方露出精神爽利的額頭，
令她迷幻的表情添上兩分神氣。

火良野及白覺得自己正被審視，而非考官。

「你的名字？」火良野大感奇怪，問。

「申請表寫得一清二楚，你要放大鏡嗎？」少女反唇相駁，態度甚囂
塵上，白暗暗好笑。

「抱歉抱歉………」火良野莫明奇妙地緊張起來，被少女的反客為主。

「吉蒂小姐，４轉的夢魘。平日有甚麼興趣嗎？」火良野賠笑問。

「殺人及研究如何殺人。」吉蒂若無其事回答。

火良野及白開始敬佩這位少女的膽色。

「你的遊戲目的是甚麼？我們‘幻影旅團’打算以遠征其他伺服器為目
標，假若理念不相同的話，恐怕———」火良野皺眉說着。

「殺人。」吉蒂簡潔地打斷火良野冗長的說話。

「興趣蠻專一啊…吉蒂小姐。」火良野覺得吉蒂像外星人一樣難以溝
通。

「多謝。」吉蒂微笑回答，白忍不住失聲竊笑。

「那麼你選擇加入‘幻影旅團’的原因是甚麼？很多人以為加入公會後我
便會公開雙修的秘密，希望你不是那樣愚蠢。」火良野凝視着吉蒂雙
眼。

吉蒂眼神閃過一絲殺意，輕輕咬唇壓下壞壞的念頭。

「安多莉亞派我跟蹤你。」吉蒂平靜回答。

白立即抽出魔杖插着吉蒂，身上的白袍浮出金色的魔符進入備戰狀
態。吉蒂雙手空空如也，繼續瞇起迷幻的眼神看着火良野。

火良野立即坐正身體，雙肘抵着桌面，十指緊扣托着下巴。

「哼嗯～～～果然不出我所料，安多莉亞不會輕易放過我。吉蒂小
姐，身為夢魘選擇正大光明單敵手足挑，你對自己的實力信心十足
啊。」火良野平淡的語氣漸漸滲出殺意，足以教新手心膽俱裂。

唯吉蒂像聽到小孩的歌謠一樣毫無感覺。

「你…是笨蛋嗎？」吉蒂冷不防射出一發嘴炮，打得火良野跟白措心
不及。

「吓？」火良野一頭霧水，跟白皺眉對望。

「誰要殺你？我只需要跟蹤你而已，加入你的公會便可以掌握你所有
去向，省得我需要全天侯跟着你屁股，多麻煩。」吉蒂翻着白眼說。

吉蒂的邏輯無懈可擊，火良野張大嘴巴無言以對，白開始逆向思維推
測吉蒂的真正目的。

「別浪費我時間，我可以加入公會嗎？」吉蒂失去耐性，追問。

「吉蒂小姐…為甚麼你說出自己的秘密任務？」火良野的大腦快被吉
蒂燒壞。

「吓？你不是問我加入公會的原因嗎？我回答你問題啊，怪人。」吉
蒂皺眉說着，一邊鄙視火良野。

「你不怕我處處提防你，或者現在就殺死你嗎？」火良野背後突然發
出一道金光，大廳變得火爐一樣熾熱。

「你是笨蛋嗎？害怕便不會現身啊。安多莉亞只要求我追蹤你，並沒
要求我殺你。要是她下令追殺你的話…那杯紅酒、你坐的椅子、頭上
吊燈甚至那位可愛的白色法師也可能奪去你的性命啊～」吉蒂露出一
個病態微笑，神氣叉腰說。

「入會守則清楚嗎？」火良野突然冷靜說。

「喂！你瘋了嗎？！」白大吃一驚，放下魔杖大吼。

火良野伸手讓白安靜。

「就聽你指揮、做做任務、殺殺人之類。隨便吧。」吉蒂百無了賴
說。

「你加入公會後要聽命於我，完成我的任務。我就是你的會長，你知
道嗎？」火良野的邏輯正逆線行車，反攻吉蒂。

「我有一個要求………」吉蒂皺眉說。

「說。」火良野堅定回答。

「我要建一個地下室，人多不習慣。」吉蒂尷尬說着。

「好，我直接讓你成為幹部，你可以自由修建城堡。」火良野爽快答
應，白已經氣昏過去，坐在地上發呆。

「呃………那個………我沒有錢，可以用公會資金興建嗎？我幫你殺人填
債就是了。」吉蒂苦笑問。

「……………好」火良野極力保持冷靜回答。

「太好了～省時省力。我對你改觀了～不錯的男人。」吉蒂笑說。

「系統提示：吉蒂 已經加入公會。」

火良野馬上打開‘公會介面’查看吉蒂的仔細資料—————

「系統提示：公會成員 吉蒂 離線。」

「你能把狀態調成線上嗎？否則公會的同伴無法跟你交流。」火良野
問。

「不可以，好煩。還有其他事嗎？沒有的話我去哈格古買材料了。」
吉蒂簡潔回答。

「假如你一小時內沒有回來我便踢你出公會，明白嗎？」火良野說。

「嗯～」吉蒂的百摺裙一轉，整個人原地隱形，下一秒已經出現在大
門旁邊。

「再見了，好男人會長。」吉蒂微微一笑，推開大門離開。

「你瘋了嗎？！引狼入室！」白破口大罵。

「她自信以為殺得死我，我偏偏不信！再者，我相信她的說話。要是
她無聲無息跟在我背後也一樣危險，不是嗎？」火良野反問。

「但始終———」白堅決反對。

「好了～我們正需要這種轉做下流事的人才，我心意已決。下一
位！」火良野看着吉蒂的名字微笑說。

白終於出埸 多謝white 巴

more more

俄服啲系統信息好正

咁點分異教徒

唔明

佢應該問教派分開咗兩邊 咁係兩邊都會做主教定一邊會變咗做異教徒據點
其實會唔會只要你同兩邊傾哂計就自動變成異教徒

異端唔係異教徒，異教徒係職業

吉蒂寫得好正，兩幕已經成個印象出晒黎，那種反差

邊兩幕？

第一次妓寨，第二次入會面試，難道睇錯左

冇，誤會左

俄服真係有俄佬特色
黑邪翼時代同蘇聯時代好相似
蘇共集中國家財富 行計劃經濟
黑邪翼集中俄服財富 又係行計劃經濟
黨/公會決定全部人既路線

蘇共倒台/黑邪翼倒台
社會經濟大崩潰
真實世界就飯都冇得食
Game就連新手任務都卡

當日要追求自由 推翻極權統治既人
今日反而懷念返當日穩定既經濟同社會
好諷刺

我真係有搵資料架 加上大學讀SS系

推一推

星期日就諗住唔出文呀？

咁就啱

幾時到我

咩名

上水喇咩

星期日唔駛返工 應該早啲交貨

早啲交文早啲訓 人都健康啲 精神啲

精神啲又可以寫多啲

樓文覺唔覺得我地推文慢咗 好似少人咗

因為你成日都唔出文呀 冇文又點推文

「最近礦產蘊藏量降低不少，我們需要深入到第三層‘鐵耳礦洞’才可以
找到稀有的‘黑鑽石’」數名公會高層在‘鐵耳山’山腰的大屋議事。

「礦藏量沒有改變，只是僧多粥少而已………」一名身黃竹輕甲女武士
指着地圖最上方的城堡愁說。

「幻影旅團………他們挑選這個區域‘起家’並非偶然。環看姆大陸的勢力
分佈，‘銀Ｋ聯盟’掌握４城、大教堂亦由傀儡勢力控制。他們控制接近
４成土地，令其他工會只能向地圖邊緣發展。姆大陸西南邊由‘羅剎
教’及‘樂園追放’分別控制、北邊被精靈女王支配，沒有人敢跟她競
爭、南邊則是新手雲集的九流之地，數十個公會經常發生衝突，不過
被銀色龍紋強大的武力壓制才沒有大打出手、所以成員有相當實力的
新興公會統統都擠向東邊一帶………」一名戴着眼鏡的主教像老師般說
得頭頭是道，看來公會裡的軍師。

「我們花了數個月把這一帶的敵對勢力全部殲滅，並跟餘下兩個公會
約法三章共享礦產，現在突然冒出一個‘幻影旅團’老實不客氣在山頂興
建城堡，更把半個礦洞據為己有，實在太可惡了！」女武士一拳鎚毀
了木桌面，不忿說。

「會長，依我愚見應該跟兩個盟友一起討伐‘幻影旅團’，把它扼殺在萌
芽階段。」主教輕托眼鏡，嚴肅說。

四周的幹部立即議論紛紛。

「你知道火良野的實力驚人吧。有何退敵之計？」女武士虛心討教。

「火良野再強只是孤身一人，我們也非追求公平競技。只要用強大的
遠程火力壓制他便可以排近戰圍剿之。他本職是暴君，跟會長你一
樣。會長作為‘暴君’的實力絕不亞於火良野，我相信集合我們公會及盟
友近１８０人的力量肯定可以打敗只有４０人的‘幻影旅團’。」眼鏡主
教自信笑說。

「‘幻影旅團’盤踞山頂，我們一但集結兵力便會引起注意。先生有何妙
計？」女武士問。

「引蛇出洞～派出使節讓火良野來到山腰，我們兩個公會圍剿他的部
隊、一個公會偷襲山上要塞定能大獲全勝。」眼鏡主教把一隻木棋子
咚一聲打在地圖的山頂之上，字字鏗鏘有力。

喀喀喀—————

「誰？」一名守魂使厲聲問。

「報告大人，大屋外９個哨塔的ＮＰＣ獵手也被殺死了。」ＮＰＣ哨
兵在門外報告。

眾人臉色一沉，把桌上的地圖折起，拔出武器準備。

「你去看看。」女武士命守魂使去查看，並在公會頻道召集在線的成
員回防。

「為甚麼‘外鎮’沒有人通報？我們在鐵耳山脈入口建立了數個衛星小
鎮，理應沒有敵人來犯啊。」女武士皺眉道。

守魂使跟着哨兵穿過黑色的杉樹林，爬上一公里外的哨塔防線，在開
揚的草原上並無發現打鬥痕跡。

「甚麼時候發現ＮＰＣ被殺了？」守魂使皺眉問。

「我每天如常到爬上高塔檢查，卻發現ＮＰＣ不見了…」哨兵不慌不
忙，此公會上下成員身經百戰，並非單純的高級玩家。

此時遠處草原突然起火，把漆黑的田野照出一個光圓。

守魂使馬上滑下哨塔，帶着哨兵跑過去。

「隊長，不如我們等成員集合才出動吧？」哨兵謹慎緊舉起盾牌彎腰
說。

「豈有此理，他們被埋伏怎麼辦？！快找出兇手！」守魂使大怒，加
緊腳步衝向火堆。

他們闖進肩高的麥田裡，無聲無聲接近火堆。

「你留在這裡，我繞着火堆走一圈查看。」守魂使步步為營，握着盾
牌前進，卻得不到哨兵回應。

「聽到嗎？我們分………」守魂使回頭一望———

沙沙～～～背後只有鬼影憧憧的麥草，哨兵已經消失了。

一陣寒意從腳掌直衝守魂使頭皮，他立即舉起盾單四處張望，如臨大
敵。

「密語 致（月夜姬）：月夜大人，我們被數量不明的敵人入侵，現
在我在哨塔外圍的麥田被包圍，請立即派人支援！」一隻小白鳥衝上
天際，飛回大屋。

守魂使苦侯１０分鐘也不見援兵，四周的麥草像鬼臂般隨風向他招
手，教人不寒而慓。與其坐椅待斃，他決定主動出擊，再次探索火埋
四周。赫見一名白髮女玩家正鬼鬼祟祟蹲在前方的麥草之間，凝視剛
才自己埋伏的位置。剛好火堆正在前方，女玩家並沒有發現藏於她背
後暗影的守魂使。

守魂使的心臟暴跳如雷，幾乎從食道跳出口腔。他壓下亢奮過激的神
經，一時間拿不定主意應該砍下女玩家的頭顱還是背刺她，但他的攻
擊力不強，恐怕無法秒殺女玩家。他突然靈光一閃———

「天護衝擊！」守魂使舉起盾牌把女玩家從後撞向火堆！

女玩家來不及反應被撞個正著，正當守魂使大喜之際，他瞬間感到盾
牌猶如撞上棉花一樣軟綿綿，輕飄飄。

他探頭一看，‘白髮女玩家’竟然是一隻用麥草織成的人偶，他因為背光
關係無法分辨顏色，只看到輪廓。

守魂使瞬間雞皮疙瘩，立即轉身跑回草中，卻驚覺‘人偶’牢牢黏着盾
牌，接觸面更發出滋滋刺耳之聲及嗆鼻的腐蝕酸氣。

「系統提示：道具 玄武大盾 耐久度０％，請維修。」

大盾立即龜裂扔地，守魂使失去盾牌後猶如半身赤裸般失去安全感。

「盾牌…嗎？唉，我的直覺真差。」一把沙啞的聲音在後方麥草間響
起。

「誰？！快現身！」守魂使舉起單手劍怒喝。

‘哨兵’在草叢裡慢慢步出，眼睛卻變成鮮紅色，在漆黑中猶如兩顆血球
凝視守魂使。

「難道…夢魘…」守魂使屏神聚息瞪着‘哨兵’。

「原來你的會長叫‘月夜姬’啊～‘月夜貓’公會會長。」哨兵從背後拿出
守魂使的‘密語白鳥’，讀出縛在腳上的紙條。

「你………怎可能在深夜打中‘密語白鳥’白鳥，根本不可能看到啊！」守
魂使大驚。

「你要放大鏡嗎？我就打下來了啊。」哨兵表情木納，舉起小白鳥搖
動說。

「哼，你以為守魂使會怕你這種偷襲敵人的鼠輩嗎？！」守魂使立即
衝前，平刺一劍！

哨兵原地消失，出現在守魂使旁邊。

守魂使早知道夢魘的手法，這一劍只是虛招。他立即猛力橫砍，第二
劍去勢剛烈，直刺夢魘胸膛要害，無論他如何閃避也要被刺傷。

嚓！正中‘哨兵’的右肩。

「哈！蠢材，正面單挑的話我可不會———」守魂使大喜道，突然臂
上微微刺痛，半邊身體立即發麻。

「好痛………算了，意料之內。」哨兵皺眉捂着傷口，血液慢慢從指間
滲出。

「你………好卑鄙…」守魂使感到天旋地轉，在地上像葫蘆一樣打滾，
掙扎站立。

「你是蠢材嗎？守魂使的劍刺連二轉的弓箭手也無法秒殺，失去盾牌
的你就像無殼的烏龜一樣。」‘哨兵’譏笑說。

「要殺便殺，不要囉囉嗦嗦！」守魂使怒吼。

「嗯～等一會吧。」哨兵微笑蹲到他身旁，在守魂使頸上再刺上一
針，守魂使立即昏死過去。

「好～飛吧小鳥。」哨兵把‘解藥’餵進‘密語白鳥’口中，牠立即拍翼振
扎，飛回大屋。

‘哨兵’慢慢站起來，身體被黑煙包圍。

「一個暴君、一個狙擊手、一個主教…先殺暴君吧？」黑煙散去，‘哨
兵’的樣子已經變成‘守魂使’。

「密語 無心睡眠：月夜大人，我們被數量不明的敵人入侵，現在我
在哨塔外圍的麥田被包圍，請立即派人支援！──２２分前。」

「糟糕！無心被包圍，趕快支援！！！」月夜姬看到密語後立即拔出
雙武士刀衝出大屋。

「等等！！！！！別衝動！！！！」眼鏡主教急道，但始終太遲…

砰！月夜姬及狙擊手破門而出，一個黑影立即從天而降，一刀刺在月
夜姬背上。

月夜姬眼前一黑，狙擊手更嚇得扔下手中長弓。

「拉洛的榮光！」一道金光把黑影攆飛，摔到地上。

月夜姬手腳發冷，身上劇毒，不斷嘔出綠色的鮮血。

「聖母的頌歌！」「淨化之火！」眼鏡主教馬上為月夜姬去除毒素。

「咳……咳…誰？！膽敢偷襲我公會，活膩了嗎？！」月夜姬縱聱咆
哮，怒吼在山谷裡迴盪。

「‘幻影旅團’的使節到了，你不是要跟我會長談嗎？」‘黑影’慢慢站起
來，披着黑斗蓬、手握雙短鐮的吉蒂笑說。

「‘幻影旅團’………你算甚麼意思？！跟我開戰嗎？！」月夜姬刀指吉蒂
大叫。

「你好吵。」吉蒂一皺紋，下一秒出現在月夜姬身邊。

月夜姬一個轉身，身法比一般刺客更為敏捷，一手捉着吉蒂手臂，把
她的鐮刀截停。

吉蒂暗暗前驚，沒想到此暴君的手法如此細膩。

月夜姬勁貫手臂，迴旋身體把吉蒂擲向天空。

狙擊手立即搭上三箭分別射向吉蒂頭、胸、腹三處要害。

月夜姬短暫蓄力，唏一聲把武士刀飛擲向吉蒂。

吉蒂身處空中無法借力，她凌空翻騰，朝地飛刺出鐮刀。

鐮刀插地，吉蒂馬上拉動鐵鏈，身體去勢劇降，羽箭及武士刀剛好從
頭上擦過。

三人看得目瞪口呆，隨即搶攻向馬上著陸的吉蒂。

月夜姬換出雙大斧衝向吉蒂，吉蒂伸手撤出一把暗影粉把下方罩着。

轟隆～～～～～～～～～～～～！

月夜姬炸了一空，在暗影粉裡亂舞。

吉蒂在旁冷具眼等待月夜姬動作之間的硬直，突然一道紅光照着自己
身體———狙擊手放出偵察機把她‘定位’了。

三枝金色的‘退魔箭’破空前進，它們會鎖定被‘定位’的目標。

吉蒂看準月夜姬橫揮大斧後把手臂打開的硬直，一個箭步閃到她身前
插上鐮刀。

月夜姬猶如被蒙眼一樣胡亂揮亂，只求把吉蒂趕出暗影粉範圍。

吉蒂一個扭腰閃開斧擊，繞着月夜姬疾走一圈。

‘退魔箭’剛好射到！

「喝啊！！！！！！！！！！！」吉蒂突然猛力拉動雙鐮，把月夜姬
扯到身前擋下‘退魔箭’。‘退魔箭’立即把月夜姬彈飛數十米。

狙擊手立即搭上另外兩枝羽箭，雙鐮穿煙而出，直飛向他。卻被

主教召出魔盾擋下。

狙擊手稍稍回神，吉蒂已經躍在天空，露出興奮的笑容刺向自己。

他立即向旁翻滾，站起來時驚見吉蒂的鐮刀橫掃襲來，急忙縮下。

「嗚啊～～～～～～～！！！」眼鏡主教卻發出悲鳴。

醉翁之意不在酒，吉蒂這一記橫揮原來志取主教，把鐮刀刺進主教前
臂，並卡在骨頭之間難以取出。

她馬上拉動鐮刀鐵鏈把主教拉向自己身邊。

此時兩枝羽箭射向吉蒂後腦，她猶如長後眼般側首閃避，更一手抓着
羽箭尾巴。

她慢慢回頭看着拼命拉開距離的狙擊手，會心微笑。

吉蒂把手上的鐮刀插進地面，再牢牢一踩，把主教像狗一樣用鐵鏈鎖
着。

嗖嗖嗖～～～三枝羽箭激射向吉蒂，被吉蒂數下扭腰拗身避開，轉眼
間衝到狙擊手面前。

狙擊手拔出隨手小刀反擊，吉蒂一個迴旋刺擊，把抓回來的羽箭身歸
原主，刺進狙擊手胸膛！

狙擊手口吐鮮血跪下，鬆開手中長弓。

吉蒂用腳挑起長弓，閃到狙擊手身邊把長弓套在狙擊手頸上。

「我也會射啊～」吉蒂微笑說，伸出長皮靴踩在狙擊手背部用力撐
開，雙手緊扣弓弦一放—————

弓弦嚓一聲利落切下狙擊手頭顱。

「君‧臨‧天———」

嗖。月夜姬小腿中了一箭，詠唱被打斷。

吉蒂微微一笑，扔下手中長弓跑向月夜姬著陸地點。

「可惡啊！！！！！！！！！！！」月夜姬的技能已經進入冷卻，換
出雙大劍準備把下方的吉蒂炸成肉醬。

吉蒂突然拋出兩個黃液小瓶，月夜姬在空中看得清清楚楚卻無法停下
身體。

吉蒂哼笑一聲，擲出兩把飛刀擊破藥瓶。

月夜姬渾身沾上黃液後立即手腳發麻，陷入‘麻醉’狀態１分鐘。

「你以為…暴君會…‘狂暴————」月夜姬正想開啟動‘狂暴狀態’時咽
喉一涼，被吉蒂用小刀剖開，進入‘沉默’狀態３分鐘。

「我當然知道。」吉蒂蹲下來，把一瓶深綠色的藥瓶塞進月夜姬口
中，然後一腳抽踢向月夜姬下巴讓她咬破藥瓶。一陣奇苦無比的草腥
味在月夜姬口中爆炸，她雙眼通紅，血量急降。

「放心吧，我已經找人‘測試’過，除了難吃之外不會有副作用。你會死
得很快呢。」吉蒂頭也不回，走向最後的主教。

「放…放過我吧…」主教雖然未受重傷，但看到吉蒂連敗自己公會的精
英後心膽俱裂，搖尾乞憐。

「你好似很多意見，你的腦袋很好嗎？」吉蒂蹲在主教身前問。

「嗯…我在‘月夜貓’公會…是參謀。」主教口吃說。

「嗯～～～～～～～～～～～」吉蒂瞇起血色雙眼打量主教。

「好吧～放過你。」吉蒂笑說，主教喜出望外。

「我要好好‘使用你的腦袋呢’」吉蒂突然露出詭異的彎笑，一針扎進主
教頸部，主教立即昏迷不醒。

「差不多要回到地下室了～～～」吉蒂回望大屋，若無其事留下一
句，背着主教新鮮的身體回到山上去。

「……………………………………………」火良野及白在山上用望遠鏡目睹一切。

「你肯定…要把她留在身邊？」白驚惶萬分問。

「不肯定…………」火良野也雙手發抖說。

「密語 吉蒂：安多莉亞寶貝～～～火良野一直留在鐵耳山脈，足不
出戶<3──０５分前。」

安多莉亞看到密語後頭痛不矣。

「怎麼了安多莉亞大人？」諾克斯擔憂問。

「吉蒂…加入幻影旅團了…」安多莉亞揉着太陽穴苦惱說。

「果然是‘瘋狗’………」諾克斯絕不懷疑吉蒂對安多莉亞的忠誠，卻對她
脫離常識的行為感到萬般無奈。

「要是她胡亂行動的話我們聲譽又要受損了。」安多莉亞嘆氣說。

「要讓羅剎教出手嗎？西城勇跟火良野一戰後兩天無法動彈，他一直
想尋找機會復仇。」諾克斯建議。

「我們不要挑起玩家之間的內戰，火良野很快會發展成為東部的霸
主。假如羅剎教出兵攻打幻影旅團的話我們伺服器便會陷入‘內戰’，我
們一定要出手干涉。但我們有更重要的事做啊………」安多莉亞皺眉凝
視前方。

「也對………日子算好了嗎？」諾克斯沉重問。

「昨天剛好過去一個月。今晚我便會把它移為平地！」安多莉亞雙眼
爆出熾熱的鬥志。

「出發！！！！！！！！！！！」諾克斯大喝一聲———８００名‘母
服’精英向北方魔都進軍。

明明日日都有文，你地似習慣左我深夜會自動出文多啲

你自己自動出多d文關我地咩事

明明就休過四日刊

between 我係習慣左 1700 同 0200 各一篇

一個光明正大的夢魘一出手就triple kill，樹巴五轉左都係靠隨機落雷先來個double

佢混左毒學知識，未三轉不過係咁買毒去試，所以冇哂錢

跟足巴打設定

美服唔係走左咩,又打魔都

女角果然有加成，ONLINE GAME 果然係女權當道

女角繼續屈機 男角繼續on99咁做2打6，冇人權冇公理

火良野，西城勇，雷克斯都唔勁？

雷克斯條柒頭已經要算頭三，可以想像到男角有幾弱

唔好同我提廢青狼，佢gm 嚟

火良野勁，但睇完吉蒂出手都淆底嚇左一跳個下慘呢，更何況輸左的西城同雷克斯

最型男角一定係俄佬隻5轉龍佬同冇人知佢名只知佢把刀名既刺客

弗拉做霸主嗰種氣勢同目光和卡斯特處事玩世不恭得黎對暗殺那種藝術般的執著都有寫到出黎。

不過都好難決擇，每個角都寫到咁立體劇情推進一定慢好多。

今日收貨啦 下次好準時出文喇
如果唔係 負評數直線上升

得果果兩句都最型

因為其他太柒

因為未柒
所以最型

樓主寫到咁搞到我又想出多隻

你是誰？我冇記名

有比較

火勇野一個打兩個
吉蒂實力仲分分鐘係佢之上

女角繼續op

唔同，佢係為殺人而設。火良野招AOe打出嚟就秒一堆啦

1654

愈睇愈鍾意卡斯特 希望佢唔好柒

拎住人地個頭真係好正 適當時候又賣下萌

1704

1721

late submission

罰你今晚追加

第十八章－沒落的王族

風和日麗的中午，數名酩酊大醉的莫球婭海盜倒在甲板上露出肥大的肚
腩呼呼入睡。空酒瓶跟着船身搖晃的節奏叮叮翻滾，加上海鷗悠揚的鳴
叫教人昏昏欲睡。

一名鬍子海盜頸上發癢，伸手騷抓，然後側身入睡。

背部再次痕癢起來，彷彿被一根羽毛從後背輕拂到耳根。

他不耐煩地轉身張開眼－－－赫見一隻黑色的６足異形騎在自己身上，
一條粉紅色的軟觸手正吸着自己頸部。

正當他開口呼叫時被異形用刀鋒一樣銳利的足部刺爛頭部，當埸斃命。

「救－－－」啪滋～

整艘艦隻傳來多聲呻吟，然後陷入死寂。

近百隻‘原基蟲’像蜘蛛一樣爬滿整艘海盜船。

「船長，一艘輕帆艦被‘蟲族’襲擊。」ＮＰＣ海盜報告。

「嗯………」坐在一座數十萬龍幣山上的海盜王目無表情回答。

他呆望桌上地圖，四周二十多名海盜領主也呆頭呆腦圍着木桌站立－－
－－－根本沒有‘事件’刺激ＮＰＣ海盜行動。

「爽！又有５０００塊魔力碎片進帳，幾乎不勞而獲。」松美大笑說。

「幸好我們有進化成‘耐水基因’，只要避開海蛇族的地盤便可以橫行大
海。佔據沿岸小島便可以隱藏兵力，更可避免被一舉殲滅，一石二
鳥。」六口彌生笑說。

「打算攻進‘海盜窩’嗎？」尼菲特好奇問。

「當然，先把外圍的海盜船清除，把‘重鑿甲蟲’的‘進化基因’解鎖後便可
以強攻‘海盜窩’。否則我們無法破壞‘首領房間’的大門，不能擊殺海盜
王。」六口彌生自信滿滿說。

澎！里奧怒氣沖沖踢開大門，張嘴大罵。

「說好的２千魂素及１萬魔力碎片呢？！」里奧仰天長嘯，壯懷激烈。

「抱歉，我們想把盡快把‘原基蟲’升級。」尼菲特賠笑道。

「吓？！我的炮台才建到一半，就像泡杯麵時沒有熱水般叫我痛不欲生
啊！」里奧悲慟大叫。

「可以可以，下一批‘資源’優先給你吧。」尼菲特飄到他面前笑說。

「來了………」加奈盯着小螢幕說。

六口彌生馬上把加奈的訊號換到大螢幕上－－－－－一面大紅旗出現在
嘆息山脈之上。

樹把‘魔林’的動物趕走，並把一排樹木的綠葉枯萎變黃，像路燈一樣引
領娜茜提亞穿過‘魔林’，避開樹林的兇猛生物。

大廳的傳送門突然一閃－－－－－

「喲～！」安多莉亞大步踏出，諾克斯跟在其後。

「你攻陷魔都了嗎？！」尼菲特驚問，就算以安多莉亞出眾的領導能力
也太快了。

「哼嗯～魔王消失了，只剩下少許初始設備。」安多莉亞聳肩扁嘴說。

「有留意螢幕的語言嗎？！」六口彌生追問。

安多莉亞如夢初醒，古惑地盯着諾克斯。

「語言已經不再是英語，顯示為亂碼………」諾克斯憑着模糊的記憶
說。

「可能‘魔王’已經易手了…」六口彌生沉思着。

「競技會順利嗎？」尼菲特眼見氣氛沉重，切換話題讓大家放鬆下來。

安多莉亞臉色一沉，一大堆愁緒洶湧而至，難以啟齒。

「順利～但………這面紅旗甚麼一回事？」安多莉亞看到大紅旗停在魔
都大門，驚問。

「你來得正好………」六口彌生微微點頭，眾人飛到魔都圓廣埸上列隊
迎接貴賓。

「你認為我們會被殺嗎？」卡拉夫抬頭看着高聳入雲的城牆害怕起來。

城牆每十米便有一座弩箭塔，近百隻矮小醜陋的黃皮哥布林拿着短木矛
及小鐵盾站滿城垛，兇神惡煞瞪着三人。

「不僅牆上建滿防守器械，連城牆本身也用鋼鐵加固。防禦系統能夠互
相掩護，近乎零死角。他們肯定很多工程師………」卡斯特不禁嘖嘖稱
奇。

「二翼魔法書………就是打敗我們的公會。」娜茜提亞凝視着城門兩
旁‘Kanatheon’的大旗說。

三人把目光停在大門上模糊的藍髮女人像身上－－－－－‘魔王’的真面
目。

「走吧………」娜茜提亞深呼吸，伸手推開魔都正門。

數十隻鬼魂一字排開迎接她。

盡管三人做足心理準備，始終感到毛骨悚然，不敢踏入魔都半步。

「Привет，Настя。（你好，娜茜提亞）」一個鬼魂飄出來親切道。

娜茜提亞暗暗吃驚，從下而上打量‘鬼魂’。大眼、短髮、尖下巴、身穿
遠比俄服所有樞機更華麗的神袍，手握一把象牙權杖－－－正是‘魔
王’的樣子。

「Здравствуйте…（你好）」娜茜提亞小心翼翼，用上最客氣的問侯
語回答。

魔王查看翻譯，點頭微笑，身後再飄出三隻‘鬼魂’。

一人長直髮，一臉嚴肅正經、雙手戴着血符拳刃；一人短髮馬尾，一身
閃亮裝甲，手執騎槍；一人白長髮，雙目無神，手拿一把骷髏杖。

娜茜提亞緊張得滿臉通紅，微微點頭。

「лидер， вице-лидер（會長，副會長）」尼菲特分別介紹安多莉
亞、六口彌生及諾克斯的身份，讓娜茜提亞知道跟她接洽的人正是‘魔王
陣營’的指揮官。

娜茜提亞立即左顧右盼，驚覺身邊只剩下卡斯特及卡拉夫二人，已無

「Ni Feide。」尼菲特指着自己點頭說，然後指着娜茜提亞。

「Настя。Ni Feide。」尼菲特梅花間竹來回指着彼此，現埸開始冒出
尷尬的氣氛。

「Ni fi, speak English.」娜茜提亞點頭重覆尼菲特的名字，並提示尼
菲特以英語溝通。

娜茜提亞三人被數十名‘魔王玩家’包圍，立即意識到二服實力之懸殊，
慢慢感觸起來。

「Good, lets－－－－－」尼菲特微笑說，突然一隻鬼魂從後衝向娜茜
提亞！

「告訴我魔源師的轉職任務啊！！！！！！！！！！！！！！！！」加
奈猶如旋風一樣衝到娜茜提亞面前，雙馬尾也激動得豎起來，把娜茜提
亞嚇一跳。

「Wh….what？」娜茜提亞只知道有一個暴怒的丫頭衝到自己面前七
嘴八舌說着自己聽不明的語言。

「ＣＬＡＳＳ ＰＲＯＦＥＳＳＩＯＮ， ＵＰＧＲＡＤＥ ＵＰＧＲ
ＡＤＥ， ＴＥＬＬ ＭＥ ＴＥＬＬ ＭＥ！！！！！！」加奈口沬
橫飛，把英語生字強行砌成句子說。

「加奈！別失禮！」六口彌生大怒，伸手推開加奈，突然穿身而過，無
法干預‘靈體’。

眾人哄堂大笑，俄服三人一頭霧水。

尼菲特被逼使用‘魔王指令’把加奈推到牆邊，再把加奈強制靜音。

「Sorry, she is too excite to meet you.」尼菲特苦笑說。

「哈…哈…哈…」娜茜提亞冷冷苦笑，三人猶如置身狼群的綿羊般不
安。

「Let’s start talking.」六口彌生急不及待說。

「密語 加奈：帕修斯，你這個王八蛋快派兩名翼騎兵到大教堂接
我！！！否則今晚燒死你！！！！！！！！────０５分前。」

「加奈？她回來幹甚麼？」帕修斯正在幽語森林帶着一隊精靈女兵狩
獵，大感奇怪。

‘母服’普拉姆斯的‘高魔法商會’大廳─────

多名法師在大廳內詢問魔法知識，玩家三五成群喁喁細語。偶然有數個
戴着長魔法帽的ＮＰＣ經過，被也玩家抓着問個不停。

高貴典雅的大廳以深藍色作主調，配上秘銀法器發出叮鈴聲令整個空間
充滿神秘感，引發玩家的知求慾。

澎！！！！！！！！！！！！！！！

加奈化成一隻小恐龍強行爆破大門，闖進大廳。

「會！！！！！！！！！長！！！！！！！！！！！！！！！」加奈朝
天怒吼，把彩繪玻璃震得發響。

「系統提示：高魔法商會會長 希特 對你好感度－２０」

「ＷＴＦ！」加奈晴天霹靂，氣餒倒地。

「系統提示：高魔法商會會長 希特 對你好感度－５」

「這位同學，作為一名賢者你太粗魯了。」一名頭戴黃帽，滿頸掛着舊
書紙的銀鬚老人從暗門步出，手握掛滿寶石的‘萬年樹藤法杖’。

「會長會長！有任務委派我做嗎？！」加奈飛撲向希特會長，希特立即
伸手把加奈浮起。

「系統提示：高魔法商會會長 希特 對你好感度－１」

「同學，注意身份。」希特像訓導主任般訓示加奈，慢慢把她放下。

「可以可以，快！給我任務。」加奈急不及待說。

「請問你想要甚麼類型的任務？」希特緩緩問。

「我要服務商會，我最愛商會了！！！！！！！！！」加奈在眾人面前
振臂商呼，眾人竊竊偷笑。

希特微微垂頭，用半月烈的厚鏡片打量加奈，拿起頸上其中一張羊皮紙
查看。

「抱歉，加奈同學。據我所知你並非高魔法商會會員，我不會委託你做
任務。」希特放下羊皮紙說。

「吓？我轉職時早加入商會了啊！」加奈驚呼，緊張得繃緊全身肌肉。

「同學，那是我們提供的課程，並非商會行政內容。」希特微笑解釋。

「好好好～我現在報名加入可以嗎？」加奈擠出誠懇的樣子，扭動屁股
說。

「可以～這邊請。」希特把加奈帶到暗門之後。

加奈首次進入魔法商會的‘會員區域’。這裡是一個純黑的空間，無法分
辨前後左右，伸手不見五指。房間中央有一個純白色的水晶球，是黑空
間內唯一的光源。

「先填好申請表吧～」一個系統視窗彈出，加奈龍飛鳳舞秒速填完，按
下確定。

「好～加奈。現在你已經是高魔法商會的正式會員，你能夠隨時使用
───」希特為加奈介紹商會內容，卻再次被加奈打斷。

「會長你好！有任務派給我做嗎？！」加奈已經失去耐性，再次握緊拳
頭。

希特聞言色變，皺頭眉得像山脈般深。

「加奈，高魔法商會會進行大量秘密任務。有些甚至要花上數小時，甚
至數個月的時間完成。期間還可能遇上突發事情，性命不保。你肯定要
馬上行進任務嗎？」希特擔心問。

「沒問題！甚麼‘月獸’、‘虹音鬼魅’我通通不怕，放心交給我吧會長！肯
定會馬上幫你獵殺目標，完成任務。」加奈拍拍平胸，自信回答。

「很多，加奈。我被你的熱誠打動，決定把最困難的任務交給你。必需
要於５天內完成，可以嗎？」希特神色凝重問。

「要狩獵‘月獸’嗎？！」加奈從娜茜提亞口中已經知道‘狩獵任務’的大約
內容，也掌握神獸的弱點。

「不…加奈。我要委託你更可怕的任務…」希特神色凝重說，讓加奈稍
稍退縮。

「系統提示：接受 高魔法商會會長 希特的 ‘秘密任務’（Ｙ／
Ｎ）。」

「來吧！」加奈心意已決，Ｙ！

希特在黑空間召出一道白色傳送門，回頭憂心忡忡看着加奈。

「加奈…你需要我派兩名學徒跟隨你嗎？我怕───」希特始終怕加奈
不能全身而退，細心追問。

「不！！！！！信我吧！會長！」加奈縱身一跳，跌入時光隧道之中。

「真是一個好孩子呢～」希特笑說。

「系統提示：高魔法商會會長 希特 對你好感度＋１」

噗～～～～～加奈像魔王降世一樣氣勢磅礡出現，四周地面被高溫灼出
一個黑符陣。

「哼哼哼…管你是如來佛祖還是觀世音，讓我瞬間打爆你，令會長深深
愛上把‘魔源禁書’借如我讀吧！！！！！！！！！！！！」加奈高舉‘機
械手杖’，士氣如虹怒吼。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

啪搭～～～～隆隆隆隆隆隆。

加奈目瞪口呆看着自己的對手，臉如死灰…………

她置身於一個高不見天頂，闊不見邊的超巨型圖書館。

「系統提示：請整理‘秘法圖書館’。按Ａ－Ｚ、書籍類型或魔法派別分
類及排好。」

加奈扔下手杖，目頭呆望這裡堆成如山的成噸書本………

「加奈，拜託你了。」希特用念力跟加奈心靈溝通。

「會長………神獸呢？」加奈冷靜問。

「神獸………只交給資深會員狩獵。你只是初級會員，先完成這些恐怖
的任務吧。」希特笑說。

「這裡有多少本書………」加奈問。

「７６１萬９千８百８十１本。我昨天抽起了二百本過時的書籍，你走
運了。」希特慈祥笑說。

「走你老＊運！７６１萬？！看我一把火將它們燒
清！！！！！！！！！！」加奈抽出手杖狂吼。

噗～～～手杖頂端噴出一團灰屁。

「系統提示：現區域無法使用火系魔法。」

「加奈，你答應便要好好工作。這裡以‘副本時間’連算，每１０小時才

等於‘姆大陸’１小時，時間絕對充裕。收拾完成之前我不會把你放出來

的，再見。」希特語帶責意說。

加奈雙眼放空，跪在書海中流下兩行清淚。

帕修斯站大教堂梯級上一陣小鹿亂撞，苦苦等待。

大教堂門被輕輕推開，‘Kanatheon’的遠征軍終於回到母服，眾人舒暢
地伸展筋骨。

「來，通通放到這裡。」尼菲特把數箱從俄服運過來的 ‘龍原液’、‘魅魔
的粉塵’、‘藍海牛的黏液’等超稀有物資運到柑柑的城堡，打算擇日派發
給母服玩家，以振軍心。

「唏～～～」帕修斯從後拍打尼菲特的肩膀。

尼菲特立即甜絲絲地摟着帕修斯。

「看，我留了這袋裝備給你。」尼菲特從背包拿出一隻大布袋交給帕修
斯。細心至珍貴食材、誇張至稀有裝甲應有盡有。

「太好了，我把經驗值及裝備都放到公會倉庫，很久沒有更新裝備
了。」帕修斯喜出望外，輕拍尼菲特的頭。

二人走到旁邊細語。

真子害羞地躲到六口彌生背後磨蹭，廢青狼則不苟言笑走向六口彌生。

「東面的事，你知道了吧？」廢青狼問。

「有，我跟她說了。其實當年打敗幻影旅團的聯軍…就是以‘銀色龍
紋’作先鋒攻進普拉姆斯的。」安多莉亞擔憂說。

「恐怕他選擇在競技會公開招生別有用意呢…」六口彌生打開地圖跟廢
青狼及安多莉亞研究，柑柑跟真子識趣離開。

「你有地方去嗎？」怪獸像膠布般黏着懶然。

「死開！」懶然兇狠地呼喝怪獸，怪獸繼續死纏爛打。

然而眾人決定回‘母服’休息一天的瞬間，松美馬上被神神子拉下線～
Woooo，盡在不言中。

娜茜提亞及二人拿着數萬龍幣及補給品回到‘幽語森林’，開始為‘銀Ｋ聯
盟’分析叛軍的弱點，決定首座攻城的目標。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

加奈像浮屍一樣躺在魔杖上浮游，雙手軟弱無力，用重力異常把書本砌
回書架上。她只是胡亂埋砌，花了快１０小時才砌了８０多萬本書。加
奈已經無力發憤，只求盡快把本塞到書架上企圖暪天過海。

突然！她浮起的一本書翻出一張ＢＬ插圖，激發加奈的獵奇心！

「姆大陸也有ＢＬ？！」加奈騎在掃把上開始翻書，小臉越來越紅。伸
手一掀，她立即印堂發黑，臉色變紫。

「我＊，好嘔心啊！！！！！！！！！！」加奈大怒，把書本拋到九里
之外。書本在空中翻頁，隱約可見大量人獸＊的內容。

加奈繼續收拾，突然看到一本殘舊的書籍裡畫着一個極為精緻而漂亮的
精靈肖像，立即吸引她的眼球。加奈小心翼翼翻閱書本，發現這本是‘精
靈通史’。她讀了一頁又一頁，書本把精靈的生活細節，甚至軍隊結構也
描寫得絲絲入扣。她一翻，‘冬精靈的簡介’。

不以為然，再翻，看到滿頁大量鬼畫符。

頁下寫着一行小字：詳見‘精靈字典’。

「會長！圖書館內有‘精靈字典’嗎？」加奈好奇問。

「為甚麼你知道這本書的存在？！」會長驚問。

「我聰明。」加奈囂張回答。

「這禁書…早已經失傳於姆大陸。傳說它收藏精靈族遠古秘閣的‘馬格道
爾圖書館’之中。」會長回答。

「呵～～～哪麼有‘松精靈’的資料嗎？」加奈追問。

「松精靈？哪是甚麼？」會長機械式回答。

「吓，精靈分支啊。你這個臭老頭忘記了嗎？」加奈恥笑說。

「精靈族只有冬精靈此分支，其他分支早在‘華斯汀決戰’前的‘混沌時
代’消失，無法考究。」會長回答。

「咦…難道…松精靈只出現在俄服嗎？」加奈心想。

「會長，我想找到冬精靈字典，是否‘精靈分支’的資料都會在‘馬格道爾
圖書館’找到？」加奈更換關鍵字試問。

「……………………」一陣沉默。

「正確，所有‘精靈分支’的資料會在‘幽語森林’東邊某河堤的‘馬格道爾
圖書館’找到。」會長回答。

加奈如雷貫頂！她找到月羅少女的答案了！

希望加奈唔好柒

在下吉蒂

加奈已經柒左無數次

忍幾日冇睇文然後一次過追晒
感覺真爽

睇黎流鳴越多自己個角色先容易正式登場

加奈係笑點？

很多工程師，里奧原來咁勁

睇左咁多終於心思思想加角
名:Jake狗
性別:男
職業:想要雙3轉，主教加毒劑師(如果影響平衡就主教加平時買堆毒藥，麻醉藥係身)
外表:剷青髮型，單邊耳環，諗野個時鍾意摸下自已個頭。
姓格:純粹鍾意個世界一片混亂，喜好係用麻醉藥麻醉對手，或者係戰場搵d就死的人，迫佢地擲銀仔，公就用主教技救佢，字就灌對方飲毒藥。

n賤仔

毒撚

珀修斯平時同npc女女遊山玩水，等尼菲特翻嚟就拎裝拍拖

樓豬 我去左邊？

今晚仲有冇文

岩岩先瞓醒，轉天氣又發病

無限ot 係咁起野
一出場果陣仲話着馬甲 紳士裝
依家應該着緊甲乸衣了

召喚樹巴

里奧終於出番場了 不過被忽視

恭喜你召喚成功

隨着華斯汀大教堂被炸毀，俄服姆大陸的‘神之欣賜’效果不斷消逝，怪物的掉寶率及金錢量日漸變小。

隆～～～～～～～～～

「………………」

「大教堂被毀了喔……」

「‘神威’的狀態已經消失，我們差不多可以離開這個‘牢獄’了。」

「我們別犯同樣的錯誤，格殺勿論。」

烈～～～～～～～～～～～～～整個地下城燒起通天大火。

「‘破’及‘川’被人類害死，回到地面肯定要燒毀他們每一片基
因！！！！！！！！！！！」

‘平衡之力’被打破———某個遠古的力量甦醒了。

「東邊…是這裡…為甚麼變成亞馬遜一樣的雨林地帶啊？」加奈控制着
一隊‘原基蟲’穿過密林，來到一條水流急喘的泥河邊。

「奇怪，我們走了半天應該到幽語森林的邊緣了啊？！」樹奇怪問。

「你肯定是這裡嗎？（英語）」卡斯特皺眉問，他們走到幽語森林最
原始的東部秘境。

原基蟲點頭，並用蟲腳用力釘在地面。

「這裡應該是一片草原啊（英語）」樹指着前方皺眉說。
尼菲特及六口彌生也打開地圖研究，這裡應該是一片草原，而非眼前
的熱帶雨林景象。

「該不會…你們看看…」娜茜提亞把自己的地圖放在地面讓加奈查看。

「哇！俄服的‘幽語森林’面積怎會比母服的‘幽語森林’大？！」眾人看
到娜茜提亞的地圖後大為震驚。

尼菲特把母服的地圖套在螢光幕上的俄服地圖比較，發現俄服‘幽語森
林’的面積大三份一以上。

「我研究過你們伺服器的‘歷史設定’。我服的精靈族一直鎖國，並拒絕
跟獸人交流。相反這片森林在你們伺服器早被精靈及獸人共同開發，
夷為平地了。」娜茜提亞說。

加奈看到娜茜提亞的地圖畫着猶如頭髮一樣密麻麻的地形線，感覺就
像抽象畫一樣無法辨識。

「我們正在這條主河旁邊…」卡拉夫向上游眺望一會，蹲下來指着地
圖說。

「嗯，跟要我們沿着河道向下游前進１公里左右便會遇到一個‘淺流區域’，我可以把淺流短暫冰封再渡河。」娜茜提亞纖幼的玉指篤在地圖
上仔細地向下滑。

「假如向上游走浮木區比較快，不是嗎？」卡斯特也加入討論。

三個俄羅斯人圍着地圖用俄語議論紛紛，尼服眾人簡直覺得不可思
議。

為甚麼他們可以在如此複雜的地圖中定位自己的位置？

在樹及加奈眼中前後左右都是樹葉，前方有一條黃色的水，僅此而已。

「來吧，我帶路。」娜茜提亞收起地圖，向下游一指。

「你想去哪？」樹傻笑問。

「呃………過河…不是嗎？你們想去進入東部秘境。我誤會了嗎？」娜
茜提亞聽到彩靈樹向自己搭話立即緊張得像小女孩般口吃起，臉上浮
出誇張的笑容，手舞足蹈。

卡拉夫瞇起眼睛瞪着透明的彩樹，‘噬魂’大劍蠢蠢欲動。

「為甚麼我們不直接過河？」樹好奇問。

「水流太急，我無法把它冰凍。」娜茜提亞拿着粉晶杖亂篤急說。

樹豁然一笑，飄到河流上方深呼吸。雙臂分別伸向兩邊河堤，在空中
抓緊手掌一拉。

隆～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

地震微微震動，兩邊的泥地被拉出一條長扁型的土塊橫跨河面，在泥
河上連接成橋。

這次換俄服三人被震撼，他們看到神乎其技的‘魔術’後覺得樹簡直像外星人般不屬於這個世界。

５人繼續前進，穿過大大小小的河川濕地，滿身都是泥濘。

這片雨林古木參天，翠綠樹冠像雨傘般擋下耀眼的陽光，令整個森林
裡昏昏暗暗，瀰漫著一層灰白色的濕霧。樹底下長着直徑達數米的大
紅菇，是從未發現的新品種。

然而，他們並非孤單。樹冠不斷搖晃，偶爾落下大團樹葉，似乎有某
種靈長類動物在飛簷走壁、蟲吱蛙鳴絡繹不絕奏出大自然的交響曲。

前方其中一棵畢直的巨樹變成扭紋螺旋狀。

眾人不以為然接近，到百米內赫見‘樹木’突然蠕動，竟是一條數米十長
的‘古蟒蛇’。他們立即抽出武器，幸好巨蟒並不對他們感興趣，慢慢離
纏上樹冠消失。從那刻開始他們打醒十二分精神，不敢小覤這片原始
古林。

他們停在樹底小休，娜茜提亞馬上拿出地圖研究。

樹隨微微划手，在娜茜提亞下方拉起一塊滑石讓她坐下。

娜茜提亞受寵若驚跳開，搖頭婉拒用地圖擋着樹的視線。

當天樹乘着龍捲風登埸，把數十名叛軍趕走的情況歷歷在目，她對樹
敬畏得像神明一樣。

「卡拉夫…找點吃的吧（俄語）。」娜茜提亞不想消耗食物，讓卡拉
夫探索附近區域。卡拉夫怒瞪樹一眼後離開，樹大感莫明其妙。

要不是有加奈控制的數十隻‘原基蟲’保護小隊，他們肯定不敢如此悠
閒。

「我們差多久到達東部森林的中心地帶？」樹好奇問，湊向娜茜提
亞。

「數公里…」娜茜提亞專心指着地圖說。

本來樹只看到娜茜提亞聲嘶力竭，拼死奮戰的一面，想不到她冷靜下
來後甚有魅力，意外地成熟可靠。

樹站在身旁令娜茜提亞感到無形的壓迫感，她不斷小步遠離樹，繞到
巨木後方。突然臉蛋一熱，一股清草香傳到她鼻子，身心舒暢。

彩樹在手中握着一顆淡綠色的‘珍珠’，表面光滑得像豆腐一樣。

「甚麼東西？」娜茜提亞好奇問。

「牛葉果，口感像蛋白，味道像雲尼拿一樣香甜。」樹笑說，掐出一
小塊牛葉果送到娜茜提亞面前。

娜茜提亞淺嚐一口，果然鮮味無比。在這個濕冷的森林能有熱食果
腹，屬在幸福。

樹心滿意足坐下，欣賞着這片雨林風光。

「你的職業是甚麼？」娜茜提亞雖然害怕，但她卻直接發問，毫不轉
彎抹角。

「Ancient Spirit（遠古神靈）。」樹微笑回答。

「你好利害………」娜茜提亞放下地圖，勇敢直視樹，用眼神肯定他的
實力。

一直以來樹在公會被一眾女當家欺凌，只有真子會為他出頭，松美及
帕修斯更沒有話語權。此時被娜茜提亞真誠稱讚立即眉開眼笑，照單
全收。

「你們沒有原靈嗎？」樹反問。

「原靈到底是那個職業的派系？」娜茜提亞苦笑問。

「神職者的異教徒啊～」樹驚訝說。

「噢～我明白了。我們伺服器的神職者轉職時也被告知應該如何作
答。我們研究過‘修羅’及‘木靈’的戰鬥力及輔助力也不及‘行刑官’及‘主
教’，所以誘導新手全部成為神職者。」娜茜提亞恍然大悟，說。

樹聞言大驚，俄服竟然曾經如此有系統地運作。

「你們全盛時期…很強嗎？」樹問。

「我們統一４城後集結軍力進攻魔都，當時有近５０００多人。」娜
茜提亞皺眉回憶，感慨說。

「５０００？！」樹嚇得跌倒在地，立即彈到娜茜提亞面前驚追問。

「只有３００個三轉而已，別誤會。」娜茜提亞黯然淡笑說。

「３００個３個…也很強啊………」樹暗暗吃驚。

「當時我們發現‘魔都’彼方是另一伺服器後全力發展‘本服’經濟，探索
活動也停止，以這片森林一直沒有開發。不過………都過去了…」娜茜
提亞隨手折下一條綠草把玩，唏噓說着。

「No, you shall rise again.」樹變出一塊象徵紅旗的紅葉送給娜茜提
亞，微笑說。

娜茜提亞驚喜地接過紅葉，百感交集。

沒錯，她加入魔王陣營就是要捲土重來，為了信念，為了自己，為了
貫徹正義不惜墮落為惡魔！

啜～～～～～～～～～

娜茜提亞在彩樹臉上輕輕一吻。

「спасибо。（謝謝）」娜茜提亞微笑說。

樹身上的彩光瞬間閃爍起來，他呆呆摸着自己的臉蛋。

這個吻，是禮貌的吻嗎？還是有其他意思？！

文化差異令樹天人交戰，頭昏腦脹。

「你們快過來！」卡斯特跑到二人面前，神色慌張說。

卡斯特帶着二人走到數百米外的一個小森地，躲在一塊大石後方。

小森地中央冒起一條黑煙，三隻靈正圍在營火聊天。

「這些精靈怎麼了？」娜茜提亞皺眉問。

「看，它們正在烤肉。」卡斯特指過插在營火附近的掛滿肉塊的木枝
說。

「烤肉又如何？」樹覺得並無特別，問。

「精靈是素食的啊！她們只會在節日或特別日子煮肉，更沒可能在森
林中生火烤肉。再者，它們正穿着獸皮裝備。精靈會如此落後
嗎？！」卡斯特大急解釋。

的確，這三隻白色人形生物並不乎合精靈的習性。

樹圈起手指，改變指圈空氣的密度變成望遠鏡探視。

它們全身展着猶豫精靈一樣的白皮膚、四肢異常發達、嘴巴刺出幾隻
獠牙、黑髮束成小辮子。

「沒甚麼不大了啊，只是白皮獸人而已。」樹不以為然回答。

娜茜提亞及卡斯特卻臉色變青，被樹嚇得變成木頭。

「怎麼了？獸人有分支不出奇啊？」樹看到二人如此震驚的樣子奇怪
道。

「我從來沒見過獸人…」卡斯特驚慌的雙眼僵視着遠方的３隻白獸
人。

「我服的獸人………早被龍族殲滅了。」娜茜提亞顫抖說，樹如夢初
醒。

「對了！哈格古被龍族攻陷，剩下的獸人逃進‘幽語森林’向精靈求援被
拒………然後…」俄服歷史的回憶立即湧上樹的腦海。

「然後…消失在幽語森林之中，再沒有人看過獸人的蹤影…」娜茜提亞
完成樹的句子。

「那麼它們就是………存活的獸人遺嗣？！」樹終於明白二人吃驚的原
因。

跟住呢

樹巴有女

Black cream

五轉真係第二個世界

好心就 mark 埋我地個名啦

btw 一日兩更
唔好比佢停

好似我咁角色名同ac名一樣咪得

樹立flag準備死？

習慣就好了

佢係安多莉亞果邊

下次打仗就會出黎做炮灰

樓豬 咁我呢

名 依家有好多人出左，記唔哂。

講下點post link,我次次電腦出新post你地都話post錯

冰女變左隻臭雞了

樹巴都有女 但係樹巴要死

有女必須死

五轉同四轉真係好大分別

之前想拉高地型1mm都嘔撚晒血咁

同埋我好欣賞樓豬將空氣變放大鏡既描述

有腦

飛鳥 可以的話比我加入幻影旅團
btw你唔係save左咩

冇人名，有save設定。

Between,點貼link

[url]網址[/url]

直接link唔洗quote?

個quote唔係url/url咩 我應該貼咗

[quote]五轉同四轉真係好大分別

之前想拉高地型1mm都嘔撚晒血咁

同埋我好欣賞樓豬將空氣變放大鏡既描述

有腦[/quote］

鬼妹要唔要

有得食好食喇

1730

新讀者lm

等好耐喇

樓豬寫文未

唔洗喇 我有女朋友

貼返官網拎

說好的攬住我

樓主d文仲上癮過d武俠小說

1723

1726

1731

[url]網址[/url]
上面紅字部分係要貼link
例子答你

數已走
補番1萬字

我之前錯咩 快講，出埋收工

都話錯網址囉

https:///thread/146668/page/1
https:///thread/124640/page/1

我未有男朋友

-

咁樣？

後面唔駛